<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
	<string id="dm_action_info_0">
		<text>A có¿ tu mo¿e byæ nowego? Tu jest, mo¿na powiedzieæ, przedszkole, jase³ka. Co prawda, jeœli nie pobêdziesz tutaj, to i piêciu minut w Zonie nie przetrzymasz, tak to jest. M¹dry zawsze najpierw siê otrzaska, a dopiero potem diab³u na rogi lezie. Tym bardziej, ¿e wyposa¿enie i broñ mo¿na tu zdobyæ, bez dwóch zdañ. Wszyscy zdobywaj¹.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_1">
		<text>Chcia³bym tylko przerwy obiadowej u tych kogucików z pagonami doczekaæ... Nie ma po co tu sterczeæ, na Wielk¹ Ziemiê trzeba, a ci nie puszczaj¹, ¿andarmy jedne! Nie ja jeden do wyjœcia siê zbieram, tylko jak na razie nijak przeœlign¹æ siê nie da.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_10">
		<text>Tu niedaleko ch³opcom w pagonach coœ siê spodoba³o. Tutaj w ogóle nikt nie chodzi³ - wszystko jeszcze przede mn¹ wyczyszczone by³o do b³ysku, nawet kable poucinane. A teraz znaleŸli, widaæ... Do budynku blisko podejœæ nie da³em rady - od razu zauwa¿yli i strzelili. Dobrze chocia¿, ¿e bez dziurki w skórze siê obesz³o.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_100">
		<text>Jakoœ leci. Prze¿yæ próbujê, i to wszystko.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_11">
		<text>Zbieramy grupê takich, co pod ziemiê w Zonie iœæ siê nie boj¹. Jest stara fabryka, a pod ni¹ tunele. Tam, jak mówi¹, ró¿noœci pe³no, zawsze znajdzie siê czym po¿ywiæ. Ciekawe, ale znowu...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_12">
		<text>Nie nowe - stare! Tu, jak mówi¹, kiedyœ mieœci³a siê g³ówna baza Strie³oka... Ciekawe - mo¿e jakieœ œlady z tego czasu mo¿na by znaleŸæ, gdyby poszukaæ jak nale¿y?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_13">
		<text>Tak jest - godzinê temu ledwo siê wykaraska³em! By³em tu pó³ roku temu - cisza i spokój, a teraz golone pa³y w tych swoich dresach pod ka¿dym krzakiem! Zwariowaæ mo¿na...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_14">
		<text>Masz szczêœcie, stalkerze, ¿e ciê bandyci ciep³o nie przywitali: tutaj obok, ca³kiem blisko, jest ich baza. Eh, da³bym ja im popaliæ, gdyby by³a moja wola... Ale na razie tylko œledzimy. To jest ich punkt wsparcia - g³ówna baza le¿y gdzieœ bli¿ej centrum Zony.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_15">
		<text>Tu, mówi¹, by³o du¿e laboratorium, tajne. Eh... Z jednej strony, znaleŸæ by wejœcie - towaru tam od metra! Z drugiej - straszno trochê...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_16">
		<text>Coœ s³ysza³em, ¿e w Dolinie Mroku przed katastrof¹ by³ kompleks naukowo badawczy, a dlaczego podziemny? Nie znam jego przeznaczenia, ale w¹tpliwe, ¿eby to by³o co dobrego, przynajmniej ja tak myœlê. Ró¿ne rzeczy o nim opowiadaj¹, ale g³ównie z³e. Nawet straszne.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_17">
		<text>A co? Co byœ chcia³ us³yszeæ? Ja ci jedno powiem: "powinnoœciowcy" to policja, jasne, ale porz¹dek trzymaæ umiej¹, nie da siê ukryæ. A tak w ogóle, to ich nie lubiê. Wszêdzie chc¹ rz¹dziæ - tego nie bierz, tego z Zony nie wynoœ... Ma³o tego, ju¿ wymyœlili, co mo¿na na Wielkiej Ziemi mówiæ, a czego - ni hu-hu! S³uchy chodz¹, ¿e oni w ogóle chc¹ Zonê poma³u zniszczyæ. No, wojakom, choæby i by³ym, ja siê nie dziwiê... marzyciele. Gorsze to, ¿e dla nich podobno wsparcie z samej góry idzie.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_18">
		<text>To terytorium aktualnie kontroluje "Powinnoœæ", i prawo tutaj - to zasady "Powinnoœci". My kontrolujemy granice Zony i studzimy gor¹ce g³owy: te pó³g³ówki przyje¿d¿aj¹ tutaj stadami, ca³ymi tabunami, wielbiciele romantyki... a potem gin¹ masowo ju¿ pierwszego dnia.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_19">
		<text>By³eœ na naszej bazie prze³adunkowej? Co prawda, baza nie jest tylko nasza - tutaj najró¿niejszych spotkaæ mo¿na. Najwa¿niejsze, ¿e miejsce dobre, bez wszelkego drañstwa, i wszystkie nowoœci o Zonie tutaj sp³ywaj¹. Prawie zawsze coœ przydatnego us³yszeæ mo¿na, albo po prostu z ludŸmi o ¿yciu pogadaæ. Szkoda tylko, ¿e £ysy z grup¹ odszed³ przedwczoraj - nie uda³o mi siê tym razem z nim zobaczyæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_2">
		<text>ChodŸ do obozu, tam wszystkie nowoœci us³yszysz. Ka¿dy kto pierwszy raz - ot koty takie jak ty - do nas zwykle zachodzi: doœwiadczenia nabraæ albo odpocz¹æ trochê. Tu¿ pod bokiem wojacy stacjonuj¹, nie musisz ich siê bardzo baæ, ale i nie pchaj siê za bardzo na oczy - mog¹ paln¹æ, dla nich to jak splun¹æ... Niedaleko do handlarza - miejscowego dostawcy, i jest te¿ miejsce, gdzie mo¿na sobie spokojnie popas zorganizowaæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_20">
		<text>Teraz to miejsce jest bezpieczne, stalkerze, a my staramy siê utrzymaæ je w tym stanie. Tutaj narodu zawsze pe³no: niektórzy ca³kiem osiedli i w dalsze regiony nie chodz¹, inni szykuj¹ siê do nastêpnego rajdu. Szkoda, Irokez nie wróci³ - lubi³ takich kotów jak ty na w³aœciw¹ drogê wprowadzaæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_21">
		<text>S³ysza³em, ¿e "Powinnoœæ" og³osi³a nabór w swoje wysokie progi? Ja tak chwilê sobie poduma³em, a potem doszed³em do wniosku: na cholerê mi to potrzebne, znowu ca³y dzieñ na smyczy? Dyscyplina, to-tamto... Ja swoje dwa lata ju¿ ods³u¿y³em, wystarczy...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_22">
		<text>Jeœli jeszcze nie s³ysza³eœ, to wiedz: og³oszono dodatkowy nabór do nas. Jeœli masz jakieœ tam doœwiadczenie, przyjdŸ, nie po¿a³ujesz. Zapytaj na bazie u Pietrenko.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_23">
		<text>Ty co, te¿ na walkê przyszed³eœ popatrzeæ, coœ postawiæ?.. No co ty! Przecie¿ tutaj obok jest arena, a ty zupe³nie zielony! Znaczy, tak: "powinnoœciowcy" ³api¹ mutanty, tak? Po badaniach, jeœli stworzenia jeszcze ¿ywe, na arenê je wypuszczaj¹. A te zwierzaki ró¿ne-ró¿niste: czasem ze œmiechu umrzeæ mo¿na, a czasem i w gacie narobiæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_24">
		<text>Dopiero co dostarczyli na arenê œwie¿e miêso. Dla narodu rozrywka, a dla nas zarobiæ procent na stawkach nie grzech. Stalkerom kolejny raz udowodnimy, ¿e "Powinnoœæ" nie tylko gada, ale i dzia³aæ potrafi.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_25">
		<text>S³uchaj, a ty na Rostoku by³eœ? Kiedyœ tam by³o spokojnie, a teraz - samemu iœæ strach. Prawdziwe dzikie pola - mutanty rozmno¿y³y siê do niemo¿liwoœci. Pójdziesz ze mn¹, co?.. Chocia¿... Ja w³aœciwie ciebie nie znam, ty te¿ mnie nie znasz. Rozpêdzi³em siê... wybacz. Nie by³o rozmowy.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_26">
		<text>W³aœnie wróciliœmy z Rostoka. Nie radzê ci tam iœæ, szczególnie jeœli jesteœ sam. ¯yæ chcesz? To lepiej tam nie chodŸ.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_27">
		<text>Chcia³em iœæ na Jantar, i zrezygnowa³em. Tam u jajog³owych wysuniêta placówka naukowa w Zonie. Badaj¹ - cholera wie, co badaj¹ - a woko³o martwiaki siê snuj¹. Idylla, psia maæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_28">
		<text>Niedawno czyœciliœmy strefê "Jantar"... Taa, nieŸle nat³ukliœmy tego czarciego pomiotu! Tam jest laboratorium badawcze, a oprócz martwiaków woko³o nikogo. Trzeba regularnie naukowcom w pomoc przychodziæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_29">
		<text>Przy starych magazynach - wiesz? - baza "wolnoœciowców" . Towarzystwo beztroskie, uczuciowe; z nimi przy buteleczce czegoœ dobrego posiedzieæ - sama przyjemnoœæ. I nie wcinaj¹ siê jak "Powinnoœæ" tu, woko³o baru.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_3">
		<text>Tutaj niedaleko jest stara fabryka, my w niej ci¹gle bandytów t³uczemy, a oni zawsze i tak wracaj¹! Nawet miesi¹c od ostatniego razu nie minê³o, a oni ju¿ znowu s¹. Tak w ogóle, to lepiej tam ostro¿nie...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_30">
		<text>Za starymi magazynami "Wolnoœæ" siê usadzi³a... durnie kopane, pies by ich...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_31">
		<text>Uciekaj, póki jeszcze nie noc! Za dnia tu jeszcze jako-tako, ale s³oñce ju¿ zachodzi...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_32">
		<text>Stalkerze, uciekaj! W³aœnie zwijamy posterunek. My tu na razie tylko za dnia stra¿ujemy, a na noc odchodzimy - zbyt niebezpiecznie tu noc¹.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_33">
		<text>Musicie zrozumieæ, noc¹ tutaj nale¿y siê ukryæ, i to najlepiej za mocnymi drzwiami. W ciemn¹ czêœæ doby faktycznie znajdujemy siê w stanie oblê¿enia.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_34">
		<text>No, przyjacielu, widzê, ¿e nie masz pojêcia o co chodzi? Nocne lulu trzeba robiæ mo¿liwie daleko st¹d. W nocy, to tutaj i granatnik nie zawsze pomo¿e!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_35">
		<text>Wiesz co? Niech "powinnoœciowcy" z "wolnoœciowcami" i maruderami na dok³adkê decyduj¹, czyj to k¹sek, mnie nic do tego! A niech ich wszyscy diabli...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_36">
		<text>Pracujemy tutaj, stalkerze. I tak drañstwa wszelkiego siê namno¿y³o, a tu jeszcze swo³ocze najemnicy i te pó³g³ówki z "Wolnoœci" ¿yæ przeszkadzaj¹...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_37">
		<text>Zmuszony jestem uprzedziæ, ¿e tutaj doœæ niebezpiecznie jest tak¿e za dnia. Od czasu do czasu zdarzaj¹ siê strzelaniny - o ile dobrze rozumiem, istniej¹ nieporozumienia pomiêdzy miejscowymi bandyckimi ugrupowaniami.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_38">
		<text>S³uchaj, powiedz mi jedn¹ rzecz: to przecie¿ nasz teren, tak? Nam ³atwiej drañstwo powstrzymywaæ, co z centrum Zony napiera, tak? Jajog³owi niech sobie badaj¹, nikt ich nie rusza, a "Powinnoœæ" z maruderami niech siê st¹d wynosz¹!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_39">
		<text>A ty co, nie wiesz? Tu przecie¿ now¹ œcie¿kê wydeptali, ¿eby obok "powinnoœciowych" patroli prosto do perymetru przemkn¹æ siê z towarem. Od Jantaru tutaj, potem ogródkami na Agroprom - i ju¿, na miejscu!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_4">
		<text>A niczego. Ni cholery nic nie wiem. Pomaleñku na chleb powszedni zbieram. W g³¹b Zony iœæ siê bojê. A w domu roboty nie ma, kobieta pi³uje... ¯yæ jakoœ trzeba, nie? Tu, na Wysypisku, jeœli pochodzisz dzionek, mo¿na ró¿nych tanich artefaktów nazbieraæ. W zasadzie na pojeœæ-popiæ normalnie starczy.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_40">
		<text>A ty co tutaj? Na Jantar siê wybra³eœ, czy artefakty cichaczem ko³o baru chcesz przenieœæ?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_41">
		<text>Nie bêdê ukrywaæ, ¿e tutaj Wasi koledzy-stalkerzy od czasu do czasu oferuj¹ nam ca³kiem interesuj¹ce anomalne twory - artefakty, jak wy je nazywacie. Te miejsca dziêki swojej... powiedzmy, nieokreœlonoœci kontroli nad nimi, jest czymœ w rodzaju o¿ywionej œcie¿ki przemytniczej.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_42">
		<text>Ty co, facet? Myœmy œcie¿ynkê wydeptali, ¿eby z biurokratami z "Powinnoœci" siê nie spotykaæ, jeœli chcesz na Wielk¹ Ziemiê iœæ! A oni, oczywiœcie, szastaj¹ siê tutaj jak u siebie, i na razie ni cholery nikt nie wie, jak ich obejœæ mo¿na.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_43">
		<text>Ja w³aœnie z Jantaru wróci³em. Myœla³em, nauce trochê pomogê, jak zawsze, a oni tam zamknêli siê w swoich bunkrach, na zewn¹trz teraz i za dnia niespecjalnie wychodz¹, chyba ¿e do kolejnego helikoptera. Tak wiêc, jeœli tam zmierzasz, nie masz co liczyæ na popas...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_44">
		<text>W strefie "Jantar" prowadzone s¹ jakieœ-tam badania, ale ostatnio nast¹pi³ zalew martwiaków. Dlatego chronimy podejœcia.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_45">
		<text>Nawet nie wiem, co Wam powiedzieæ. Chcia³em wróciæ do naszego kompleksu - na "Jantar", myœlê ¿e wiecie. A tu taka sprawa: mówi¹, ¿e jeœli kiedyœ by³o to tylko niebezpieczne, to teraz sta³o siê ca³kiem niemo¿liwe. Czy mo¿liwe, ¿e przesadzaj¹?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_46">
		<text>Na Jantarze by³em, a tam nauka ca³kiem zwiêd³a: zamar³a, kryje siê... ¯yj¹ tylko tym, co im helikopterami podrzucaj¹. Z drugiej strony, martwiaków tam naprawdê mocno siê namno¿y³o. Pomieszkaj z nimi tydzieñ - jeszcze nie tak bêdziesz siê kry³. Takie to miejsce. Ma³o sympatyczne.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_47">
		<text>A pies z nim tañcowa³, z martwiakami siê brataæ! Namno¿y³o siê ich w tym kopanym kompleksie - ci¹gle id¹ i id¹. I coraz ich wiêcej.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_48">
		<text>Staramy siê zatrzymaæ ruch martwiaków od kompleksu laboratoryjnego. Szczerze mówi¹c, nie mia³bym nic przeciwko, gdybyœ i ty siê pod³¹czy³ - ludzi nam brakuje...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_49">
		<text>Wiecie, my równie¿ zbieramy najró¿niejsze informacje... Ja sam obserwujê g³ówne drogi rozprzestrzeniania siê quazi ¿yw... to jest martwiaków, w Waszej terminologii. Nie podzielicie siê swoimi obserwacjami?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_5">
		<text>Jakoœ tak to wszystko... Jednego Wysypisko znêci³o, drobnicê zbiera, drugi g³êbiej w Zonê ruszy³. Tam, oczywiœcie, k¹ski znacznie t³uœciejsze siê trafiaj¹, tylko nie ka¿dy tam pójdzie. Nowicjusze bez doœwiadczenia nie maj¹ tam czego szukaæ, a jeœli jeszcze i sprzêtu dobrego nie maj¹ - w ogóle szkoda gadaæ. Bez szans.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_50">
		<text>Ty do tych martwiaków, co z budynku laboratorium lez¹, ju¿ strzela³eœ? No popatrz tylko: ni diab³a siê nie boj¹, bólu nie odczuwaj¹ - stwory ca³kiem bez mózgu, jednym s³owem!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_51">
		<text>Idê siê zatrudniæ do pracy w laboratorium! Dobra, ch³opie, rozluŸnij siê - to tylko ¿art taki... Jeœli tam zab³¹dzisz - koniec, przepad³eœ. W najlepszym przypadku martwiakiem siê staniesz.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_52">
		<text>Uprzedzam: nie chodŸ do laboratorium. No nie, jeœli ju¿ bardzo chcesz - idŸ, si³¹ trzymaæ nie bêdê. Tylko ¿e ¿ywym siê stamt¹d nie wraca.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_53">
		<text>Widzicie... Chcia³bym Was uprzedziæ. Nie powinniœcie iœæ do laboratorium. Nikt, mówi¹c szczerze, nie powinien: jest to zwi¹zane z kardynalnymi zmianami w psychice i metaboliŸmie - i do tego, obawiam siê, zmianami ca³kowicie nieodwracalnymi.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_54">
		<text>Oho! Teraz ja ciebie oœwiecê... przeœwiêcê... uratujê, owieczko b³¹dz¹ca. Znaczy, tak, facet: do kompleksu laboratoryjnego nosa nie pchaj. Chujowo tam, bardzo chujowo. Ludzie gin¹, a potem, bywa, noc¹ do ciebie przychodz¹. Tylko ¿e to nie bajeczki o wampirach, a sama prawdziwa rzeczywistoœæ martwiaków. Taka sprawa.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_55">
		<text>Ty m¹drali naszych, ten kwiat Narodów, cholera, Zjednoczonych widzia³eœ? Coœ oni ostatnio bardzo ostro¿ni siê stali. Jak dwa kroki od bazy maj¹ odejœæ - dla ochrony wzywaj¹ ca³y pu³k z BTR-ami i helikopterami.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_56">
		<text>A tobie o co chodzi? Nie zadawaj g³upich pytañ, wtedy i do ciebie nie bêd¹ siê czepiaæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_57">
		<text>Rozumiecie, my zazwyczaj nie opuszczamy bunkra bez odpowiedniej ochrony: warunki otaczaj¹cego nas œrodowiska na to nie pozwalaj¹. Ja jestem swego rodzaju wyj¹tkiem - nie bardzo lubiê du¿e ekspedycje, ca³e to zamieszanie, wojskowych... Jednak¿e na razie niczego interesuj¹cego powiedzieæ Wam, niestety, nie mogê.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_58">
		<text>Weso³a ta nasza nauka! Ch³opie, to¿ to boki mo¿na zrywaæ!.. Zazwyczaj z bunkra nosa nie wystawia. No a jak ju¿ wystawi, tak jak to niedawno by³o, to siê tu takie rzeczy wyprawiaj¹ - mamusiu moja! Wojska pe³no, œmig³owce, uzbrojenie! Jeszcze ciekawie by by³o, jak by oni tutaj pancernik przytargali, albo przynajmniej chocia¿ czo³g jaki...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_59">
		<text>Trzeci dzieñ ju¿ tutaj siê krêcê, obserwujê. Tu jest laboratorium - tak? Od samego pocz¹tku nikt do niego nie chodzi³, "powinnoœciowcy" martwiaków tylko po wierzchu czyœcili, a teraz ju¿ ca³kiem przestali, tak? A za to nauka tam ³aziæ zaczê³a. Znaczy, znaleŸli sposób ochrony, diabli tam ju¿ wiedz¹, od czego... No to trzeba by siê rozeznaæ - towaru to w tym miejscu od metra, choæ ³opat¹ zbieraj.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_6">
		<text>Ostatnio zwierzyna ca³ymi stadami z Doliny Mroku ci¹gnie. Nie wiadomo, co je stamt¹d goni, ale ci¹gle pêdz¹, jak od po¿aru. A we wschodnim sektorze mutantów siê namno¿y³o, niczym pluskiew, ledwo co odstrzeliwaæ nad¹¿amy. Takie to u nas nowoœci.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_60">
		<text>A ty czego tu szukasz? Te¿ do laboratorium siê napar³eœ? Bajeczkê o cudownych przyrz¹dach i stertach artefaktów us³ysza³eœ? ¯esz jego maæ... kiedy¿ wreszcie was, pó³g³ówków, na œwiecie zabraknie?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_61">
		<text>Ja tutaj pracujê, m³ody cz³owieku. Po prostu robiê swoj¹ robotê, wype³niam d³ug wobec nauki i spo³eczeñstwa. A jeœli Wy chcecie dowiedzieæ siê czegoœ o porzuconycm laboratorium, o znajomoœæ sekretów którego podejrzewa mnie ka¿dy napotkany stalker, to odpowiem: nie znam i znaæ nie chcê! Ten temat mnie nie interesuje i nigdy nie interesowa³, rozumiecie?!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_62">
		<text>Mo¿e rzeczywiœcie mózgowcy jakiœ przyrz¹d wymyœlili, nie wiesz? Ciekawe jednak, co tam w tym kopanym laboratorium jest schowane. Nawet jeœli towaru normalnego ni cholery nie ma - to i tak ciekawe.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_63">
		<text>Tak sobie myœlê - do "Wolnoœci" wst¹piæ, czy co? Tam jest ich baza, na by³ych Magazynach Wojskowych... A co? Ludzie niby sensowni, a ¿e trochê niezdyscyplinowani, to nawet i dobrze: mnie drylem d³awiæ nie trzeba, sam wiem, co robiæ, nie pierwszy miesi¹c tutaj...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_64">
		<text>Ty czasem nie jesteœ sympatykiem "Wolnoœci", co? Dobra, dobra, bez obrazy. Myœlê, ¿e ju¿ nied³ugo ich z tych Magazynów wykurzymy. Ni organizacji u nich, ni dyscypliny... Stado. Po prostu stado. Jeszcze wymyœlili, ¿eby nam siê stawiaæ, NATOwskie wyskrobki...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_65">
		<text>Ja tutaj z jednym "powinnoœciowcem" podczas rozejmu siê spotykam. Dyskutujemy. Facet ogólnie nieg³upi, ale cholera, twardog³owy jak ten czo³g. Rozumiesz, u nas ca³kiem inna filozofia: Zonê tylko oswoiæ, zasymilowaæ mo¿na, a nie zniszczyæ. Dlatego konieczny jest pe³ny dostêp do ka¿dej informacji: ktoœ, kiedyœ, prêdzej czy póŸniej, coœ m¹drego wymyœli . A oni: "zamkn¹æ", "zabroniæ", "nie rozg³aszaæ"... Pó³g³ówki, jak Bóg mi³y, pó³g³ówki. Z drugiej strony, to nawet i zrozumia³e: kiedy za tob¹ ca³a rz¹dowa maszyneria, niew³aœciwych rzeczy nawet i pomyœleæ nie wolno.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_66">
		<text>Tu jedna wioska jest, kiedyœ wszystko spokojnie by³o, a teraz drañstwo jakieœ siê zalêg³o. Lepiej omin¹æ, dlatego obchodzê dooko³a... Pamiêtaj, ¿e ciê uprzedza³em.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_67">
		<text>Ciebie, stalkerze, chcê od razu uprzedziæ: w wiosce od dawna jest gniazdo pijawek, a mo¿e i jeszcze czego gorszego, tak wiêc b¹dŸ ostro¿ny.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_68">
		<text>A co tu nowego... Artefaktów dawno ju¿ nie ma, a w tych domkach kiedyœ pijawki mieszka³y, my je odstrzeliwaliœmy, jak siê da³o. Teraz wybra³em siê - i nie mogê tam dojœæ. Intuicja, czy co - ale nie mogê tam, i koniec. Nijak. Tam œmieræ...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_69">
		<text>Wynoszê siê st¹d! Odbêbni³em cztery tygodnie na barierze - i to wszystko, mam doœæ! Od strony Mózgozwêglacza paskudztwo dzieñ i noc napiera, i to z ka¿dym dniem mocniej...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_7">
		<text>Teraz wielu do "œmieciarzy" przysta³o. Wczeœniej na ha³dach w ogóle nie patrzyli - radiacja taka, ¿e ci jajka w pó³ godziny na twardo ugotuje. A teraz, jak z towarem zrobi³o siê cienko, zawin¹ siê w ochronê, chemii naæpaj¹ i nic, szukaæ id¹. Tam ró¿ne ró¿noœci znaleŸæ mo¿na, chocia¿ g³ównie to drobnica.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_70">
		<text>Jeœli idziesz do nas, na wsparcie, to szacunek. Jeœli nie - lepiej zejdŸ nam z oczu! Nam s¹ potrzebni prawdziwi mê¿czyŸni, a nie palanty. Swoich starczy...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_71">
		<text>Ty na wsparcie, facet? No i dobrze - przynajmniej jeszcze jeden normalny cz³owiek siê pojawi. My siê tutaj nieŸle zorganizowaliœmy i sz³o nam ca³kiem dobrze... Tylko potem jak zwierzyna posz³a!.. Teraz trudno, dlatego ka¿da lufa siê przyda.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_72">
		<text>A ty co, nie w temacie? Droga do centrum Zony otwarta! Czy sama z siebie, czy ktoœ siê postara³, wielkie jemu dziêki. Teraz tylko ruszaæ po towar!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_73">
		<text>Lepiej poczekaj, stalkerze. Nie goñ za wszystkimi. Powiedz sam: czy ty wiesz, co tam jest? Prawda, nie wiesz. Nie wiesz, czy warto tam iœæ, czy nie. Jakie tam s¹ pu³apki, te¿ nie wiesz. Po co lecieæ na œlepo, niczym stado ³osi?!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_74">
		<text>Droga do centrum wolna, rozumiesz?! Teraz prost¹ dró¿k¹ - do Centrum! Zaraz wszyscy tam t³umnie polez¹. Najwa¿niejsze, byæ poœród pierwszych, sam¹ œmietankê zebraæ!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_75">
		<text>Wal naprzód, sam wszystko zobaczysz! Nie masz ochoty na w³asne oczy zobaczyæ, co tam dalej siê dzieje? No ty jesteœ w ogóle... b³ogos³awiony. Tam po prostu trzeba byæ! A o Spe³niaczu ¯yczeñ s³ysza³eœ, nie?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_76">
		<text>Jak dzieci, mój Bo¿e! "Spe³niacz ¯yczeñ", "Klondike artefaktów"... Œmiech na sali!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_77">
		<text>Ja sam chcê poznaæ, co tam jest za horyzontem, facet! A nu¿ za jednym zamachem znajdzie siê objaœnienie ca³ego tego ch³amu, który nazywaj¹ Zon¹?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_78">
		<text>Widzia³eœ wielopiêtrowiec? To ju¿ Prypeæ. Prosto za ni¹ - elektrownia. Eh, pójœæ by tam... tylko ¿e nie wiadomo, co tam poœród tych domów teraz brodzi.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_79">
		<text>Wyjaœniam. Tam jest Prypeæ. Za Prypeci¹ - Czarnobylska Elektrownia Atomowa. Co tam teraz siê dzieje i kto siê kryje - nie wiadomo. Nasze miejsce jest tu. Znajdzie siê coœ do rozgrzebania, to wtedy jak zawsze.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_8">
		<text>Nie jestem na bie¿¹co! Akurat do baru idê, z ludŸmi pogadaæ. Co, nie by³eœ tam jeszcze? Nie ¿artuj! Znaczy, tak: tak jak stoisz, ruszaj prosto na pó³noc. Nie zd¹¿ysz dwóch kroków zrobiæ - a ju¿ w barze bêdziesz. Tam w ogóle zajrzeæ warto, a dla kotów takich jak ty, to powinno byæ z przepisu lekarza: tam przychodz¹ ludzie doœwiadczeni, bywali, podpowiedz¹, co i jak. Tylko po drodze spotkasz naszych z "Powinnoœci"... No, tutaj to ju¿ zale¿y - spodobasz siê, nie spodobasz - jak karta pójdzie.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_80">
		<text>Prypeæ! Kurczê, uszczypnijcie mnie! Nareszcie! Tu ju¿ do elektrowni jak rêk¹ podaæ. Diabli go wiedz¹, co prawda, z kim tu siê teraz spotkaæ mo¿na, jaka potwora na ciebie zêby ostrzy...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_81">
		<text>Przyjacielu, s³uchaj... Ty te¿ g³os w g³owie s³yszysz, czy to tylko ja majaczê? Ci¹gle be³kocze i be³kocze...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_82">
		<text>Cholera, jeszcze jeden... Znaczy, tak. Wyjaœniam n-ty raz, jakiego rodzaju telepatyczne wp³ywy dzia³aj¹ tutaj na ludzi. Nies³yszalne dla innych g³osy bez przerwy wzywaj¹ ich do centrum Zony i obiecuj¹ spe³nienie dowolnego ¿yczenia temu, komu uda siê dotkn¹æ... tego, jak go... a, tak - jakiegoœ monolitu.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_83">
		<text>S³yszysz g³os? Niesamowite, zupe³nie jak odtwarzacz w g³owie! Szkoda tylko, ¿e jedna i ta sama œcie¿ka: chodŸ do mnie, a otrzymasz szczêœcie bez miary. Dwie godziny ju¿ nawija jedno i to samo.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_84">
		<text>A co, nie domyœlasz siê? Przecie¿ sam do elektrowni siê przebijasz! No i my te¿, jakie tu jeszcze nowoœci?! Tylko by tych pó³g³ówków kopanych z drogi usun¹æ...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_85">
		<text>Terytorium elektrowni ju¿ blisko! Jak na razie nie jesteœmy w stanie pokonaæ oporu "monolitowców"!..</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_86">
		<text>Tam jest, Czanobylska Elektrownia Atomowa, jak rêk¹ podaæ. Ju¿ prawie na miejscu, a te uparte sukinsyny nie puszczaj¹! Spokojnie, zaraz ich przyczeszemy!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_9">
		<text>S³uchaj, przyjacielu, nie wiesz czegoœ o Agropromie? Chcia³em tam iœæ, a ludzie mnie obœmiali: niczego, mówi¹, tam ju¿ nie ma, dawno ju¿ wybrane do czysta, tylko anomalie zosta³y. Nie wiesz, czy prawdê mówi¹, czy tylko tak, dla œmiechu? Jestem tu niedawno, i wierzê miejscowym, jeœli mówi¹... Mo¿e chcieli sobie ze mnie po¿artowaæ? Im tylko powód daæ do œmiechu, zarazom jednym!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_94">
		<text>Stój! Nie spiesz siê za bardzo. Tutaj "monolitowcy" dooko³a; znaj¹ miasto od a do z, przygotowali zasadzki. Ostro¿niej trzeba.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_95">
		<text>Uprzedzam: na razie wiêksza czêœæ miasta pozostaje pod kontrol¹ ugrupowania "Monolit". Masa zasadzek - oni wszystko tu poznali jak swoje piêæ palców. Utrzymuj sto procent uwagi i broñ sprawdŸ jeszcze raz.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_96">
		<text>Eh, co bym zrobi³ z przyjemnoœci¹, to wys³a³ na miasto nalot dywanowy. Swo³ocze... chyba tylko w piaskownicach i kwietnikach siê nie chowaj¹. Ile to ju¿ narodu przez tych skurwieli poleg³o!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_97">
		<text>S³uchaj, cholera wie, ten Spe³niacz ¯yczeñ... Mo¿e on nie jest wieczny, i dla wszystkich go nie wystarczy? I co tu robiæ... No ty ju¿, ch³opaku, jeœli dojdziemy, za mn¹ bêdziesz, obiecujê...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_98">
		<text>"Powinnoœæ" powinna przebiæ siê do centrum jeœli nie pierwsza, to poœród pierwszych! Tylko wyobraŸ sobie, stalkerze, ¿e jakiœ psychiczny - a wy tu prawie wszyscy schizole, paranoicy i oligofrenicy - dobiera siê do cholerstwa, które rzeczywiœcie mo¿e spe³niæ dowolne ¿yczenie. No? I co wtedy?!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_99">
		<text>To nowina z taaak¹ brod¹: teraz ka¿dy jest tutaj, kto sam chodzi i broñ trzymaæ mo¿e! Przecie¿... tutaj mo¿e siê staæ wszystko, co zechcesz! Tylko sobie wyobraŸ! Wszystko, co zechcesz! I niech tam ktoœ weŸmie i powie: "Chcê, ¿eby Zona przepad³a teraz, i zawsze, i na wieki wieków". Co? Jesteœ w stanie oceniæ skalê tragedii? My tu wszyscy ruszymy w lot. Wszyscy co do jednego!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_0">
		<text>Nowego? Na cholery nam nowe, kiedy starego gówna - czerpaæ, nie wyczerpaæ? Bandyci ostatnio, swo³ocze jedne, mocno siê wycwanili! Jak za artefaktami miêdzy anomalie œmigaæ, to my, a jak cudzy towar zagarniaæ... Uh, gadziny! Na Wysypisko, bracie, lepiej nie chodŸ - to ju¿ jest ca³kiem ich miejsce.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_1">
		<text>Ugrz¹z³em tu, rozumiesz? Ugrz¹z³em... Do domu chcê, a ci nie puszczaj¹, ot i ca³e nowoœci... Ci, którzy g³êboko w Zonê chodz¹, doœwiadczeni, ró¿ne rzeczy opowiadaj¹. No i bywa, ¿e taki towar przynosz¹ - a¿ zazdroœæ bierze. Mówi¹, ¿e tam s¹ takie miejsca, gdzie po zwyk³y towar nawet schylaæ siê nie warto: bierz, wybieraj. Tylko nie ka¿dy tam dojdzie, a jeszcze mniej takich, którym ze zdobycz¹ uda siê wróciæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_10">
		<text>Wydra tydzieñ temu na zwêglaczu siê przekrêci³. Gdyby to by³ nowicjusz, ¿ó³todziób nieopierzony - to by mo¿na zrozumieæ, a on przecie¿ ju¿ który rok stalkerowa³. Jeszcze u Strie³oka w oddziale, mówi¹, by³. I masz...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_100">
		<text>Jakoœ nie jestem w temacie ostatnich wydarzeñ.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_11">
		<text>Powiedz mi jedn¹ rzecz, stalkerze: od czego wam, samotnikom, czasem szajba odbija? Normalnie dyscypliny nie starcza? W³aœnie jeden w zesz³ym tygodniu za mózgozwêglacz poszed³. Doœwiadczony, mówi¹, by³... Przecie¿ mózgu w ³atwiejszy sposób pozbyæ siê mo¿na: lufê w usta - i na spust!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_12">
		<text>Szubrawcy jedni... najemnicy. Ju¿ dawno nasz¹ krew pij¹, a teraz i na jajog³owych siê przerzucili. I na cholerê oni im siê przydadz¹? Z powodu wykupu? Albo ¿eby swoimi Noblami siê z nimi podzielii?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_13">
		<text>W ostatnich tygodniach silnie uaktywnili siê najemnicy. My ich jeszcze maruderami nazywamy. Jest tu i takie drañstwo, jeœli nie s³ysza³eœ. Niby bandyci, ale w wojskowych sprawach specjaliœci. Przy czym zawsze woleli napadaæ na stalkerów, a ostatnio z jakiegoœ powodu bardziej siê uczonymi zainteresowali. Ale ty w ka¿dym wypadku dobrze siê rozgl¹daj, dla nich to ¿aden problem i tobie g³owê odstrzeliæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_14">
		<text>Przypadkiem niedawno s³ysza³em: jajog³owi, zdaje siê, jakieœ cholerstwo wykopali. A tu wszyscy od razu na uszach chodziæ zaczêli: i wojacy, i najemnicy, i "powinnoœciowcy" niespecjalnie odstaj¹...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_15">
		<text>Jeœli ty te¿ o tym, o co mnie wy wszyscy w ostatnie dwa dni szarpiecie, to ci powiem: spadaj na szczaw! Jeœlibym wiedzia³, to bym powiedzia³. Ale nie wiem, nie wiem nic, do cholery! Co tam ci uczeni znaleŸli, dok¹d nasze dowództwo wyjecha³o? A mnie co do tego?! Urlop ma, i przed nami t³umaczyæ siê nie musi.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_16">
		<text>Ha! Tu wszyscy na uszach chodz¹! Konfederat wróci³ z rajdu ze swoj¹ grup¹, artefaktów nanieœli - ¿e g³owa ma³a! Konfederat, oczywiœcie, milczy, pary nie puszcza - ale to tak zawsze, - a jego ch³opaki jaja sobie robi¹: no, do kopalni na Yukonie skoczyliœmy, trochê siê przeszliœmy... Takie dranie!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_17">
		<text>Ju¿ kilka dni od mózgozwêglacza najró¿niejsze drañstwo ³aw¹ wali. Ludzie przy starych Magazynach urz¹dzili zaporê; na razie jakby daj¹ radê. Jeœli napór nie os³abnie - na pomoc trzeba bêdzie iœæ, co zrobiæ...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_18">
		<text>S³uchaj, mówi¹, ¿e Zona roœnie? Ja myœlê, ¿e to prawda: sam prawie u samej granicy takiego strasznego potwora widzia³em, co kiedyœ tylko bli¿ej centrum mo¿na by³o spotkaæ. Kiepska sprawa, co?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_19">
		<text>Mo¿liwe, ¿e o pijawkach u granicy Zony nie k³ami¹. Tylko co tu ma do rzeczy powiêkszanie rozmiarów Zony? Mo¿e zapêdzi³o siê stadko... mo¿e przeoczyli, taak. My przecie¿ po kilka dni z rzêdu czasem pracujemy! I dobrze pracujemy. Za perymetrem przecie¿ jakoœ nie krzycz¹: "Na pomoc, mutanty nas okr¹¿aj¹!"</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_2">
		<text>Smutno jakoœ. Tu na dniach Wydra za nic zgin¹³, po prostu wierzyæ siê nie chce... A, ty przecie¿ o Wydrze nie s³ysza³eœ, prawda? No, to po prostu by³ profesor - od pierwszych chwil tutaj, ca³¹ Zonê jak swoje piêæ palców... a niech to! I co z tego ¿e stalker doœwiadczenie zdobywa, skoro i tak Zona go zabiera. S¹ i tacy, co z w³asnej woli na Wielk¹ Ziemiê odchodz¹.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_20">
		<text>Jak myœlisz, czy barman wie coœ wiêcej o tym, co uczeni odkopali? S³uchaj, a mo¿e on ca³kiem z nauk¹ siê spikn¹³? Coœ ostatnio on stalkerów coraz m¹drzej podpytuje i zadania im daje dziwne. Niczego nie wyjaœnia, tylko mówi, idŸ tu albo tu... a miejsca tam bezludne i dobrego towaru nigdy tam nie by³o. I czego on tam szuka?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_21">
		<text>Dzieje siê coœ dziwnego. Martwiaki, które kiedyœ ba³y siê wychodziæ na œwiat³o, teraz po ca³ej okolicy siê rozlaz³y. Co to za cholestwo?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_22">
		<text>Martwiaki z jakiegoœ powodu sta³y siê bardziej agresywne i ruchliwe. Wczeœniej w samym kompleksie od czasu do czasu czystkê robiliœmy, a teraz tylko podejœcia do niego utrzymujemy. Ale ja ci niczego takiego nie mówi³em, rozumiesz?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_23">
		<text>B¹dŸcie ostro¿ni, te chodz¹ce trupy zala³y ca³¹ okolicê. Bardzo têpe i agresywne. Ca³y czas pozostajemy w defensywie - i noc¹, i za dnia. Tak ¿e jest tutaj dosyæ niebezpiecznie, m³ody cz³owieku.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_24">
		<text>Eeeh, wygl¹da, ¿e jajog³owi w tym ichnim laboratorium wywinêli coœ nie tak. Wczeœniej martwiaki rzadko gdzie mo¿na by³o spotkaæ, a teraz od kompleksu id¹ i id¹. A ³a¿¹ tak, jakby coœ zgubi³y i teraz tego szukaj¹.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_25">
		<text>Tu s³uchy chodz¹, ¿e nauka w koñcu namówi³a kogoœ z naszych, ¿eby zszed³ do laboratorium. Dali mu coœ tam.. jak¹œ tam bujdê ochronn¹... Wiêcej niczego, i szczegó³ów ¿adnych.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_26">
		<text>Ró¿noœci gadaj¹. Mówi¹ nawet, ¿e znalaz³ siê ktoœ na odlocie: dogada³ siê z uczonymi i do laboratorium po coœ tam dla nich polaz³. To g³upi palant!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_27">
		<text>A, otó¿ i g³ówna atrakcja tygodnia! Tu jajog³owi obiecali komuœ z naszych niez³¹ kasê, i on do laboratorium polaz³ z jakimœ tam ich przyrz¹dem. Kolejna ofiara nauki, szlag!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_28">
		<text>Myœlê, ¿e znowu coœ siê szykuje. Jajog³owi wykopali coœ takiego, ¿e wszyscy na uszach chodz¹. A przy okazji dla nas i dla ciebie ju¿ ¿ycia mo¿e nie byæ teraz.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_29">
		<text>A cholera go wie. Tylko ganiaæ nas zaczêli dwa razy wiêcej ni¿ przedtem - to kordon, to czyszczenie... Wojska te¿ w Zonie przyby³o kilka razy wiêcej.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_3">
		<text>Smutno, tylko tyle powiem. Na obrze¿ach narodu zawsze by³o pe³no, w g³¹b Zony po³owa z nich w ogóle nigdy nie chodzi, a artefaktów na wszystkich nie nastarczysz. Nawet z laboratoriów i fabryk wszystko co by³o mo¿na dawno ju¿ wyrwali i wywieŸli. Nied³ugo tu w ogóle nie bêdzie co robiæ, zostanie tylko knajpê otworzyæ... z wystrojem i kuchni¹ egzotyczn¹.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_30">
		<text>Nawet nie wiem, co Wam powiedzieæ... Tutaj zawsze coœ siê dzieje, ale taka jest kolej rzeczy. Na Wielkiej Ziemi, oczywiœcie, tak nie uwa¿aj¹, ale przecie¿ jesteœmy teraz, jak by nie by³o, w anomalnej strefie.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_31">
		<text>Jajog³owi coœ tam wyw¹chuj¹. Cholera wie, jakie tajemnice oni tam ju¿ wykopali, ale wojacy ogonami krêc¹ - ¿e g³owa ma³a! Po Agropromie i Dolinie Mroku siê szastaj¹, wszyscy szukaj¹, szukaj¹...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_32">
		<text>Drañstwo z ka¿dym dniem bardziej spoza mózgozwêglacza napiera, a "powinnoœciowcy" z "wolnoœciowcami" znowu postanowili za ³by siê braæ. Niech nawet wybij¹ siê nawzajem, jaki z tego po¿ytek? Jak d³ugo sami zdo³amy barierê utrzymaæ?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_33">
		<text>Mutanty coraz bardziej staraj¹ siê przenikn¹æ za barierê. Ostatnio by³o ca³kiem trudno. Jeœliby niektórzy dali sobie spokój z idiotyzmami, by³oby o wiele l¿ej!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_34">
		<text>"Powinnoœæ" ca³y czas krzyczy o swoich super osi¹gniêciach na barierze. Kto by to pomyœla³... My to dzie³o zaczynaliœmy, i my dalej ci¹gniemy, nie licz¹c kilku samotników takich jak ty, co dobrowolnie zostali do pomocy. A oni... niech ich szlag, baranów!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_35">
		<text>S³ysza³em , ¿e "Powinnoœæ" strasznie siê sadzi. W rodzaju "my jesteœmy ochotnikami, którzy chc¹ zapewniæ bezpieczeñstwo i porz¹dek w Zonie"... aha, ochotnicy! Tych 'ochotników' jakiœ sponsor w takie wyposa¿enie i tak¹ broñ zaopatrzy³, ¿e daj Bo¿e ka¿demu. Oni te¿ siê sprzedali.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_36">
		<text>Jakie s³uchy chodz¹? Ja bez ¿adnych s³uchów ci mowiê: ju¿ wkrótce wiêcej porz¹dku bêdzie. Z potworów Zonê oczyœcimy, i z niektórych baranów te¿...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_37">
		<text>S³ysza³eœ, co to "powinnoœciowcy" niby z nami zrobi¹? "Zetrzeæ na proszek" - to jeszcze najmniejsze. Naprawdê mnie to niepokoi... Tym bardziej, ¿e zaczê³o siê to bez dania racji.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_38">
		<text>A jakie nowoœci? My tu siedzimy, zwierzyna na nas napiera, my j¹ odstrzeliwujemy, a potem ona znowu napiera, tylko jeszcze mocniej. Prawda, parê razy tutaj wojskowe œmig³owce lata³y... i wra¿enie takie, ¿e a¿ za Mózgozwêglacz zalecia³y.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_39">
		<text>A có¿ tu mo¿e byæ nowego... stale to samo, stale to samo. Mutanty, "Wolnoœæ"... chocia¿, jeszcze wojskowi na helikopterach lataj¹ jak najêci. Ale ¿eby choæ raz po zwierzynie palnêli - to nie, ni cholery...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_4">
		<text>Nowego... Ma³o co gadaj¹! Wszystkiemu wierzyæ - wiary nie starczy. O, mówi¹, przyszed³ jakiœ stalker bywa³y, têdy-owêdy, z wewnêtrznych regionów, przyniós³ ci on rzecz niewidzian¹, worek kasy zgarn¹³... To ja ci sam ze sto takich historii wymyœliæ mogê!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_40">
		<text>Wojskowe œmig³owce widzia³em: zauwa¿, one nad nami przelecia³y, i za Mózgozwêglacz - raz! No, myœlê sobie, zaraz siê posypi¹. A tu ni cholery - posz³y dalej, pokrêci³y siê tam, i z powrotem tak samo polecia³y. Normalna rzecz, nie?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_41">
		<text>Eh, teraz, jak przejœcie do centrum jest... Ile¿ tam bogactwa pod nogami powinno siê walaæ!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_42">
		<text>Teraz, jak pojawi³a siê mo¿liwoœæ stosunkowo spokojnie dojœæ do centrum Zony, stalkerzy tam jak muchy na lep polecieli. Ta-a... chciwoœæ to nie najlepsza cecha ludzkoœci.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_43">
		<text>To ci dopiero ¿ycie nadchodzi! Zanim ci wszyscy od baru, od perymetru tym bardziej, nadci¹gn¹ - ca³a œmietanka nasza! Samo najlepsze wybierzemy, a za drobnic¹ niech siê ju¿ inni uganiaj¹.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_44">
		<text>Mówi¹, ¿e on naprawdê istnieje, ten Spe³niacz wszelkich ¿yczeñ. Kto do niego ju¿ zd¹¿y³ siê dostaæ - mo¿na tylko zgadywaæ...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_45">
		<text>S³uchaj, przyjacielu, ja wiem, ¿e w Zonie wszystko mo¿liwe. Sam widzia³em. Ale te historie o natychmiastowym spe³nieniu marzeñ o w³asnym hotelu na Karaibach - to totalna bzdura i nic wiêcej.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_46">
		<text>Ty co, nie wiesz?! Dwóm naszym - no tym, co to najpierwsi do centrum ruszyli, uda³o siê do Spe³niacza ¿yczeñ przebiæ i wyraziæ ¿yczenie! Oni ca³e ¿ycie o wyspach na morzach po³udniowych marzyli, no to teraz gdzieœ tam w tropikach siê opalaj¹, nie inaczej.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_47">
		<text>Mik³ucho siê odnalaz³ - g³ówny "wolnoœciowiec". Wszyscy myœleli, ¿e na Wielk¹ Ziemiê odszed³, a w rzeczywistoœci on z ma³¹ grup¹ zdo³a³ przedrzeæ siê obok Mózgozwêglacza. To ci facet!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_48">
		<text>W poprzednio niedostêpnej strefie odnalaz³ siê jeden z oddzia³ów "Wolnoœci". Jak im siê uda³o przejœæ bez szkody, a potem wy¿yæ tam kilka tygodni? To ca³kiem w g³owie siê nie mieœci. Wygl¹da na to, ¿e nie docenialiœmy tych ch³opaków.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_49">
		<text>Popatrz, nasz Mik³ucho siê znalaz³! ¯ywy, i ch³opaki, co z nim byli, te¿ cali. Przekradli siê obok Mózgozwêglacza, a potem ca³y miesi¹c tam kiblowali, bo wróciæ nie mogli.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_5">
		<text>Coœ niejasnego siê tu tworzy. S³uchy chodz¹, ¿e "powinnoœciowy" dowódca, g³ówna szycha, nie tylko ¿e z Zony nie zwia³, ale z "wolnoœciowcami" siê dogaduje. Mogli by zawrzeæ pokój jawnie, a nie jakieœ ciemne interesy przy tym robiæ! Brzydko ta sprawa pachnie, tyle powiem. Z drugiej strony, doœwiadczeni ludzie mówi¹, ¿e przysrywaæ sobie oni kiedyœ zaczêli te¿ z ca³kiem g³upiego powodu. ¯eby tylko nas nie wci¹gneli w jak¹œ now¹ kaba³ê, te dranie gabinetowe z Wielkiej Ziemi...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_50">
		<text>S³ysza³eœ?! Wojacy na gotowe przychodz¹, tylko patrzeæ jak tu bêd¹! Upewnili siê, ¿e mózgozwêglacz kaput, i chc¹ za jednym zamachem ca³y towar zgarn¹æ!..</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_51">
		<text>Dopiero co przysz³a informacja: planowany jest masowy desant si³ wojskowych na Elektrowniê. Moja rada dla ciebie: jeœli chcesz zd¹¿yc choæ cokolwiek z towaru z³apaæ - pospiesz siê.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_52">
		<text>To ju¿ totalny ba³agan siê robi! Tylko, rozumiesz, korytarz siê otworzy³, Elektrowniê z wszelkiego gówna zaczêli czyœciæ - a tu masz, wojaki na gotowe siê wybieraj¹! To¿ przecie¿, jasny gwint, ni wstydu ni sumienia...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_53">
		<text>Ja tylko jednego nie mogê zrozumieæ: jak ci "wolnoœciowcy" zdo³ali miesi¹c przetrzymaæ? Czapkê-niewidkê mieli, czy co? Pe³ny odlot, kurczê!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_54">
		<text>Ty rozumiesz, co tu siê dzieje? Ja teraz mam jeszcze wiêksze powa¿anie dla Mik³uchy! No sam pomyœl: w takim ³ajnie ponad cztery tygodnie wytrzymaæ, i jeszcze nie straciæ ¿adnego z ch³opaków!..</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_55">
		<text>Tu komuœ zdrowo odbi³o. W koñcu przecie¿ ch³opaki zawsze twardzi byli - a teraz siê œlini¹, jak ostatne debile. Straszne.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_56">
		<text>W miarê zbli¿ania siê do Elektrowni si³a nieznanego telepatycznego oddzia³ywania wzrasta. U jednych zaczê³y siê odjazdy w psychice, u innych - problemy z widzeniem. Mo¿e teraz przysz³a pora, ¿eby trochê odpuœciæ z tym parciem naprzód...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_57">
		<text>S³uchaj, tu ludziom naprawdê szajba odbija. Ktoœ kamieñ zobaczy i nagle wrzeszczeæ zaczyna, ¿e to, cholera, jego artefakt, ¿e on go pierwszy zobaczy³, a reszta niech sobie idzie gdzie indziej. Innemu Jahwe na chmurze siê ukazuje, obejmuj¹cy dawnych jego towarzyszy, którzy lata temu przepadli nie wiadomo gdzie... Nie, tu wyraŸnie jakieœ niezdrowe cholerstwo siê dzieje.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_6">
		<text>Wojsko coœ mocno o¿ywione. Szukaj¹, ryj¹... Wczeœniej tylko na Jantar œmig³owce lata³y - uczonych ochraniali, zaopatrzenie i sprzêt wozili. A teraz - wprost szaleñstwo. Wyprawy zaczêli organizowaæ, na BTR-ach ganiaæ. Na Agropromie ich ju¿ widzieli, w Dolinie Mroku te¿. O co tu chodzi.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_7">
		<text>Ktoœ znowu, mówi¹, przez Mózgozwêglacz przebiæ siê próbowa³. No i wiadomo, jak to siê skoñczy³o, kaplica... Ty o Mózgozwêglaczu nie s³ysza³eœ? No co ty, ch³opie?! Przecie¿ to najwiêksze zagro¿enie w ca³ej okolicy! I ca³a bieda w tym, ¿e wszystkie horrory, jakie o nim opowiadaj¹ - to w zasadzie prawda.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_8">
		<text>Tutaj oprócz bandytów, jeszcze i wojsko szastaæ siê zaczê³o. Wczeœniej raz na sto lat helikopter widzia³eœ, a teraz to prawie po ca³ej Zonie siê rozleŸli. Zgubili coœ, czy co?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_9">
		<text>Chcê ciê uprzedziæ, stalkerze. Tu wojskowi ostatnio jakby szaleju siê opili. Wczeœniej spokojnie uczonych ochraniali, a teraz jakby im kto na ogon nadepn¹³: biegaj¹, miotaj¹ siê... Nastawieni niezbyt pokojowo - waszych braci ju¿ nie raz ostrzeliwali, a i my mamy przez ostatni tydzieñ dwóch rannych.</text>
	</string>
	<string id="dm_help_thanks_1">
		<text>Bardzo ci dziêkujê.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_0">
		<text>A ty czemu chodzisz sam, bez ochrony? ¯ycie ci obrzyd³o, czy co? Tu przecie¿ za ka¿dym krzakiem anomalia - raz, i po tobie! Bez ochrony nawet na siku nikt siê odejœæ nie odwa¿y - raz dwa mo¿esz œmierteln¹ dawkê promieniowania zaliczyæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_1">
		<text>Widzê, ¿e ty tu na razie niespecjalnie siê orientujesz, wiêc razu uprzedzam po-s¹siedzku: z wojskowymi siê nie zadawaj. Zobaczysz - wiej ile si³ w nogach, bo mózgu to u nich zero. Najpierw niby wszystko dobrze, a potem dokumentów za¿¹daj¹.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_10">
		<text>Tu "powinnoœciowcy" rz¹dz¹. Nasza miejscowa milicja, albo coœ w tym rodzaju. Pamiêtaj o tym, ¿eby problemów nie by³o.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_100">
		<text>Dobrego dnia.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_101">
		<text>Dzieñ dobry.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_102">
		<text>Zdrowia ¿yczê.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_103">
		<text>Czeœæ, facet!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_104">
		<text>Czeœæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_105">
		<text>O, witaj!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_106">
		<text>Witajcie.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_107">
		<text>Pozdrawiam!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_108">
		<text>Witaj, stalkerze.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_109">
		<text>Pozdrawiam, stalkerze.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_11">
		<text>Znajdujesz siê na terytorium, gdzie porz¹dek utrzymuj¹ cz³onkowie ugrupowania "Powinnoœæ". Ka¿de polecenie patrolu nale¿y wykonaæ bez dyskusji; niezbêdne wyjaœnienia bêd¹ udzielane w razie koniecznoœci. Jednak¿e zasady postêpowania s¹ proste: z ka¿dym postêpuj po ludzku, a wszystko bêdzie dobrze.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_110">
		<text>Ej ty, stalkerze!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_111">
		<text>Siemka.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_112">
		<text>No popatrz! Co za ludzie!..</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_113">
		<text>A kogó¿ my tu mamy?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_114">
		<text>Hellou, facet.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_12">
		<text>Jeœli masz pytania, to od razu do baru posuwaj - to tam, ca³kiem blisko! Tam ci wszystko i opowiedz¹, i odpowiedz¹, i sami zapytaj¹, a ja to za bardzo czasu nie mam.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_13">
		<text>Pierwszy raz tutaj? No to radzê ci iœæ do baru: tam ci twoi koledzy wszystkie ostatnie nowoœci opowiedz¹.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_14">
		<text>Staraj siê lepiej do martwiaków zbytnio nie zbli¿aæ. I do laboratorium nie chodŸ, ³apiesz?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_15">
		<text>Nie radzê zbli¿aæ siê do budynku laboratorium: du¿o martwiaków.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_16">
		<text>Wiecie, radzi³bym Wam trzymaæ siê jak najdalej od kompleksu laboratoryjnego.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_17">
		<text>Ty martwiaków lepiej siê bój, one s¹ têpe, ni cholery niczym ich nie wystraszysz. I do laboratorium lepiej nie chodŸ - mno¿¹ siê tam, czy co...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_18">
		<text>WeŸ jedn¹ rzecz pod uwagê - tutaj ju¿ Mózgozwêglacz blisko. Niech ci nie przyjdzie do g³owy kierowaæ siê na pó³noc.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_19">
		<text>Uwa¿aj, jeœli nie chcesz rozumu straciæ - lepiej na pó³noc nie chodŸ.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_2">
		<text>Za mostem uwa¿aj, rozumiesz? Tam psów siê namno¿y³o co niemiara. Zaczniesz ha³asowaæ - w dwie sekundy obe¿r¹ do koœci.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_20">
		<text>Chroñ swoj¹ œwiadomoœæ! Tu do Mózgozwêglacza dwa kroki; jeœli pójdziesz na pó³noc - raz dwa, i bêdzie jeszcze jeden pólg³ówek.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_21">
		<text>Zupe³nie jak byœmy po polu minowym chodzili, tylko jeszcze gorzej. Tutaj czasami diabli wiedz¹, co siê dzieje, ani na moment nie wolno traciæ koncentracji.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_22">
		<text>Radzê podwy¿szyæ uwagê, a jak ju¿ podwy¿szysz - nie rozluŸniaæ siê. Jeœli przestaniesz uwa¿aæ - przepad³eœ, koniec z tob¹.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_23">
		<text>Tu trzeba mieæ oczy dooko³a g³owy! Spaæ jednym okiem! W dowolnym momencie mo¿e siê trafiæ jakaœ bieda.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_24">
		<text>Ostro¿nie z tymi umarlakami! Jest ich tu jak karaluchów!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_25">
		<text>Tak zwanych "monolitowców" kasuj, jak tylko zobaczysz! Bardzo niebezpieczni - prawdziwi fanatycy!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_26">
		<text>Tu s¹ takie pó³g³ówki, sami siebie nazywaj¹ "monolitowcami"... albo ktoœ inny ich tak nazwa³ - niewa¿ne. Bólu, zwyczajnie, siê nie boj¹, a jak im siê amunicja skoñczy - rzuc¹ siê na ciebie i spróbuj¹ ci gard³o przegryŸæ w³asnymi zêbami. W ogóle, jak zobaczysz - strzelaj od razu, nie kombinuj.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_3">
		<text>Pos³uchaj teraz. Jak zobaczysz tunel - nie wchodŸ do niego. Uprzedzam od razu, bo to nie ka¿demu rozs¹dku starczy, ¿eby samemu w gówno nie wleŸæ. Ciebie potem stamt¹d nawet nie wynios¹ - bêdziesz równomiernie rozsmarowany po œcianach. To ju¿ Zona, rozumiesz?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_4">
		<text>A ty czemu na pusto? Te¿ siê z tymi bandziorami pod mostem spotka³eœ? To skurwiele! Mnie w ogóle o ma³o co nie rozwalili. Towar im prawie ca³y odda³em! A oni siedz¹ sobie, ¿r¹, chlaj¹... Czy to bandyci, czy to wojskowi na posterunku - ¿adnej ró¿nicy.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_5">
		<text>Dlaczego ty w pojedynkê chodzisz? Tutaj tych ³ysych pa³ pe³no, w dowolnym momencie mog¹ ciê z³owiæ! Ostatnio takiego szwungu dostali, ¿e jak s³ysza³em, nawet na posterunek napadli.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_6">
		<text>Uprzedzam, jeœli nie jesteœ w temacie: tutaj ostatnimi czasy jakby kto bandytom dupy sparzy³. To druga strzelanina z nimi w ostatnim tygodniu. B¹dŸ ostro¿ny, ogl¹daj siê dooko³a, bo oni ju¿ szeœciu samotników na tamten œwiat wyprawili.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_7">
		<text>Ty przypadkiem nie s³ysza³eœ, co wojaków tak nagle zainteresowa³o w Instytucie Naukowym? Co oni dzisiaj siê tam tak krêcili?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_8">
		<text>Lepiej uwa¿aj tutaj. W g³ównym budynku usadowili siê ci skurwiele. Szakale, jednym s³owem, - bez sumienia, bez grama wspó³czucia, najchêtniej by wszystkich wydusili...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_9">
		<text>Nie ma co iœæ w pojedynkê do Doliny Mroku. Tam w jednym z budynków bandyci sobie gniazdo uwili, do tej pory ich wykurzyæ nie mo¿emy. Uwa¿aj, ¿ebyœ siê na nich nie nadzia³, ch³opaku.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_1">
		<text>Bracie, pomocy!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_10">
		<text>Niech mi ktoœ pomo¿e!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_11">
		<text>Ochrona, do mnie! Jestem ranny!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_12">
		<text>Na pomoc! Umieram!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_2">
		<text>Ch³opaki, apteczkê!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_3">
		<text>Apteczkê tutaj!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_4">
		<text>Apteczkê, ch³opaki! Szybciej!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_5">
		<text>Apteczkê, ludzie!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_6">
		<text>Ktokolwiek!.. Apteczkê dajcie!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_7">
		<text>Przyjacielu, apteczkê... apteczkê!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_8">
		<text>Pomó¿, koleœ!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_9">
		<text>Podziel siê apteczk¹, przyjacielu, co?</text>
	</string>
</string_table>

