	<string id="bun_code">
		<text>Przeœladuje mnie numer, jakby z poprzedniego ¿ycia. Zna³em go ju¿ wtedy, kiedy jeszcze nie wierzy³em. Pamiêtam go teraz - 342089. To kod do drzwi, ale nie pamiêtam, jak siê do nich dostaæ.</text>
	</string>
	<string id="bun_monolith_pda">
		<text>PDA ¿o³nierza Monolitu</text>
	</string>
	<string id="rad_code_door_info">
		<text>Martwy naukowiec mia³ mapê, na której oznaczone s¹ drzwi. Kod 1287975.</text>
	</string>
	<string id="rad_code_door_info_name">
		<text>Drzwi z zamkiem szyfrowym</text>
	</string>
	<string id="rad_get_to_aes_desc">
		<text>Barman: "Wszyscy tutaj po prostu oszaleli, kiedy siê dowiedzieli! Kto tylko móg³, rusza³ do centrum Zony: Samotnicy, "Wolnoœæ", "Powinnoœæ", nawet najemnicy. Kto siê tam znajdzie pierwszy, zgarnie wszystko! Spe³niacz ¯yczeñ, kopalniê artefaktów i czort wie, co jeszcze. Poœpiesz siê, jeœli Spe³niacz rzeczywiœcie znajduje siê w sarkofagu elektrowni, to spe³ni ¿yczenia tego, kto dotrze tam pierwszy. W tym momencie przed Prypeci¹ zbiera siê oddzia³ weteranów. Jeœli siê poœpieszysz, bêdziesz móg³ wyruszyæ razem z nimi".</text>
	</string>
	<string id="rad_sleep_info">
		<text>Wy³¹czy³em "Mózgozwêglacz". Z jakiegoœ powodu w tym momencie straci³em przytomnoœæ. I mia³em sen, ¿e znowu... Masyw Czarnobylskiej elektrowni i sarkofagu. Potem b³ysk. Lœni¹cy Monolit wewn¹trz sarkofagu. Rozumiem, ¿e to w³aœnie jest Spe³niacz ¯yczeñ. Wykoñczony, obdarty stalker z wysi³kiem wyci¹ga dr¿¹ce rêce w jego stronê... Jasny b³ysk!  I znowu... widzê fragment pierwszego snu... Jakiœ cz³owiek stoi plecami do mnie i strzela. Nagle s³ychaæ okrzyk: "Strie³ok!"... Cz³owiek wzdryga siê, na moment zastyga, a potem powoli zaczyna siê odwracaæ w moj¹ stronê... Ale, jak na filmie przewijanym do ty³u, zaczynaj¹ przeskakiwaæ kadry, jak on automatem zagania szczury z powrotem do elektrowni... Pamiêtam jedno - by³em tam. Muszê iœæ do Monolitu.</text>
	</string>
	<string id="rad_sleep_info1">
		<text>Koniec z "Mózgozwêglaczem"</text>
	</string>

