<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>


<string id="enc_zone_artifact_chetki">
		<text>Zdaniem niektórych stalkerów, artefakt rodzi siê z cia³ zdech³ych ropuch w bagnach Zony, ale jak naprawdê tworzy siê dany artefakt, nie wiedz¹ nawet naukowcy. Prawdopodobnie pojawi³ siê w Zonie ca³kiem niedawno. Rzadki, jego wartoœæ nie jest dok³adnie okreœlona, poniewa¿ handlarzom nikt go nie proponowa³, a naukowcy nie s¹ specjalnie zainteresowani jego zakupem. W³aœciwoœci bardzo podejrzane. Zainteresowanie wzbudza tylko wœród kolekcjonerów.</text>
	</string>
<string id="enc_zone_artifact_barhat">
		<text>Niezbyt rozpowszechniony artefakt, ale czasem siê go spotyka w laboratoriach naukowców i w du¿ych kolekcjach. Nie przypomina innych artefaktów, jest potworny, nieforemny,  niewiele o nim wiadomo. Naukowcy s¹dz¹, ¿e wykszta³ca siê za poœrednictwem krystalizacji cia³a du¿ego mutanta, który wpad³ w anomaliê. Nazwê otrzyma³ od zdolnoœci zmieniania od czasu do czasu swoich w³aœciwoœci na z³oœliwe, to znaczy w ka¿dej chwili mo¿e zmieniæ pozytywne w³aœciwoœci na negatywne, w zwi¹zku z tym nie jest popularny wœród stalkerów.</text>
	</string>
<string id="enc_zone_artifact_chipsi">
		<text>Cechy artefaktu s¹ nieaktywne, co jest bardzo nietypowe dla danej okolicy.</text>
	</string>
<string id="enc_zone_artifact_diablo">
		<text>Artefakt wczeœniej nieznany w Zonie. Panuje pogl¹d, ¿e wytworzy³ go jakiœ naukowiec samouk, w którymœ z podziemnych laboratoriów. Sferyczna, nieregularna forma, pusta w œrodku, sk³adaj¹ca siê z radialnych promieni. To czym ró¿ni siê dany artefakt od innych to bardzo du¿a iloœæ pierwiastka helu w sk³adzie chemicznym. Naukowcy twierdz¹, ¿e hel jest bardzo rozpowszechniony na s³oñcu. Na ziemi ten pierwiastek spotyka siê w iloœciach œladowych, w górnych warstwach atmosfery, w miejscach aktywnoœci wulkanicznej, a tak¿e mo¿na go uzyskaæ z gazu ziemnego w procesie niskotemperaturowego rozdzielenia – tak zwanej destylacji fracjonowanej. Ale w Zonie nie ma warunków do uzyskania helu, wiêc powstaje pytanie – sk¹d hel móg³ wzi¹æ siê w Zonie? Jeszcze jedna zagadka Zony. Ma dobr¹ cenê i niez³e charakterystyki ochronne.</text>
	</string>
<string id="enc_zone_artifact_gorgona">
		<text>Rezultat badañ grupy naukowców, zajmuj¹cych siê opracowywaniem nowych artefaktów. Z wygl¹du przypomina nieregularny twór z mnóstwem wychodz¹cych z niego, wij¹cych siê promieni, które najprawdopodobniej  zapewniaj¹ znaczne wyprowadzanie radiacji, a tym samym obronê przed ni¹ i wzrost si³ witalnych u posiadacza artefaktu. Rzadka substancja, w wolnym obrocie i w sprzeda¿y nie spotykana. Widzia³o ten wytwór tylko kilku naukowców, których najprawdopodobniej, nie ma ju¿ wœród ¿ywych.</text>
	</string>
<string id="enc_zone_artifact_jaba">
		<text>Rzadki artefakt, niespotykany wœród stalkerów. W Zonie pojawi³ siê stosunkowo niedawno. Wygl¹da jak k³¹b z kawa³ków roœlin, liœci i ga³êzi. Prawdopodobnie dany artefakt ma roœlinne pochodzenie. Naukowcy przypuszczaj¹, ¿e wykszta³ca siê za poœrednictwem krystalizacji roœlinnych resztek w anomalii pod pod wp³ywem silnej substancji chemicznej. Fluoryzuje na zielono. Ma œwietne charakterystyki.</text>
	</string>
<string id="enc_zone_artifact_jbk">
		<text>%c[200,255,255,255]UdŸwig %c[0,0,255,0]+18 kg \n%c[default]Bardzo rzadki artefakt. Nie spotykany wœród stalkerów, a i wielu naukowców nie wie o nim. W Zonie pojawi³ siê stosunkowo niedawno. Podobny do kawa³ka zbrojonego betonu, sk¹d te¿ wzi¹³ swoj¹ nazwê. Prawdopodobnie, dany artefakt utworzy³ siê z resztek pozosta³ych w Zonie licznych ¿elazobetonowych konstrukcji, poddanych bardzo silnemu promieniowaniu. To dziwne, ale mierniki nie wykrywaj¹ radiacyjnego t³a w danym artefakcie. Fluoryzuje na br¹zowo i ma œwietne charakterystyki. Cena imponuj¹ca, ale jest tego wart.</text>
	</string>
<string id="enc_zone_artifact_klever">
		<text>Je¿eli braæ pod uwagê opowieœci, snute przez stalkerów przy ognisku, to dany artefakt nie tworzy siê, a wyrasta, jak legendarne "Serce Oazy", w pewnych miejscach w Zonie i, podobno, niektórzy samotnicy go widzieli. Ten artefakt, wed³ug opowieœci, ma doœæ cudowne w³aœciwoœci i podobno broni od wielu niedogodnoœci. Po prostu panaceum jakieœ. Marzenie kolekcjonerów i naukowców w Zonie. Piêkny i drogi artefakt.</text>
	</string>
<string id="enc_zone_artifact_kliaksa">
		<text>Nowy wytwór Zony. £¹czy w sobie wielk¹ iloœæ pozytywnych w³aœciwoœci, ale przy tym wyci¹ga ¿ycie i rozum z posiadacza artefaktu, zabieraj¹c jego zdrowie. Podobno, znalaz³ go ¿ywa legenda Zony – Kolekcjoner i podarowa³ stalkerowi o imieniu Noe. Teraz jedynym posiadaczem danego artefaktu jest ten szaleniec, mieszkaj¹cy w starej barce na Zatonie. Widocznie, to artefakt doprowadzi³ go do takiego stanu. Analogów nie ma, a przynajmniej nic o tym nie wiadomo. Najskrytsze marzenie ka¿dego kolekcjonera i naukowców ca³ego œwiata. Nie³adny, nieforemny, potworny. Ma ogromn¹ cenê, to z pewnoœci¹, jeden z najdro¿szych artefaktów w Zonie.</text>
	</string>
<string id="enc_zone_artifact_krest">
		<text>%c[200,255,255,255]UdŸwig %c[0,0,255,0]+15 kg \n%c[default]Pojawia siê w anomalii "Piec" przy okreœlonych warunkach. Piêkny i drogi artefakt. Jak powstaje – nikt tak naprawdê nie wie, chocia¿ wiele siê o tym mówi. Naukowców interesuje w danym artefakcie bilans molekularny, kosztem którego zamierzaj¹ stworzyæ lekarstwo na raka i uratowaæ miliony ludzi. Po¿ytecznych w³aœciwoœci nie stwierdzono, tylko negatywne.</text>
	</string>
<string id="enc_zone_artifact_ojerelie">
		<text>Dziwny artefakt. Istnieje legenda, ¿e pierwszy raz widziano ten artefakt, kiedy go znalaz³ ob³¹kany stalker i jak pokaza³ go naukowcom, a oni mówili, ¿e ten artefakt jest zbyt niebezpieczny z powodu du¿ej radiacji i oddzia³ywania psionicznego. Szaleniec poszed³ na bagno przy bazie Wolnoœci i bez przerwy mówi³, ¿e ten artefakt to jego "Wybawca". D³ugo nie wychodzi³ z tego domu na bagnie, wci¹¿ coœ wykrzykiwa³ po nocach, a potem ucich³ - z pewnoœci¹ dotychczas siê nim lubuje. Za drugim razem naukowcy kupili ten artefakt, od cz³owieka zwanego Szrama, a ten zdoby³ go u bandytów w Czerwonym Lesie. Piêkny, drogi, kolekcjonerski.</text>
	</string>
<string id="enc_zone_artifact_serpantin">
		<text>Ten artefakt ma najrzadsz¹, a przy okazji bardzo po¿yteczn¹ w³aœciwoœæ: broni posiadacza przed obra¿eniami, odnoszonymi przy przeszukiwaniu zzombifikowanych trupów.</text>
	</string>
<string id="enc_zone_artifact_shkatulka">
		<text>Z wygl¹du przypomina otwieraj¹cy siê kokon. Rzadki artefakt, spotykany w zasadzie tylko w warunkach silnej radiacji. Piêkny, cena odpowiednia. Naukowców interesuje wewnêtrzna struktura artefaktu i jego sk³ad biochemiczny. W³aœciwoœci nie poznane. Marzenie kolekcjonerów.</text>
	</string>
<string id="enc_zone_artifact_spaika_2">
		<text>Ten artefakt jest rezultatem niefortunnego eksperymentu grupy naukowców, zajmuj¹cych siê opracowaniem nowych absolutów i hipermodyfikatów. Wobec nieosi¹gniêcia zamierzonego celu, artefaktu nie umieszczono w magazynie tajnego laboratorium, a po prostu potraktowano go jako wybrak i o nim zapomniano. Badaj¹c najciemniejsze zak¹tki Zony i spêdziwszy wiele miesiêcy na poszukiwaniach hiperabsolutu o nazwie "Gwiazda Proroka", Fenrir natrafi³ na ten artefakt. Aktówka, w której znajdowa³y siê informacje o procesie jego tworzenia, by³a dobrze schowana i oznaczona indeksem «X». Fenrira zupe³nie urz¹dza³y pozytywne w³aœciwoœci tego artefaktu, a, poniewa¿ w ca³ej Zonie by³ tylko jeden egzemplarz a tych, którzy go stworzyli, ju¿ nie by³o wœród ¿ywych, to Fenrir nazwa³ artefakt swoim imieniem. Cena umowna, lecz imponuj¹ca.</text>
	</string>
<string id="enc_zone_artifact_kris_zvezda">
		<text>Anomalny twór krystaliczny koloru niebieskiego, wygl¹d zewnêtrzny – obrêcz z ostrymi p³atkami rozmieszczonymi spiralnie po obwodzie obrêczy. Znaleziony w podziemnym laboratorium X-16, w anomalii «Galareta». Wed³ug s³ów stalkera, który znalaz³ ten egzemplarz, ten cyklicznie wyp³ywa³ na powierzchniê anomalii. Substancja anomalii rozpuszcza prawie wszystkie istniej¹ce materia³y, to tylko kwestia czasu, a na tym tworze nie znaæ œladu przybywania w tak agresywnym œrodowisku. Jak stalker zdoby³  ten artefakt nie powiedzia³, ale zauwa¿y³ jedno, ¿e ani py³ ani b³oto nie przylega do powierzchni artefaktu, tak samo substancja anomalii «Galareta».</text>
	</string>

     <string id="enc_zone_af_eye_voron">
        <text>Nadzwyczajny i rzadki artefakt, maj¹cy kszta³t œwiec¹cej kuli, wisz¹cej na ga³êzi. Rzadki. Wed³ug niesprawdzonych danych, powstaje przy oddzia³ywaniu anomalii elektromagnetycznej na okreœlony rodzaj drewna, a przynajmniej, tn artefakt czasem znajduj¹ w obrêbie dzia³ania takiej anomalii. Lekko radioaktywny i obni¿a kuloodpornoœæ u swojego posiadacza, ale ma szereg bardzo pozytywnych w³aœciwoœci. Piêkny i drogi.</text>
   	</string>
	   <string id="enc_fallen_angel">
       <text>%c[200,255,255,255]UdŸwig %c[0,0,255,0]+40 kg \n%c[default]Artefakt ten napotkano w Zonie tylko trzy razy. Jego charakterystyczna cecha - dobra ochrona przed poparzeniem i mordercza radiacja. Warunki powstawania nie s¹ dobrze znane, ale jak widaæ, jest to klaster elementów roœlinnych, w tym g³ównie zielonej bagiennej trawy, turzycy i sitowia. Artefakt ma strukturê marmuru. Organizacje naukowe tylko marz¹, aby uzyskaæ ten artefakt do badañ. Jest ogromne zainteresowanie wœród kolekcjonerów. Nieopisanie piêkny artefakt.</text>
       </string>
	   <string id="enc_pero">
       <text>Artefakt "Pióro" nie jest taki rzadki w Zonie. Ma jedn¹ i tylko jedn¹ cechê - zwiêksza si³ê posiadacza artefaktu. Ale ta w³aœciwoœæ nie jest powszechnie znana, dlatego je¿eli stalkerzy natrafiaj¹ na taki artefakt, to nie zbieraj¹ go, uwa¿aj¹c za bezu¿yteczny œmieæ. Warunki wytworzenia s¹ nieznane. Sacharow przypuszcza, ¿e wykszta³ca siê w anomalii "Komarza £ysina".</text>
       </string>
	   <string id="enc_vinograd">
       <text>O tym artefakcie nikt by nie wiedzia³, gdyby nie jeden ze stalkerów, który wróci³ z dalekiego rajdu i pijany wygada³ siê o nim Barmanowi. Ten stalker i tak go nie sprzeda³, nawet za olbrzymie pieni¹dze. Drugiego takiego artefaktu nie znaleziono po dzisiejszy dzieñ. Struktura artefaktu marmurowa, posiada s³ab¹ z³ocist¹ poœwiatê. Wizualnie przypomina kiœæ winogron. Warunki wytworzenia nieznane. O w³aœciwoœciach te¿ jest bardzo ma³o informacji. Naukowcy i kolekcjonerzy sprzedaliby duszê diab³u za posiadanie tej anomalnej substancji. Poniewa¿ to rzecz unikatowa, to jego wartoœæ jest absolutnie umowna.</text>
       </string>
        <string id="artifact_af_black_angel">
		<text>"Czarny Anio³" to nadzwyczaj rzadki artefakt, powstaje, inaczej ni¿ wszystkie pozosta³e artefakty, nie po emisji, a krótko przed ni¹, t.z. jest osobliwym zwiastunem emisji. Niewyt³umaczalnym sposobem przyci¹ga do siebie mutanty, przy czym, g³ównie te najniebezpieczniejsze. Bardzo radioaktywny. ZnaleŸæ Czarnego Anio³a uda³o siê tylko nielicznym, dlatego jego cena jest nadzwyczaj wysoka. W³aœciwoœci tego artefaktu nie s¹ do koñca zbadane. Wiadomo tylko, ¿e gdy znajduje siê niedaleko chorego lub ranionego cz³owieka, raptownie wzrasta regeneracja tkanek, komórki organizmu odnawiaj¹ siê prawie natychmiast. Wed³ug niesprawdzonych danych, pozwala wyleczyæ nawet beznadziejnie chorych na raka w 4-tym stadium.</text>
	</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-kosi">
	<text>Artefakt tworzy siê w rezultacie zlania siê trzech anomalii: "Grawi", "Piec" i "Galareta". Nadzwyczaj rzadki. Warunków wytworzenia siê tego artefaktu naukowcy jeszcze nie zbadali do koñca, ale jest oczywiste, ¿e trzeba bardzo du¿o szczêœcia i potê¿nej emisji, by doprowadziæ do syntezy trzech konkretnych anomalii. Artefakt jest zdolny zmieniaæ trajektoriê lotu kuli i dodaje nosicielowi wiêcej si³y. Artefakt czyni te¿ skórê nosiciela miêksz¹ i wra¿liwsz¹. Przy noszeniu go przy sobie zauwa¿ono podniesienie temperatury cia³a z powodu szybszego przep³ywu krwi w organizmie.</text>
</string>
	   <string id="enc_black_hole">
       <text>O artefakcie "Czarna Dziura" nikt nigdy nie s³ysza³. Ma³o zbadany. Radioaktywny.</text>
       </string>
	   <string id="enc_provoloka">
       <text>Jeden z niewielu artefaktów, posiadaj¹cych w³aœciwoœæ samoistnej teleportacji. W jaki sposób to dzia³a? Nie wiadomo, ale fakt – rzecz ma miejsce. Z powodu wielkiej iloœci igie³ na zewnêtrznej pow³oce artefaktu, przenikaj¹cych na wylot prawie ka¿dy pancerz, wywo³uje silny krwotok u swojego posiadacza. Warunki wykszta³cenia nieznane.</text>
       </string>
	   <string id="enc_kletka">
       <text>Artefakt tworzy siê z cia³a ¿ywego organizmu, który znajduje siê pod oddzia³ywaniem psionicznym i jednoczeœnie wpadnie w anomaliê Galareta. Po raz pierwszy artefakt znaleziono stosunkowo niedawno, na bazie Wolnoœci. Niedaleko bazy pojawi³ siê kontroler, który wzi¹³ pod kontrolê stalkera. Stalker podszed³ do bazy Wolnoœci i zacz¹³ strzelaæ, ale wpad³ w anomaliê "Galareta". Po tygodniu w anomalii utworzy³ siê artefakt. NajwyraŸniej artefakt sk³ada siê z substancji mózgowej, która przesz³a w stan amorficzny, a dok³adniej, z du¿ej iloœci aksonalnej tkanki mózgowej. Przy noszeniu go na pasie bardzo silnie wp³ywa na mózg cz³owieka, pogarszaj¹c jego odpornoœæ na psionikê. Podnosi wytrzyma³oœæ cz³owieka, ale wywo³uje silne krwotoki przy zranieniach. Z powodu przewa¿aj¹cych negatywnych w³aœciwoœci nie wzbudza zainteresowania u stalkerów.</text>
       </string>
	   <string id="enc_kvazar">
       <text>Artefakt posiada jedn¹ bardzo dobr¹ w³aœciwoœæ - doskonale broni przed wybuchami. W zwi¹zku z tym istnieje na niego du¿e zapotrzebowanie wœród stalkerów, mimo doœæ silnego promieniowania t³a. W rêkach go trzymali nieliczni. Ze wzglêdu na rzadkoœæ kolekcjonerzy poluj¹ za niego, a poniewa¿ warunki wytworzenia i natura danego artefaktu s¹ nieznane, naukowcy zap³ac¹ za niego dobre pieni¹dze, by poj¹æ zasadê pochodzenia. Piêkny, rzadki i drogi artefakt.</text>
       </string>
	   <string id="enc_propeller">
       <text>Zwiêksza wytrzyma³oœæ organizmu modyfikuj¹c j¹dra komórkowego receptora PPAR-delta, reguluj¹cego metabolizm w komórkach miêœniowych. Ale, jako efekt uboczny, znacznie spowalnia proces gojenia siê ran. Warunki wytworzenia i odkrywca artefaktu nieznani.</text>
       </string>
	   <string id="enc_pylesos">
       <text>Kto i gdzie znalaz³ dany artefakt - nie wiadomo. Nie wiadomo te¿, jaka anomalia i przy jakich okolicznoœciach tworzy t¹ zielonkaw¹, strukturê przestrzenn¹. ¯adnej informacji o nim nie ma, naukowcy te¿ milcz¹. Niektórzy uwa¿aj¹, ¿e ten artefakt jest fa³szywy. Lecz coœ jednak¿e wiadomo: jeden egzemplarz istnieje, to pewne, i przy noszeniu w plecaku artefakt poch³ania czêœæ promieniowania emitowanego przez inne artefakty. Podczas noszenia na pasie zapewnia dodatkow¹ obronê przed promieniowaniem i wyprowadza czêœæ radionuklidów z organizmu w³aœciciela. Bardzo rzadki i drogi artefakt. Dobry dla kolekcji.</text>
</string>
	<string id="enc_shipovnik">
		<text>Wygl¹da jak pó³przezroczyste, br¹zowawe skupisko sciœniêtych, polimeryzowanych resztek roœlin, gleby, sierœci i koœci. Ma dziwaczn¹ formê, pojawia siê w miejscach o podwy¿szonej aktywnoœci grawitacyjnej. Niew¹tpliwie rodzi siê w anomalii "Winda". Posiada w³aœciwoœæ wch³aniania w siebie i neutralizowania mnóstwa szkodliwych substancji. To swego rodzaju g¹bka, wch³aniaj¹ca radioaktywne cz¹steczki i posiadaj¹ca zdolnoœæ czêœciowej neutralizacji szkodliwych dla cz³owieka substancji. S³abo poznany. Jest ceniony przez stalkerów, kolekcjonerów i naukowców. Ma du¿¹ cenê.</text>
	</string>
 <string id="enc_fontan">
	   <text>Promieniotwórczy, ale sprzyja szybkiej regeneracji komórek w ranie, robi skórê twardsz¹, co trochê ratuje od ran postrza³owych. Trzeba du¿o szczêœcia, aby znaleŸæ ten artefakt, tak ceniony przez kolekcjonerów. Z wygl¹du, brzydki twór o nieregularnym kszta³cie, pokryty dziwnym nalotem rdzawego koloru. Naukowcy nigdy nie mieli go w rêkach, wiêc warunki i anomalie konieczne do wygenerowania tego artefaktu s¹ nieznane. Jedyne, co wiadomo, to charakterystyki. Sporo wart.</text>
	   </string>
 <string id="enc_magneto">
	   <text>Artefakt, potwierdzaj¹c swoj¹ nazwê, tworzy siê przy wiêkszych, starych, porzuconych instalacjach elektrycznych. Po raz pierwszy znaleziono go w opuszczonej podstacji zasilania na pó³nocy Prypeci. Bardzo radioaktywny. Wy³adowania elektryczne w jego j¹drze tworz¹ piêkn¹ niebiesk¹ poœwiatê. Wart przyzwoit¹ sumkê u handlarzy.</text>
	   </string>

<string id="enc_poimal">
               <text>Z³ap artefakt ($$ACTION_USE$$)</text>
       </string>
<string id="enc_zabral">
               <text>Podnieœ pu³apkê ($$ACTION_USE$$)</text>
       </string>

<string id="af_magneto">
               <text>"Magneto"</text>
       </string>
<string id="af_fontan">
               <text>"Wodotrysk"</text>
</string>
	   <string id="af_pylesos">
               <text>"Elizjum"</text>
       </string>
<string id="af_shipovnik">
		<text>"Dzika Ró¿a"</text>
</string>

<string id="af-eye-voron">
		<text>"Wronie Oko"</text>
	</string>

<string id="af_fallen_angel">
               <text>"Upad³y Anio³"</text>
       </string>

	   <string id="af_pero">
               <text>"Pióro"</text>
       </string>

	   <string id="af_vinograd">
               <text>"Winogrono"</text>
       </string>

        <string id="af-black-angel">
		<text>"Czarny Anio³"</text>
	</string>

<string id="af_kosi">
	<text>"WiedŸmiñski Warkocz"</text>
</string>

	   <string id="af_black_hole">
               <text>"Czarna Dziura"</text>
       </string>

	   <string id="af_provoloka">
               <text>"Czarnobylski Je¿"</text>
       </string>

	   <string id="af_kletka">
               <text>"Akson"</text>
       </string>

	   <string id="af_kvazar">
               <text>"Kwazar"</text>
       </string>

	   <string id="af_propeller">
               <text>"Korona"</text>
       </string>

	   <string id="af_klever">
               <text>"Koniczyna"</text>
       </string>

	   <string id="af_jbk">
               <text>"¯elbet"</text>
       </string>

	   <string id="af_jaba">
               <text>"¯aba"</text>
       </string>

	   <string id="af_gorgona">
               <text>"Gorgona"</text>
       </string>

	   <string id="af_diablo">
               <text>"Diabe³"</text>
       </string>

	   <string id="af_chipsi">
               <text>"Chipsy"</text>
       </string>

	   <string id="af_chetki">
               <text>"Ró¿aniec"</text>
       </string>

	   <string id="af_barhat">
               <text>"Aksamit"</text>
       </string>

	   <string id="af_kliaksa">
               <text>"Plama"</text>
       </string>

	   <string id="af_krest">
               <text>"Krzy¿"</text>
       </string>

	   <string id="af_ojerelie">
               <text>"Naszyjnik"</text>
       </string>

	   <string id="af_serpantin">
               <text>"Serpentyn"</text>
       </string>

	   <string id="af_shkatulka">
               <text>"Szkatu³ka"</text>
       </string>

       <string id="af_spaika_2">
               <text>"Artefakt Fenrira"</text>
       </string>

          <string id="af_kris_zvezda">
               <text>"Kryszta³owa Gwiazda"</text>
       </string>

	   <string id="art_hunter_description">
               <text>"Zaawansowany technologicznie przyrz¹d, opracowany przez nieznanych naukowców w Zonie. Szerokie zastosowanie nanotechnologii i fragmentów ró¿nych artefaktów pozwoli³o uzyskaæ niezrozumia³e dla prostaków w³aœciwoœci. Bardzo kruche i ³atwo ulegaj¹ce zniszczeniu urz¹dzenie. S³u¿y do chwytania i transportu wy¿szych form artefaktów.\n¯eby pochwyciæ artefakt, trzeba zbli¿yæ siê do niego na odleg³oœæ minimum 3 m, rzuciæ pu³apkê na ziemiê, po otworzeniu parasolki z³apaæ artefakt i zabraæ pu³apkê. Trzeba zachowaæ szczególn¹ ostro¿noœæ. Pole pu³apki jest stabilizowane polem chwytanego artefaktu. Jeœli aktywowaæ pu³apkê w odleg³oœci powy¿ej 3 metrów lub w pobli¿u dwóch i wiêcej artefaktów - pu³apka ulegnie zniszczeniu"</text>
       </string>

	   <string id="art_hunter">
               <text>"Pu³apka parasolkowa"</text>
       </string>

	   <string id="enc_zone_zont">
               <text>"Na³adowana pu³apka"</text>
       </string>

	   <string id="enc_zone_artifact_barhat1">
               <text>"Pu³apka ze z³apanym artefaktem Aksamit"</text>
       </string>

	   <string id="enc_zone_artifact_chipsi1">
               <text>"Pu³apka ze z³apanym artefaktem Czipsy"</text>
       </string>

	   <string id="enc_zone_artifact_diablo1">
               <text>"Pu³apka ze z³apanym artefaktem Diabe³"</text>
       </string>

	   <string id="enc_zone_artifact_chetki1">
               <text>"Pu³apka ze z³apanym artefaktem Ró¿aniec"</text>
       </string>

	   <string id="enc_zone_artifact_gorgona1">
               <text>"Pu³apka ze z³apanym artefaktem Gorgona"</text>
       </string>

	   <string id="enc_zone_artifact_jaba1">
               <text>"Pu³apka ze z³apanym artefaktem ¯aba"</text>
       </string>

	   <string id="enc_zone_artifact_jbk1">
               <text>"Pu³apka ze z³apanym artefaktem ¯elbet"</text>
       </string>
       
	   <string id="enc_zone_artifact_klever1">
               <text>"Pu³apka ze z³apanym artefaktem Koniczyna"</text>
       </string>
       
	   <string id="enc_zone_artifact_kliaksa1">
               <text>"Pu³apka ze z³apanym artefaktem Plama"</text>
       </string>
       
	   <string id="enc_zone_artifact_krest1">
               <text>"Pu³apka ze z³apanym artefaktem Krzy¿"</text>
       </string>
       
	   <string id="enc_zone_artifact_ojerelie1">
               <text>"Pu³apka ze z³apanym artefaktem Naszyjnik"</text>
       </string>

	   <string id="enc_zone_artifact_serpantin1">
               <text>"Pu³apka ze z³apanym artefaktem Serpentyn"</text>
       </string>


	   <string id="enc_zone_artifact_shkatulka1">
               <text>"Pu³apka ze z³apanym artefaktem Szkatu³ka"</text>
       </string>


	   <string id="enc_zone_artifact_kris_zvezda1">
               <text>"Pu³apka ze z³apanym artefaktem Kryszta³owa Gwiazda"</text>
       </string>


	   <string id="enc_zone_artifact_spaika_21">
               <text>"Pu³apka ze z³apanym artefaktem Fenrira"</text>
       </string>


	   <string id="enc_zone_artifact_eye_voron1">
               <text>"Pu³apka ze z³apanym artefaktem Wronie Oko"</text>
       </string>


	   <string id="enc_zone_artifact_fallen_angel1">
               <text>"Pu³apka ze z³apanym artefaktem Upad³y Anio³"</text>
       </string>


	   <string id="enc_zone_artifact_pero1">
               <text>"Pu³apka ze z³apanym artefaktem Pióro"</text>
       </string>


	   <string id="enc_zone_artifact_vinograd1">
               <text>"Pu³apka ze z³apanym artefaktem Winogrono"</text>
       </string>


	   <string id="enc_zone_artifact_black_angel1">
               <text>"Pu³apka ze z³apanym artefaktem Czarny Anio³"</text>
       </string>


	   <string id="enc_zone_artifact_kosi1">
               <text>"Pu³apka ze z³apanym artefaktem WiedŸmiñski Warkocz"</text>
       </string>


	   <string id="enc_zone_artifact_black_hole1">
               <text>"Pu³apka ze z³apanym artefaktem Czarna Dziura"</text>
       </string>


	   <string id="enc_zone_artifact_provoloka1">
               <text>"Pu³apka ze z³apanym artefaktem Czarnobylski Je¿"</text>
       </string>


	   <string id="enc_zone_artifact_kletka1">
               <text>"Pu³apka ze z³apanym artefaktem Akson"</text>
       </string>


	   <string id="enc_zone_artifact_kvazar1">
               <text>"Pu³apka ze z³apanym artefaktem Kwazar"</text>
       </string>


	   <string id="enc_zone_artifact_propeller1">
               <text>"Pu³apka ze z³apanym artefaktem Korona"</text>
       </string>

	   <string id="enc_zone_artifact_pylesos1">
               <text>"Pu³apka ze z³apanym artefaktem Elizjum"</text>
       </string>


	   <string id="enc_zone_artifact_shipovnik1">
               <text>"Pu³apka ze z³apanym artefaktem Dzika Ró¿a"</text>
       </string>


	   <string id="enc_zone_artifact_fontan1">
               <text>"Pu³apka ze z³apanym artefaktem Wodotrysk"</text>
       </string>


	   <string id="enc_zone_artifact_magneto1">
               <text>"Pu³apka ze z³apanym artefaktem Magneto"</text>
       </string>


	<string id="af-ameba-mica">
		<text>"Mika"</text>
	</string>
	<string id="af-ameba-slime">
		<text>"Œluz"</text>
	</string>
	<string id="af-ameba-slug">
		<text>"Œluzowiec"</text>
	</string>
	<string id="af-blood">
		<text>"Kamienna Krew"</text>
	</string>
	<string id="af-cristall">
		<text>"Kryszta³"</text>
	</string>
	<string id="af-cristall-flower">
		<text>"Kryszta³owy Kwiat"</text>
	</string>
	<string id="af-drops">
		<text>"Kropla"</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-battery">
		<text>"Bateryjka"</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-dummy">
		<text>"Pustak"</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-glassbeads">
		<text>"Korale Mamusi"</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-pellicle">
		<text>"B³ona"</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-spring">
		<text>"Sprê¿yna"</text>
	</string>
	<string id="af-electra-flash">
		<text>"B³ysk"</text>
	</string>
	<string id="af-electra-moonlight">
		<text>"Blask Ksiê¿yca"</text>
	</string>
	<string id="af-electra-sparkler">
		<text>"Œwiecide³ko"</text>
	</string>
	<string id="af-fireball">
		<text>"Ognista Kula"</text>
	</string>
	<string id="af-fuzz-kolobok">
		<text>"Kulebiak"</text>
	</string>
	<string id="af-gold-fish">
		<text>"Z³ota Rybka"</text>
	</string>
	<string id="af-gravi">
		<text>"Grawi"</text>
	</string>
	<string id="af-medusa">
		<text>"Meduza"</text>
	</string>
	<string id="af-mincer-meat">
		<text>"Kotlet"</text>
	</string>
	<string id="af-night-star">
		<text>"Gwiazda Wieczorna"</text>
	</string>
	<string id="af-rusty-kristall">
		<text>"Kryszta³owa Kolczatka"</text>
	</string>
	<string id="af-rusty-sea-urchin">
		<text>"Je¿owiec"</text>
	</string>
	<string id="af-rusty-thorn">
		<text>"Kolczatka"</text>
	</string>
	<string id="af-soul">
		<text>"Dusza"</text>
	</string>
	<string id="af-vyvert">
		<text>"Skrêtak"</text>
	</string>
	<string id="Agroprom">
		<text>"Agroprom"</text>
	</string>
	<string id="Ameba">
		<text>"Galareta"</text>
	</string>
	<string id="Anomalies">
		<text>Anomalie</text>
	</string>
	<string id="Artifacts">
		<text>Artefakty</text>
	</string>
	<string id="Bald">
		<text>"Trampolina"</text>
	</string>
	<string id="Bar">
		<text>Bar</text>
	</string>
	<string id="Darkdolina">
		<text>Dolina Mroku</text>
	</string>
	<string id="Deadcity">
		<text>Usuniêto</text>
	</string>
	<string id="Electra">
		<text>"Elektra"</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-winchester_m1">
		<text>Odmiana Chasera. W lufê wbudowano niewielki od³amek artefaktu "grawi". Zosta³ on umieszczony w taki sposób, ¿e zwiêksza prêdkoœæ wylotow¹ naboju.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_ameba">
		<text>Anomalia nieznanego pochodzenia. Przy kontakcie zadaje obra¿enia zbli¿one do tych, jakie wywo³uje silny kwas. Tworzy trzy rodzaje artefaktów: "Œluz", "Œluzowiec" oraz "Mika".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_bald">
		<text>Jedna z pierwszych zarejestrowanych anomalii - niestabilne pole grawitacyjne zadaj¹ce obra¿enia wszystkim przebywaj¹cym w jego zasiêgu. Aktywna œrednio przez tydzieñ. Zmienna iloœæ obra¿eñ - od niewielkich siniaków przez powa¿ne rany, a¿ po natychmiastow¹ œmieræ. £atwo j¹ zauwa¿yæ w œwietle dziennym. Nad anomali¹ widaæ ruch powietrza, towarzysz¹ jej równie¿ unosz¹ce siê liœcie oraz charakterystyczne szkar³atne plamy na ziemi. Trampolinê wykrywaj¹ wszystkie detektory, mo¿na j¹ równie¿ zidentyfikowaæ, rzucaj¹c w ni¹ ró¿ne przedmioty. Tworzy trzy rodzaje artefaktów: "Meduza", "Kryszta³owy Kwiat" oraz "Gwiazda Wieczorna".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_electra">
		<text>Anomalia o œrednicy oko³o 10 metrów, która gromadzi du¿e iloœci elektrycznoœci statycznej. Przy kontakcie wystrzeliwuj¹ z niej dziesi¹tki miniaturowych b³yskawic, ra¿¹c pr¹dem, co prawie zawsze koñczy siê œmierci¹. W œwietle dziennym mo¿na j¹ rozpoznaæ po unosz¹cej siê ponad ni¹ niebieskawej mgle. W nocy Elektro mo¿na wykryæ za pomoc¹ dowolnego detektora lub rzucaj¹c w jej kierunku metalowe przedmioty. Tworzy trzy rodzaje artefaktów: "Œwiecide³ko", "B³ysk" oraz "Blask Ksiê¿yca".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_fuzz">
		<text>Jeden z przyk³adów zmutowanej roœlinnoœci Zony. Reaguje na szybko zbli¿aj¹ce siê istoty ¿ywe, wystrzeliwuj¹c w ich kierunku chmarê pocisków, które powa¿nie rani¹ nieos³oniêt¹ lub s³abo chronion¹ skórê. Nie reaguje na istoty, które poruszaj¹ siê powoli. Tworzy trzy rodzaje artefaktów (prawdopodobnie swoje nasiona): "Kolczatka", "Kryszta³owa Kolczatka" oraz "Je¿owiec".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_gravi">
		<text>Anomalia prawdopodobnie pochodzenia grawitacyjnego. Po kontakcie z ni¹ ogromna moc "Lejka" przyci¹ga do œrodka anomalii wszystko, co znajduje siê w promieniu 10-15 metrów. Ofiary wci¹gniête do jej j¹dra nie maj¹ szans na prze¿ycie: ich cia³a s¹ b³yskawicznie zgniatane, a po chwili rozsadzane w potê¿nym wybuchu energii. Przez ca³y czas swojego istnienia (zazwyczaj oko³o tygodnia) anomalia ta pozostaje nieruchoma. W dzieñ ³atwo j¹ rozpoznaæ po ruchu powietrza nad ni¹, unosz¹cych siê liœciach, le¿¹cych wokó³ szcz¹tkach cia³ oraz po charakterystycznej ciemnej plamie poœrodku. Jest niezwykle niebezpieczna w nocy, gdy¿ mo¿na j¹ rozpoznaæ tylko za pomoc¹ detektora lub rzucaj¹c w jej kierunku metalowe przedmioty. Tworzy trzy rodzaje artefaktów: "Skrêtak", "Grawi" oraz "Z³ota Rybka".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_lift">
		<text>Nieszkodliwa anomalia chwilowo zak³ócaj¹ca grawitacjê. Pojawia siê na obszarze (zazwyczaj o œrednicy kilku metrów), na którym si³a przyci¹gania ziemskiego jest znacznie obni¿ona. Tworzy "B³onê".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_meat">
		<text>Anomalia ta porywa swe ofiary w powietrze i obraca nimi z zawrotn¹ szybkoœci¹. Dok³adne pochodzenie Karuzeli jest nieznane. Anomaliê tê mo¿na rozpoznaæ po widocznej ponad ni¹ niewielkiej tr¹bie powietrznej oraz po porozrzucanych w okolicy szcz¹tkach cia³. Ofiary pochwycone na jej obrze¿ach - wystarczaj¹co daleko od najsilniej oddzia³uj¹cego œrodka anomalii - mog¹ uciec Karuzeli ze stosunkowo niewielkimi obra¿eniami. Tworzy trzy rodzaje artefaktów: "Kamienna krew", "Kotlet" oraz "Dusza".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_radioactive">
		<text>Teren zwiêkszonego promieniowania - ponad 50 mR/h. Przebywanie w strefie promieniowania przez d³u¿szy czas nie jest wskazane.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_time">
		<text>Prawdziwy cud wœród anomalii: teren o œrednicy kilku metrów, gdzie up³yw czasu jest znacznie wolniejszy ni¿ zazwyczaj. Wydaje siê nie mieæ negatywnego wp³ywu na zdrowie cz³owieka. Jednak¿e czasem trudno jest siê z niego wydostaæ. Co ciekawe, Wehiku³ Czasu znika, gdy zabierze siê ze œrodka tej anomalii "Korale Mamusi".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_zharka">
		<text>Gdy anomalia ta jest nieaktywna, objawia siê jako ledwo widoczny ob³ok gor¹cego powietrza. Po kontakcie z ni¹ przedmiot lub istota ¿ywa natychmiast nagrzewa siê do zabójczej temperatury dochodz¹cej do 1500 stopni w skali Kelwina. W nocy anomaliê mo¿na rozpoznaæ dziêki zaawansowanym detektorom lub rzucaj¹c w ni¹ metalowymi przedmiotami. Tworzy trzy rodzaje artefaktów: "Kropla", "Kula Ognista" oraz "Kryszta³".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-ameba-mica">
		<text>"Galareta" jest w stanie wytworzyæ taki artefakt przy zaistnieniu kilku najrzadziej spotykanych, ekstremalnych warunków fizycznych. Powstaje wtedy na wpó³ przezroczysty, twardy przedmiot. To rzadki i drogi artefakt.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-ameba-slime">
		<text>To pewne, ¿e artefakt ten jest tworzony przez anomaliê zwan¹ "Galaret¹". Kiedy siê go nosi przy sobie, rany mniej krwawi¹, choæ cia³o jego posiadacza staje siê bardziej wra¿liwe na ró¿nego rodzaju oparzenia.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-ameba-slug">
		<text>Artefakt stworzony w "Galarecie". Jego wady rekompensuje fakt, ¿e poprawia krzepliwoœæ krwi. Rzadko siê go spotyka, wiêc mo¿na za niego sporo zarobiæ.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-blood">
		<text>Artefakt stworzony w "Karuzeli". Dosyæ brzydki, czerwonawy przedmiot powsta³y ze zgniecionych, dziwnie poskrêcanych, spolimeryzowanych czêœci roœlin, ziemi i koœci. Dosyæ powszechny i niezbyt skuteczny.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-cristall">
		<text>Powstaje, gdy do "Pieca" wpadaj¹ metale ciê¿kie. Idealnie usuwa promieniowanie. Bardzo ceniony przez stalkerów i ciê¿ki do znalezienia.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-cristall-flower">
		<text>Artefakt stworzony w "Trampolinie". Mo¿na go znaleŸæ jedynie na kilku obszarach w Zonie. Dziêki fragmentom metali mo¿na na nim zaobserwowaæ piêkn¹ grê œwiate³. Przygl¹danie siê temu artefaktowi w nocy, przy ognisku, bardzo uspokaja.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-drops">
		<text>Artefakt stworzony w "Piecu" przy bardzo wysokiej temperaturze. Z zewn¹trz wygl¹da jak ³za, ma b³yszcz¹c¹, popêkan¹ powierzchniê.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-battery">
		<text>%c[200,255,255,255]UdŸwig %c[0,0,255,0]+10 kg \n%c[default]Pochodzenie tego artefaktu owiane jest naukow¹ tajemnic¹. Rzecz jasna czêœciowo zosta³ stworzony przez elementy dielektryczne, lecz nauka nie zna warunków, w jakich powsta³.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-dummy">
		<text>%c[200,255,255,255]UdŸwig %c[0,0,255,0]+5 kg \n%c[default]Gdy ma siê przy sobie ten artefakt, bia³ko wolniej ulega uszkodzeniu. Innymi s³owy, cia³o ludzkie jest w stanie wytrzymaæ wy¿sze temperatury i doznaje mniejszych oparzeñ. Artefakt jest bardzo drogi i rzadko spotykany.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-glassbeads">
		<text>Wspania³y artefakt. Chroñ go - jest tak wartoœciowy dlatego, ¿e nie ma ¿adnych skutków ubocznych. Naukowcy nie mog¹ wymyœliæ, jak go stworzyæ w warunkach laboratoryjnych.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-pellicle">
		<text>Ten artefakt jest wyj¹tkowo rzadko spotykany i wielu naukowców nie jest w stanie poj¹æ, ¿e coœ takiego mo¿e istnieæ w œrodowisku naturalnym. Wydziela kwasowe sk³adniki chemiczne.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-spring">
		<text>%c[200,255,255,255]UdŸwig %c[0,0,255,0]+25 kg \n%c[default]Wed³ug niektórych badaczy-teoretyków ten artefakt to hybryda "Bateryjki" i "Pustaka"</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-electra-flash">
		<text>"Elektra" czasem tworzy ten artefakt. Stalkerzy chêtnie go u¿ywaj¹ ze wzglêdu na jego zalety. Niez³a cena i ³adny wygl¹d sprawiaj¹, ¿e jest on gratk¹ dla kolekcjonerów.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-electra-moonlight">
		<text>Przyk³ad zwyrodnienia anomalii "Elektra". Wydaje siê, ¿e ten piêkny, okr¹g³y przedmiot powstaje, gdy anomalia ulega wp³ywom termicznym. Drogi artefakt.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-electra-sparkler">
		<text>Znajdowany niedaleko anomalii typu "Elektra". Dosyæ powszechny i niedrogi. Mimo to badacze z Zony ceni¹ go za jego w³aœciwoœci.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-fireball">
		<text>Krystalizuje siê w "Piecu". Dobrze zwalcza radioaktywnoœæ, choæ zwiêkszone zapotrzebowanie na energiê mêczy miêœnie i narz¹dy ruchu. D³ugotrwa³y bieg nie wchodzi w grê. Artefakt emituje ciep³o.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-fuzz-kolobok">
		<text>Gdy trzymasz w d³oniach tê tajemnicê Zony, czujesz, jak twoja skóra staje siê twardsza i mniej wra¿liwa. Ci¹gle mo¿na j¹ przestrzeliæ, ale o wiele trudniej j¹ przeci¹æ.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-gold-fish">
		<text>%c[200,255,255,255]UdŸwig %c[0,0,255,0]+10 kg \n%c[default]Artefakt stworzony w "Lejku". Uaktywnia go ciep³o ludzkiego cia³a. Zdecyduj, co jest gorsze - promieniowanie czy rany zadane no¿em i wybierz mniejsze z³o. Oczywiœcie mo¿esz równie¿ sprzedaæ artefakt i sporo zarobiæ.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-gravi">
		<text>%c[200,255,255,255]UdŸwig %c[0,0,255,0]+8 kg \n%c[default]Mo¿na go znaleŸæ niedaleko anomalii takich jak "Lejek" lub w rêkach innego stalkera. Gdy masz go przy sobie, czeœæ promieniowania zbiera siê w ciele, natomiast reszta rozchodzi siê promieniœcie z daleka od cia³a. Wartoœciowy.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-medusa">
		<text>Artefakt powsta³y w "Trampolinie". Tworzy wokó³ posiadacza s³abe pole ochronne, którego efektem ubocznym jest niewielkie promieniowanie. Dosyæ powszechny i niewiele wart.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-mincer-meat">
		<text>Tworzony przez "Karuzelê". Powoduje przyœpieszony wzrost komórek, lecz nowo powsta³e komórki s¹ o wiele wra¿liwsze na skutki oddzia³ywania uranu. Artefaktu tego nie znajduje siê zbyt czêsto, ale te¿ trudno go nazwaæ rzadkim.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-night-star">
		<text>Ten wspania³y artefakt powstaje w "Trampolinie". ¯eby go u¿ywaæ, trzeba zneutralizowaæ œmierteln¹ dawkê promieniowania. Drogi i rzadki - szczególnie interesuj¹cy dla ekspedycji naukowych i innych rodzajów dzia³alnoœci badawczej w Zonie.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-rusty-kristall">
		<text>Krystalizuje siê w "K³uj¹cym Puchu". W naturalny sposób wysysa z organizmu promieniowanie - robi to przez uszy, zabieraj¹c równie¿ trochê krwi. Mo¿liwe jest równie¿ krwawienie z innych otworów w ciele. Popularny i dosyæ skuteczny, co jest przyczyn¹ stabilnej ceny na rynku artefaktów.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-rusty-sea-urchin">
		<text>Anomalia "K³uj¹cy Puch" bardzo rzadko tworzy ten artefakt. Dziêki niemu roœnie ciœnienie krwi, a organizm pozbywa siê du¿ej iloœci czerwonych krwinek. Razem z nimi opuszcza cia³o zgromadzone w nim promieniowanie. W swym g³ównym dziele, "Jonizacja i polaryzacja sk³adników rzadkich artefaktów", Sacharow stwierdza, ¿e sk³ad tego artefaktu ma pewn¹ graniczn¹ statecznoœæ i ¿e w ci¹gu najbli¿szych dziesiêciu lat nie bêdzie mo¿liwe stworzenie go w warunkach laboratoryjnych.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-rusty-thorn">
		<text>Efekt interakcji pomiêdzy anomali¹ "K³uj¹cy Puch" i cia³em nieostro¿nego stalkera. "Kolczatka" bez wzglêdu na okolicznoœci k³uje cia³o osoby, która go posiada. Jednak pomaga oczyœciæ jej organizm z radionukleidów. Dosyæ powszechny i tani.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-soul">
		<text>Bardzo rzadko spotykany artefakt znajdowany w okolicy "Karuzeli". Niewielu udaje siê go odnaleŸæ, niewielu równie¿ mia³o okazjê go zobaczyæ. Ma piêkny kszta³t i równie piêkn¹ cenê.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-vyvert">
		<text>%c[200,255,255,255]UdŸwig %c[0,0,255,0]+5 kg \n%c[default]Znajdowany w anomalii zwanej "Lejek". Gdy dotyka cia³a, rozprzestrzenia radiacjê, która chroni cia³o przed zadrapaniami lub ranami od broni. Nietrudno znaleŸæ ten artefakt, dlatego nie jest wiele wart.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_agroprom">
		<text>Dziwny, silnie ska¿ony obszar. Jeœli zapuœcisz siê w jego g³¹b, zobaczysz p³ytkie jezioro, od jednego brzegu do drugiego zagracone porzuconym sprzêtem i innymi szcz¹tkami. Mo¿esz równie¿ obejrzeæ opuszczony Instytut i fabrykê, choæ ostatnio czêsto siê tam krêci wojsko.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_bar">
		<text>Cz³onkowie "Powinnoœci" rozbili obóz na krañcach równiny i zawsze z chêci¹ przyjmuj¹ stalkerów, którzy potrzebuj¹ odpoczynku. To swoista pustynna oaza - miejsce, w którym nie ma ani anomalii, ani mutantów. Pamiêtaj, ¿eby wybraæ siê do baru "100 Radów" w podziemiach - to miejsce spotkañ stalkerów z ca³ej Zony. Bar prowadzi miejscowy handlarz, wiêc jeœli poza plotkami interesuje ciê równie¿ sprzeda¿ lub kupno towarów, to w³aœnie idealne miejsce. Na pó³noc od baru znajduje siê baza wojskowa, a na po³udnie - Wysypisko.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_darkdolina">
		<text>Zawsze ponura, zawsze zamglona, zawsze deszczowa. Stalkerzy, którzy zapuszcz¹ siê do Doliny Mroku, maj¹ du¿e szanse na znalezienie wartoœciowych artefaktów, natychmiastowej œmierci lub i tego, i tego. Bywaj¹ tu najstarsi weterani, choæ mo¿na siê te¿ natkn¹æ na zwyk³ych bandytów. Podobno gdzieœ tu jest podziemne laboratorium, wiêc po drodze warto szukaæ ukrytego wejœcia. Jednak nikt nie wróci³ st¹d ¿ywy, wiêc nie wiadomo, jakie niebezpieczeñstwa tam czyhaj¹.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_escape">
		<text>Mo¿na to miejsce nazwaæ przedsionkiem Zony, miejscem, gdzie koty mog¹ nabraæ wprawy. W podziemiach na ty³ach wioski, niedaleko placówki wojskowej, znajdziesz handlarza. Pamiêtaj, ¿eby z nim porozmawiaæ, jednak omijaj placówkê. Lepiej, ¿eby ¿o³nierze ciê nie zauwa¿yli - wiêkszoœæ z nich najpierw strzela, a póŸniej zadaje pytania. Chocia¿ - tak jak wszêdzie - s¹ i tacy, co dadz¹ siê przekupiæ pod warunkiem, ¿e wy¿si oficerowie nie patrz¹. Nie nale¿y atakowaæ ¿o³nierzy, o ile nie stanowi¹ bezpoœredniego zagro¿enia.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_garbage">
		<text>Wielkie cmentarzysko maszyn. Zaraz po pierwszym wypadku wyrzucono tu ca³e stosy odpadów radioaktywnych - g³ównie pozosta³oœci po starych budynkach pe³nych mutantów. Tak jak na peryferiach Zony, w tym miejscu równie¿ roi siê od stalkerów-¿ó³todziobów, czasem mo¿na te¿ spotkaæ bandytê szukaj¹cego towarów za friko. Mo¿na tu znaleŸæ niektóre artefakty, lecz wiêkszoœæ z nich niewarta jest zachodu. Lepiej siê udaæ gdzie indziej. Kieruj¹c siê na pó³noc, dotrzesz do Dziczy, na zachodzie le¿y wejœcie do Doliny Mroku, a na wschodzie droga do Instytutu Badawczego Agroprom.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_military-loc">
		<text>Opuszczona baza wojskowa obok rozpadaj¹cej siê osady i niewielkich moczarów. Wioska to upiorne miejsce, w którym dos³ownie roi siê od mutantów - samych pijawek tu mnóstwo. Stalkerzy staraj¹ siê unikaæ tego miejsca, nawet jeœli przez to musz¹ nadrobiæ parê kilometrów. Anarchiœci z "Wolnoœci" zadomowili siê w bazie wojskowej. Drogi ³¹cz¹cej bazê z Zon¹ broni Mózgozwêglacz, zagradzaj¹c drogê do Prypeci i Czarnobylskiej Elektrowni J¹drowej.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_pripiat">
		<text>To by³o niegdyœ miasto stworzone dla in¿ynierów pracuj¹cych w elektrowni j¹drowej w Czarnobylu. Kiedyœ zaludnione - teraz miasto duchów, którego jedynymi mieszkañcami s¹ mutanty i zombi. Wydaje siê, ¿e nie ma jak siê tu dostaæ - drogê blokuje Mózgozwêglacz.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_radar">
		<text>Przera¿aj¹ce miejsce. £atwo tu znikn¹æ bez œladu - nieistotne, jakie szczêœcie siê mia³o do tej pory. Ktokolwiek zbli¿y siê do Mózgozwêglacza, natychmiast dostaje pomieszania zmys³ów, zmienia siê w zombi i zaczyna niespokojnie b³¹dziæ po Zonie. Po cz³owieku pozostaje tylko skorupa. Nikt jeszcze stamt¹d nie wróci³ zdrowy psychicznie.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_rostok">
		<text>W Dziczy by³ kiedyœ dosyæ du¿y zak³ad wytwórczy, z którego teraz zosta³y tylko ruiny. Wielu stalkerów spotka³a œmieræ: roi siê tu od wszelakich stworów, które ci¹gn¹ z ca³ej Zony. Podobno na tym terenie ukryto coœ bardzo wartoœciowego, dlatego te¿ zawsze wielu œmia³ków szuka tu szczêœcia.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_stancia">
		<text>Teren znanej na ca³ym œwiecie elektrowni j¹drowej. Serce Zony. Jeœli wierzyæ legendom, tu te¿ znajduje siê Monolit - tajemniczy obiekt bêd¹cy w stanie spe³niæ ka¿de ¿yczenie.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_yantar">
		<text>Legendarne jezioro na terenie o tej samej nazwie wysch³o dawno temu, pozostawiaj¹c po sobie p³ytkie bagno. To miejsce mroczne i przesi¹kniête œmierci¹. Na awanturników, którzy s¹ na tyle g³upi, ¿eby siê tu zbli¿yæ, czekaj¹ ogromne niebezpieczeñstwa. Ka¿dy, kto zajdzie za daleko, traci rozum. Zombi ³a¿¹ po ca³ym Jantarze w poszukiwaniu nowych ofiar. Jeœli obejdziesz jezioro i ominiesz zombi, dotrzesz do obozu naukowców, gdzie przetransportowani tam œmig³owcami jajog³owi prowadz¹ badania. Mo¿esz z nimi porozmawiaæ - kupuj¹ artefakty, a poza tym mog¹ ci zleciæ jakieœ zadanie.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-2006">
		<text>Ska¿ona strefa b³yszcza³a œwiat³em najjaœniejszym z mo¿liwych, œwiat³em prawie nie do zniesienia dla ludzkiego wzroku. Mo¿na by³o dos³ownie zobaczyæ, jak chmury zmieniaj¹ siê w parê. Po chwili martwej ciszy da³o siê s³yszeæ ³oskot pioruna, a potem zatrzês³a siê ziemia. Ludzie padli na ziemiê, wywracaj¹c oczami i zakrywaj¹c uszy. Ci, którzy mogli ustaæ na nogach, uciekli co si³. Wygl¹da³o to, jakby ukryte pod sarkofagiem paliwo nuklearne nagle wybuch³o. Nastêpnego dnia wojsko otoczy³o kordonem now¹ Zonê. Dziêki satelitom uda³o siê ustaliæ, ¿e epicentrum eksplozji tak naprawdê nie znajdowa³o siê w pobli¿u reaktorów elektrowni j¹drowej, lecz oko³o pó³ kilometra dalej. Uwa¿a siê, ¿e personel elektrowni zgin¹³ od razu, choæ na terenie objêtym kordonem ci¹gle pozostali ludzie. Akcja ratunkowa wkrótce okaza³a siê bezcelowa, gdy¿ ludzie wysy³ani w g³¹b obszaru natychmiast umierali, a maszyny siê psu³y. Jakiœ czas po katastrofie œrednica Zony powiêkszy³a siê o kilka kilometrów. Wiêkszoœæ oddzia³ów rz¹dowych strzeg¹cych granicy oraz stacjonuj¹ce tam ekipy badawcze od razu zginê³y. Ogarniêci panik¹ ludzie zaczêli uciekaæ. W poœpiechu ewakuowano mieszkañców pobliskich miast i wsi. Œwiatu zagra¿a ogromne niebezpieczeñstwo i mo¿emy jedynie zgadywaæ, jaki mo¿e byæ jego pe³ny wymiar.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-2008">
		<text>Od czasu katastrofy w ska¿onej strefie wokó³ elektrowni j¹drowej w Czarnobylu minê³y dwa lata. Rosn¹ca w zawrotnym tempie liczba ofiar œmiertelnych, ogromna liczba zaginionych, martwe byd³o, wal¹ce siê budynki, okaleczone lasy... A¿ do dziœ naukowcy nie znaleŸli odpowiedzi na pytanie, co tak naprawdê sta³o siê w Czarnobylu. W miêdzyczasie w okolicy odkryto niewyobra¿alne anomalie, a Zona ci¹gle siê rozrasta. Nieliczne ekspedycje natrafiaj¹ na zmutowane gatunki zwierz¹t wykazuj¹ce niewiarygodne zdolnoœci.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-2010">
		<text>Ekipy badawcze chc¹ce dok³adnie zbadaæ Zonê znów pod¹¿aj¹ œladem lekkomyœlnych samotników - stalkerów. Jednak¿e obszar strze¿ony przez wojsko ma teraz innych, niebezpiecznych mieszkañców - od zwyk³ych k³usowników po najgorszych bandytów. Wiêkszoœæ stalkerów wêdruje po Zonie w poszukiwaniu anomalii i tak zwanych artefaktów, za sprzeda¿ których mog¹ ca³kiem dobrze zarobiæ.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-raid">
		<text>Wojsko, ³¹cznie z si³ami specjalnymi dowodzonymi przez paramilitarne oddzia³y stalkerów, rozpoczê³o zmasowany wypad w g³¹b Zony. Ich celem by³o przedarcie siê do elektrowni j¹drowej w Czarnobylu i zniszczenie przyczyny powstawania pól anomalii albo przynajmniej zdobycie informacji z pierwszej rêki dotycz¹cych obecnego stanu rzeczy. Akcja, w której uczestniczy³o ponad tysi¹c osób i w której wykorzystano ciê¿k¹ maszyneriê, okaza³a siê zupe³n¹ pora¿k¹. Rozproszone grupy tych, którzy prze¿yli, zosta³y zmuszone do pozostania w Zonie z niewielkimi nadziejami na ratunek.</text>
	</string>
	<string id="Escape">
		<text>Blokada</text>
	</string>
	<string id="Fuzz">
		<text>"K³uj¹cy Puch"</text>
	</string>
	<string id="Garbage">
		<text>Wysypisko</text>
	</string>
	<string id="Gravi">
		<text>"Lejek"</text>
	</string>
	<string id="Lift">
		<text>"Winda"</text>
	</string>
	<string id="Locations">
		<text>Lokacje</text>
	</string>
	<string id="Meat">
		<text>"Karuzela"</text>
	</string>
	<string id="Military-loc">
		<text>Baza Wojskowa</text>
	</string>
	<string id="Pripiat">
		<text>Prypeæ</text>
	</string>
	<string id="Radar">
		<text>Mózgozwêglacz</text>
	</string>
	<string id="Radioactive">
		<text>ród³o promieniowania</text>
	</string>
	<string id="Rostok">
		<text>Dzicz</text>
	</string>
	<string id="Stancia">
		<text>CEA</text>
	</string>
	<string id="Story-2006">
		<text>12 kwietnia, 2008, 14:33.</text>
	</string>
	<string id="Story-2008">
		<text>2010 rok</text>
	</string>
	<string id="Story-2010">
		<text>2011 rok</text>
	</string>
	<string id="Story-raid">
		<text>Wypad w Zonê. 2011 rok</text>
	</string>
	<string id="Time_machine">
		<text>"Maszyna Czasu"</text>
	</string>
	<string id="Yantar">
		<text>Jantar</text>
	</string>
	<string id="Zharka">
		<text>"Piec"</text>
	</string>
	<string id="Zone">
		<text>Zona</text>
	</string>
	<string id="Zone-story">
		<text>Historia Zony</text>
	</string>
</string_table>
