<?xml version='1.0' encoding="windows-1250"?>

<string_table>
	<string id="outfit_bandit">
		<text>KURTKA BANDYTY</text>
		<text ln="rus">Tradycyjnym ubiorem bandyty jest skórzana kurtka z wszytymi elementami z kevlaru.
Nieznacznie zwiêksza ochronê kuloodporn¹ i od³amkow¹. Nie chroni przed wp³ywem PSI.</text>
	</string>

	<string id="outfit_soldier">
		<text>MUNDUR</text>
		<text ln="rus">Standardowy zestaw wyposa¿enia ¿o³nierza to lekka kamizelka kuloodporna.
Skutecznie chroni przed pociskami pistoletów i od³amkami. Nie chroni przed wp³ywem PSI.</text>
	</string>

	<string id="outfit_stalker">
		<text>KURTKA STALKERA</text>
		<text ln="rus">Wyprodukowany przez "rzemieœlników" kurtka stalkera. Lekka wojskowa kamizelka kuloodporna plus
napowietrzne elementy wzmacniaj¹ce z kevlaru. Skutecznie chroni przed pociskami pistoletów i
od³amkami. Gumowana plandeka dobrze chroni przed py³em radiacyjnym i s³abymi anomaliami.
Nie chroni przed wp³ywem PSI.</text>
	</string>

	<string id="outfit_svoboda_light">
		<text>KOMBINEZON WOLNOŒÆ</text>
		<text ln="rus">Lekki kombinezon stalkera wykonany przez rzemieœlników z grupy „Wolnoœæ”.
Lekka wojskowa kamizelka kuloodporna oraz elementy z kevlaru wzmocnone nad g³ow¹.
Skutecznie chroni przed pociskami pistoletów i od³amkami. Gumowana plandeka dobrze
chroni przed promieniowaniem py³owym i s³abymi anomaliami. Nie chroni przed wp³ywem PSI.</text>
	</string>

	<string id="outfit_killer">
		<text>KOMBINEZON NAJEMNIKA</text>
		<text ln="rus">Kombinezon stalkera z grupy "Najemnicy". Na podstawie próbek specnazu i
wyposa¿enia armii zachodnich. Ze wzglêdu na specjaln¹ obróbkê tkaniny, odporny na ciep³o i ma
w³aœciwoœci antyradiacyjne. Przeciêtna kamizelka kuloodporna zawarta w kombinezonie jest wzmocniona
przez elementy tytanowe. Skutecznie chroni przed pociskami z karabinów na œrednim i d³ugim dystansie. Ze wzglêdu na obecnoœæ metalowej siatki w kapturze, nieznacznie zmniejsza wp³yw PSI.
</text>
	</string>

	<string id="outfit_svoboda_heavy">
		<text>WZMOCNIONY KOMBINEZON WOLNOŒÆ</text>
		<text ln="rus">Wzmocniony kombinezon stalkera wykonany przez rzemieœlników z grupy „Wolnoœæ”.
Œrednie wojskowe kamizelki kuloodporne oraz elementy cyrkonu wzmacniaj¹ce nad g³ow¹ zapewniaj¹ dobr¹ ochronê przed pociskami z automatów i od³amków na œrednich i d³ugich dystansach. Materia³ kombinezonu sk³ada siê z dwóch
warstw: specjalnie przygotowana skóra i tkanina z nitk¹ azbestow¹. Dobra ochrona przed promieniowaniem i s³aba przed
anomaliami. Ze wzglêdu na obecnoœæ metalowej siatki w kapturze, nieznacznie zmniejsza wp³yw PSI.</text>
	</string>

	<string id="outfit_dolg">
		<text>KOMBINEZON POWINNOŒÆ</text>
		<text ln="rus">Wyprodukowany przez rzemieœlników z grupy "Powinnoœæ", wzmocniony kombinezon stalkera.
Przeciêtna wojskowa kamizelka kuloodporna plus nad g³ow¹ elementy kompozytowe zapewniaj¹ dobr¹ ochronê przed pociskami z
automatów i od³amki na œrednich i d³ugich dystansach. Materia³ kombinezonu sk³ada siê z dwóch warstw:
specjalnie przygotowana skóra i warstwa kevlaru, która zapobiega powa¿nym uszkodzeniom spowodowanym uk¹szeniami zwierz¹t. Dobrze chroni przed promieniowaniem i s³abymi anomaliami.
Ze wzglêdu na obecnoœæ metalowej siatki w kapturze, nieznacznie zmniejsza wp³yw PSI.</text>
	</string>

	<string id="outfit_monolit">
		<text>KOMBINEZON MONOLIT</text>
		<text ln="rus">Kombinezon stalkera z grupy "Monolit". Producent jest nieznany. Œrednia wojskowa
kamizelka kuloodporna plus nad g³ow¹ elementy z kevlaru zapewniaj¹ dobr¹ ochronê przed pociskami z automatów i od³amkami
na œrednich i d³ugich dystansach. Materia³ kombinezonu sk³ada siê z dwóch warstw. Specjalnie przetworzone
tkanina i warstwa specjalnego polietylenu. Bardzo dobrze chroni przed promieniowaniem i s³abymi anomaliami. Odporna na
¿r¹ce kwasy. Ze wzglêdu na obecnoœæ zaawansowanego systemu metalowych siatek i odbieraków fal
znacznie zmniejsza wp³yw PSI.</text>
	</string>

	<string id="outfit_specops">
		<text>KOMBINEZON SPECNAZ</text>
		<text ln="rus">Zmodyfikowany do pracy w warunkach Strefy wyposa¿enie wojsk specjalnych to Beryl-5M.
Sk³ada siê z: œredniego wojskowego pancerza kuloodpornego wzmocnionego tytanowymi p³ytami pokrytymi berylem
kombinezon dwuwarstwowy i kask Sfera-08. Dobra ochrona przed pociskami z automatów i od³amkami na œrednim i d³ugim dystansie. Œrednia ochrona przed promieniowaniem i anomaliami. Dobra odpornoœæ na ciep³o.
Ze wzglêdu na obecnoœæ metalowego he³mu nieznacznie zmniejsza wp³yw PSI.</text>
	</string>

	<string id="outfit_protection">
		<text>KOMBINEZON SSP-98M</text>
		<text ln="rus">Kombinezon chemoodporny SSP-98M zmodyfikowany do pracy w Strefie.
U¿ywany przez jednostki ochrony obozów naukowych. Wbudowany system kompensacji powietrza,
pozwalaj¹c na zmniejszenie szkód spowodowanych przeci¹¿eniami podczas upadków i uderzeñ anomalii. Wbudowany system filtracji, recylkulacji i klimatyzacji. Odporny na chemicznie agresywne œrodowiska. Bardzo dobra ochrona przed promieniowaniem.
Dobra odpornoœæ na ciep³o. Œrednia ochrona przed pociskami i od³amkami. Ze wzglêdu na obecnoœæ systemu t³umienia oraz indukowan¹ elektrycznoœæ dobrze zmniejsza wp³yw PSI.</text>
	</string>

	<string id="outfit_ecolog">
		<text>KOMBINEZON SSP-99M</text>
		<text ln="rus">Kombinezon chemoodporny SSP-99M zmodyfikowany do pracy w Strefie.
Wykorzystywana jest przez ekspedycje naukowców i wspó³pracuj¹cych z nimi stalkerów. Wbudowany
system kompensacji powietrza, który pozwala na zmniejszenie szkód spowodowanych przeci¹¿eniami podczas upadków i wstrz¹sów od anomalii. Wbudowany system filtracji i klimatyzacji powietrza. Bardzo dobra ochrona przed
promieniowanie i anomaliami biologicznymi. Odporny na chemicznie agresywne œrodowiska. Dobra odpornoœæ na ciep³o.
Œrednia ochrona przed pociskami i od³amkami. Ze wzglêdu na obecnoœæ uk³adu do t³umienia pól indukowanych dobrze
zmniejsza wp³yw PSI.</text>
	</string>

	<string id="outfit_exo">
		<text>EGZOSZKIELET</text>
		<text ln="rus">Eksperymentalny model egzoszkieletu wojskowego. Producent - Zagraniczny
Wojskowy Oœrodek Badawczy. Zainteresowany prowadzeniem swojego pomys³u w trudnych warunkach Strefy.
Ciê¿ki sprzêt hydrauliczny zamontowany z ty³u pozwala
nosiæ znacznie wiêksz¹ wagê i mniej siê mêczyæ. Hydraulika równie¿ kompensuje uszkodzenia spowodowane upadkami
z wysokoœci oraz wp³yw anomalii grawitacyjnych. Uk³ad napêdowy poœrednio s³u¿y do ochrony cia³a przed pociskami.
i od³amkami. Nak³adany na ubiór.</text>
	</string>

	<string id="outfit_military_stalker">
		<text>SKAT-9</text>
		<text ln="rus">Specjalnie wykonany do pracy w warunkach Strefy zestaw wyposa¿enia dla wojska
- SKAT-9. W sk³ad wchodz¹: ciê¿ka kamizelka kuloodporna, wbudowany kombinezon kompensacyjny,
kombinezon dwuwarstwowy (polietylen wzmacniany kevlarem) wzmocniony p³ytami tytanowymi z berylem
powlekany i he³m Sphere-12. Bardzo dobra ochrona przed automatycznymi kulami i od³amkami. Ulepszona
charakterystyka ochrony przed wybuchami, upadkami i wstrz¹sami grawitacyjnymi. Dobra ochrona przed promieniowaniem i
anomaliami. Dobra odpornoœæ na ciep³o. Dobra odpornoœæ na agresywne œrodowiska chemicznie. Obecnoœæ metalowego he³mu z systemem metalowych siatek i indukcji zmniejsza wp³yw PSI.</text>
	</string>

	<string id="outfit_military_commander">
		<text>SKAT-9M</text>
		<text ln="rus">Specjalnie wykonany do pracy w warunkach Strefy zestaw wyposa¿enia dla dowódcy wojska - SKAT-9M. W sk³ad wchodz¹: ciê¿ka kamizelka kuloodporna, wbudowany kompensator
kombinezon dwuwarstwowy (polietylen wzmocniony kevlarem) kombinezon wzmocniony tytanowymi p³ytami z
pow³ok¹ berylow¹ i he³m Sfera-12M. Bardzo dobra ochrona przed pociskami z automatów i od³amkami.
Ulepszona ochrona przed eksplozjami, upadkami i wstrz¹sami grawitacyjnymi. Dobra ochrona przed
promieniowanie i anomaliami. Dobra odpornoœæ na ciep³o. Dobra odpornoœæ na agresywne œrodowiska chemicznie.
Dziêki obecnoœci metalowego he³mu z systemem t³umienia pól indukowanych dobrze redukuje
wp³yw PSI.</text>
	</string>

	<string id="outfit_scientific">
		<text>TAJNY KOMBINEZON</text>
		<text ln="rus">Kombinezon stalkera o najwy¿szej ochronie. Strój stalkera-mistrza lub lidera
ugrupowania. Produkowany i sprzedawany potajemnie przez jeden z kijowskich instytutów badawczych ds. obronnoœci. Bardzo drogi,
i z tego powodu nie przyj¹³ siê przez stalkerów. Obejmuje: rezerwacjê z odstêpem
na witalnych obszarach cia³a, wbudowany kombinezon kompensacyjny, wbudowany system filtracji
klimatyzacja i he³m z kombinezonu o najwy¿szej ochronie chemicznej ze z³o¿onym systemem t³umienia
pola PSI. Bardzo dobra ochrona przed pociskami z automatów i od³amkami. Lepsza ochrona przed
wybuchami, upadkami i wstrz¹sami grawitacyjnymi. Bardzo dobra ochrona przed promieniowaniem i anomaliami. Dobra
wytrzyma³oœæ cieplna. Doskona³a odpornoœæ na agresywne œrodowiska chemicznie.</text>
	</string>
</string_table>
