<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>



<string_table>

<string id="grek_notes">
	<text>Notatki osobiste</text>
</string>

<string id="grek_photos">
	<text>Zdjêcia</text>
</string>

<string id="grek_res_information">
	<text>Otrzymane informacje</text>
</string>

<string id="grek_saves">
	<text>Schowki</text>
</string>

<string id="grek_pda">
	<text>Informacje odzyskane z znalezionych PDA</text>
</string>

<string id="found_codes">
	<text>Znalezione kody</text>
</string>

<string id="received_messages">
	<text>Otrzymane wiadomoœci</text>
</string>

<string id="talking_history">
	<text>Historia rozmów</text>
</string>

<!-- STORY -->
<string id="als_story_ar_1">
	<text>Partia szachów</text>
</string>
<string id="als_story_ar_1_rus">
	<text>Wygl¹da to na jakiœ sprytny szyfr. I jeszcze... - co w tym wszystkim robi policja?</text>
</string>

<string id="als_story_ar_2">
	<text>Zdjêcia w PDA Leñki Brzytwy</text>
</string>
<string id="als_story_ar_2_rus">
	<text>Grupa Diegtiariewa, Strie³ok, Pancer, Iwancow. Strie³ok, W³óczêga i Soko³ow oznaczeni liter¹ Z.</text>
</string>

<string id="als_story_ar_3">
	<text>Partia szachów</text>
</string>
<string id="als_story_ar_3_rus">
	<text>Nieznany stalker powiedzia³, ¿e tu zaszyfrowano liczbê 379.</text>
</string>

<string id="als_story_ar_4">
	<text>Krasnow i kontener</text>
</string>
<string id="als_story_ar_4_rus">
	<text>GRCowiec jest dziœ wyj¹tkowo niegoœcinny. Zablokowa³ nawet nale¿ne mi wyposa¿enie. Pewnie têskni za swoim Apaczem. A cholera z nim, jego sprzêtem i jego Apaczem.</text>
</string>

<string id="als_story_ar_0">
<text>Zabiæ Johnnego!</text>
</string>
<string id="als_story_ar_0_rus">
<text>Jak znalaz³em siê w tej jaskini? Martwy wyrodek… Gdzie mój ekwipunek? Ni cholery nie pamiêtam… Dobrze pamiêtam tylko jedno - cz³owieka, któremu ufa³em, którego uwa¿a³em za przyjaciela, który strzeli³ mi w plecy… Wróci³em… Prawdopodobnie, wróci³em z Piek³a… Wróci³em, ¿eby znaleŸæ i zabiæ zdrajcê, zabiæ Johnnego!</text>
</string>

<string id="als_story_ar_5">
<text> Zabiæ Johnnego!</text>
</string>
<string id="als_story_ar_5_rus">
<text>Jak znalaz³em siê w tej jaskini? Gdzie jest mój ekwipunek? Ni cholery nie pamiêtam… Dobrze pamiêtam tylko jedno - cz³owieka, któremu ufa³em, którego uwa¿a³em za przyjaciela, który strzeli³ mi w plecy… Wróci³em… Prawdopodobnie, wróci³em z Piek³a… Wróci³em, ¿eby znaleŸæ i zabiæ zdrajcê, zabiæ Johnnego!</text>
</string>

<string id="als_story_ar_6">
<text>Bufor</text>
</string>
<string id="als_story_ar_6_rus">
<text>To trochê pamiêtam. Bufor, Centrum Zony, Bariera… Wszystko to jest jakoœ powi¹zane z Johnnym. Trzeba wybraæ siê na Sortowniê, w naszej bazie powinna byæ broñ i pieni¹dze. Baza!!! Losza Borman!!! Dok³adnie, trzeba przede wszystkim sprawdziæ bazê. Potem - Sidor i Barman.</text>
</string>

<string id="als_story_ar_7">
<text>Ciemnoœæ</text>
</string>
<string id="als_story_ar_7_rus">
<text>Ciemnoœæ? Czy - emisja? Mo¿e to by³a po prostu emisja. Do diab³a! Nie pamiêtam jak wygl¹da zwyk³a emisja. A jak niezwyk³a - te¿ nie pamiêtam. Jedno jest pewne - trzeba ruszyæ na po³udnie, trzeba zabraæ wyposa¿enie z bazy i dopiero potem przebijaæ siê z powrotem do Prypeci.</text>
</string>

<string id="als_story_ar_8">
<text>Ombrellone i M.CZ.</text>
</string>
<string id="als_story_ar_8_rus">
<text>Same cuda i cudeñka… Ombrellone to parasol po w³osku. Parasol… Kopu³a? To jakieœ bzdury. A mo¿e i wcale nie bzdury. Specjalne parasole, ochrona przed kwaœnym deszczem. Rajderzy to wêdrowni handlarze. Niby, wszystko do siebie pasuje. Instalacja, która wywo³uje kwaœne deszcze. Efekt jest niewielki, ale kwaœny deszcz mia³ ostrzegaæ stalkerów. Zwyk³a spekulacja: kupiæ od jakiegoœ «Gr.» ochronne parasole i sprzedaæ du¿o dro¿ej… Podpis - M.Cz… Jak komu wygodnie - Misza Czapaj, M¹dry Cz³owiek, Ma³y Cz³onek.</text>
</string>

<string id="als_story_ar_9">
<text>Chazar</text>
</string>
<string id="als_story_ar_9_rus">
<text>No to w sumie, Chazar poœrednio potwierdzi³ winê Johnnego. Wypali³ mi w plecy, przyszed³ do Leszyka, powiedzia³, niby ¿e, koniec, Grek wykitowa³. A ja prze¿y³em. Niespodzianka.</text>
</string>

<string id="als_story_ar_10">
<text>Zwidy</text>
</string>
<string id="als_story_ar_10_rus">
<text>Co to by³o? Dzieciak przy ogrodzeniu… Jednak mocno oberwa³em. Chocia¿… cholera wie, mo¿e i coœ tam naprawdê by³o.</text>
</string>

<string id="als_story_ar_11">
<text>Kostia</text>
</string>
<string id="als_story_ar_11_rus">
<text>Znajoma morda. Gdzieœ go ju¿ widzia³em. Gliniarz. Albo - z jakiegoœ urzêdu.</text>
</string>

<string id="als_story_ar_12">
<text>Wano</text>
</string>
<string id="als_story_ar_12_rus">
<text>Wano uczestniczy³ w s³ynnym rajdzie do Prypeci przez podziemia. Potem bra³ udzia³ w jakiejœ operacji specjalnej SBU. Do diab³a. Nie pamiêtam.</text>
</string>

<string id="als_story_ar_13">
<text>McClens</text>
</string>
<string id="als_story_ar_13_rus">
<text>A tego typa pozna³em.</text>
</string>

<string id="als_story_ar_14">
<text>Buncz</text>
</string>
<string id="als_story_ar_14_rus">
<text>Buncz. P³ywa po ca³ej postsowieckiej przestrzeni na swojej ³ódce, teraz zaœ do Uzbeka przylgn¹³. Có¿, je¿eli taki cz³owiek jak Buncz, do³¹czy³ do Uzbeka, to wygl¹da na to, ¿e Uzbek to normalny goœæ.</text>
</string>

<string id="als_story_ar_15">
<text>Baszar</text>
</string>
<string id="als_story_ar_15_rus">
<text>Nie ma co gadaæ, rozumiesz. Baszar, stary znajomy. Spotkaliœmy siê kiedyœ na po³udniu. Reputacjê Baszar mia³ wtedy wiêcej ni¿ pozytywn¹. No, zobaczymy, czy nie zardzewia³ w³óczêga.</text>
</string>

<string id="als_story_ar_16">
<text>No¿e Johnnego</text>
</string>
<string id="als_story_ar_16_rus">
<text>Nikt takich nie mia³. Przynajmniej ja nie widzia³em. Specjalne zamówienie, specjalny stop. Wydaje mi siê, ¿e nie raz jeszcze na nie trafiê na terytorium Zony. I mo¿liwe, ¿e to one mnie zaprowadz¹ do Johnnego.</text>
</string>

<string id="als_story_ar_17">
<text>Martwi zwiadowcy</text>
</string>
<string id="als_story_ar_17_rus">
<text>Dziki dobra³y siê do nich jak ju¿ byli martwi. Prawie nie ma œladów krwi.</text>
</string>

<string id="als_story_ar_18">
<text>Chor¹¿y Szewczuk</text>
</string>
<string id="als_story_ar_18_rus">
<text>¯o³nierz? Sam? Na Bagnach, gdzie ka¿dy stalker bêdzie go mia³ za tarczê strzelnicz¹? Bardzo to dziwne.</text>
</string>

<string id="als_story_ar_19">
<text>Kryjówka Grabarza</text>
</string>
<string id="als_story_ar_19_rus">
<text>Myœlê, ¿e to by³o tak - Grabarz trzyma³ coœ bardzo cennego dla niego w kryjówce, ale nie na terenie swojego obozu. Wygl¹da na to, ¿e nie ufa³ swoim bandytom. Szewczuk z kumplem przypadkowo znaleŸli t¹ kryjówkê, schowali fanty gdzieœ indziej… Aha - fanty! Wojacy po zawartoœci domyœlili siê, ¿e to w³asnoœæ Grabarza… Raczej nie po artach. Znaczy ¿e... po ksi¹¿ce. Towarzysz Szewczuka poszed³ do obozu Grabarza tragowaæ wykup za ksi¹¿kê, tam te¿ otrzyma³ nó¿ w szyjê na "dzieñ dobry". Jakoœ tak.</text>
</string>

<string id="als_story_ar_20">
<text>Dzieci w Zonie</text>
</string>
<string id="als_story_ar_20_rus">
<text>Umarlak mówi³ o ch³opaku. O ca³kiem niezwyk³ym ch³opaku. Widzia³em na Kordonie dziewczynkê. Jakieœ te dzieci to z³y omen, czujê to w koœciach.</text>
</string>

<string id="als_story_ar_21">
<text>Warlock-666</text>
</string>
<string id="als_story_ar_21_rus">
<text>Jest Ÿle! Najwidoczniej Griszce rzeczywiœcie uda³o siê stworzyæ superbroñ. Ktoœ naprawdê zabra³ ten karabin z kryjówki Synoptyka i przetestowa³ go na grupie Karczownika.</text>
</string>

<string id="als_story_ar_22">
<text>Klucze</text>
</string>
<string id="als_story_ar_22_rus">
<text>Widzia³em przy Johnnym klucze Monolitu i myœla³em, ¿e mowa jest w³aœnie o nich. A te klucze - to nie byle co! Z³oto, precyzyjna robota. Ale trochê mnie przera¿aj¹.</text>
</string>

<string id="als_story_ar_23">
<text>Statuetki «Stalker»</text>
</string>
<string id="als_story_ar_23_rus">
<text>G³owê dam - widzia³em ju¿ coœ takiego wczeœniej. I znacznie wiêkszych rozmiarów. Wieczna noc, ¿ó³ty gaz, wyrodki… I ogromna rzeŸba stalkera, przeklinaj¹cego, albo zaklinaj¹cego czarne niebo…</text>
</string>

<string id="als_story_ar_24">
<text>Kontenery</text>
</string>
<string id="als_story_ar_24_rus">
<text>Có¿, to naprawdê by³by grzech odrzuciæ tak¹ mo¿liwoœæ krêcenia siê po Zonie pod przykrywk¹ GRC. A mo¿e w tych kontenerach znajdzie siê coœ cennego. Takich dupków jak GRC, normalny cz³owiek oszuka z przyjemnoœci¹.</text>
</string>

<string id="als_story_ar_25">
<text>Pancer</text>
</string>
<string id="als_story_ar_25_rus">
<text>Wcale nie jestem zdziwiony. ¯eby taki stary wilk jak Pancer nie trzyma³ asa w rêkawie i po prostu wysadzi³ siê w powietrze? B³agam was.</text>
</string>

<string id="als_story_ar_26">
<text>Igor Olegowicz</text>
</string>
<string id="als_story_ar_26_rus">
<text>Nie pogadasz. Ci ludzie wszêdzie ciê znajd¹. Tak - nawet w Centrum Zony. Teraz s¹ a¿ trzy motywy: Johnny, Borman. Có¿, albo w najgorszym wypadku, ucieczka przed takimi autorytetetami jak ten tutaj.</text>
</string>

<string id="als_story_ar_27">
<text>Umarlak i kontenery</text>
</string>
<string id="als_story_ar_27_rus">
<text>Chocia¿ wydaje mi siê, ¿e ten typ jest stale naæpany, to jego propozycja jest po mojej myœli: nie mam powodu ufaæ GRC i pomys³ wodzenia ich za nosy podoba mi siê.</text>
</string>

<string id="als_story_ar_28">
<text>Staruszek i najemnicy</text>
</string>
<string id="als_story_ar_28_rus">
<text>Albo staruszek wyczu³ bestiê, która zabi³a potem Langoliera, albo rzeczywiœcie zobaczy³ coœ strasznego.</text>
</string>

<string id="als_story_ar_29">
<text>Synoptyk</text>
</string>
<string id="als_story_ar_29_rus">
<text>Wiêc siê spotkaliœmy. Teraz jest jasne, ¿e jego miano wcale nie od nazwy zawodu i na cholerê synoptyk w Zonie, gdzie pogoda jest absolutnie nieprzewidywalnie kontrolowana przez sam¹ Zonê. «Obserwuj¹cy wszystko w ca³oœci». Patrz¹cy, w skrócie. Trzeba przyjrzeæ siê uwa¿nie temu «patrz¹cemu». A tymczasem - wypada zdobyæ mu tê jego ksi¹¿kê.</text>
</string>

<string id="als_story_ar_30">
<text>Kopacze</text>
</string>
<string id="als_story_ar_30_rus">
<text>Trzech ich by³o, nie trzeba tu wró¿ki: s¹ trzy szklanki. ZnaleŸli coœ, przek¹sili i przeholowali z wod¹ ognist¹. Jeden okaza³ siê szybszy. On te¿ roz³o¿y³ trupy tak, ¿eby wydawa³o siê, ¿e sami do siebie strzelali. A ktoœ tego trzeciego sp³oszy³, tak ¿e zapomnia³ o szklance.</text>
</string>

<string id="als_story_ar_31">
<text>Mechanik na Bagnach</text>
</string>
<string id="als_story_ar_31_rus">
<text>To pewne! Widzia³em ju¿ gdzieœ tê mordê wczeœniej! Ale wydaje mi siê, ¿e nie k³óciliœmy siê, inaczej ju¿ bym sobie przypomnia³ kto i gdzie.</text>
</string>

<string id="als_story_ar_32">
<text>RzeŸnia na Agropromie</text>
</string>
<string id="als_story_ar_32_rus">
<text>Dwa pomieszczenia zawalone trupami, a krwi nie ma. Jakby emisj¹ nakry³o. Ale emisji nie by³o… Same cuda i cudeñka…</text>
</string>

<string id="als_story_ar_33">
<text>Polana</text>
</string>
<string id="als_story_ar_33_rus">
<text>To jest podstawa! Jedno uspokaja - nie wygl¹da Kuczma na bandytê od Grabarza. Powiedzia³, ¿e bêdzie czekaæ w kawiarni. Znaczy siê, zrobimy tak - biorê sprzêt od Kuczmy. No i trzeba kilku ch³opaków podci¹gn¹æ, ¿eby na Polanie konkretnie siê przedstawiæ Duszmanowi. Przecie¿ nie dwóch ich tam bêdzie. O! McClens-Zulus. Powiem, niby ¿e, banda Grabarza siedzi niedaleko. Myœlê, ¿e Zulus wpisze siê w temat.</text>
</string>

<string id="als_story_ar_34">
<text>Z³udne ATP</text>
</string>
<string id="als_story_ar_34_rus">
<text>Oto jakie wrota otwieraj¹ klucze. Te, które mia³ Johnny, zwyczajnie i prymitywnie aktywowa³y ukryty teleport miêdzy lokacjami. A te… Te otwieraj¹ drzwi w przestrzeñ miêdzy œwiatami.</text>
</string>

<string id="als_story_ar_35">
<text>Brama fabryczna</text>
</string>
<string id="als_story_ar_35_rus">
<text>Na pierwszy rzut oka bramy tak po prostu siê nie otworzy. Gdyby tak skombinowaæ u wojaków BTRa… A poszperaæ na terenie fabryki, myœlê, ¿e warto.</text>
</string>

<string id="als_story_ar_36">
<text>Nestor i Martwe Miasto</text>
</string>
<string id="als_story_ar_36_rus">
<text>Martwe Miasto. Dok³adnie! Tam - ¿ó³ty gaz, wyrodki i rzeŸba. Ale nie pamiêtam tam dzieci. Czy naprawdê tych dwoje jest z³ych? Zdecydowanie - tak.</text>
</string>

<string id="als_story_ar_37">
<text>Teuton i Bajda</text>
</string>
<string id="als_story_ar_37_rus">
<text>Dajê g³owê - wi¹¿e siê to wszystko jakoœ z «warlockiem», kopaczami, grup¹ Karczownika i laboratorium X-18. Czujê to w koœciach.</text>
</string>

<string id="als_story_ar_38">
<text>Martwy naukowiec</text>
</string>
<string id="als_story_ar_38_rus">
<text>Wpad³ nieborak do szybu windy. Albo ktoœ pomóg³ mu wpaœæ.</text>
</string>

<string id="als_story_ar_39">
<text>Szpital</text>
</string>
<string id="als_story_ar_39_rus">
<text>Czarni rajderzy. Che-che. Myœlê, ¿e to GRC i najemnicy z Doliny Mroku. U jednych i drugich reputacja poni¿ej pod³ogi. Wiêc sobie j¹ zresetowali.</text>
</string>

<string id="als_story_ar_40">
<text>Ojciec Siergiej</text>
</string>
<string id="als_story_ar_40_rus">
<text>W Martwym Mieœcie jest Berendej. To wynika ze s³ów ojca Siergieja. To o kominie - ju¿ niezupe³nie. Ale - nam tam, na CEA.</text>
</string>

<string id="als_story_ar_41">
<text>Strie³ok</text>
</string>
<string id="als_story_ar_41_rus">
<text>Teraz rozumiem po co maska i zmieniony g³os - Strie³oka ka¿dy pies w Zonie zna.</text>
</string>

<string id="als_story_ar_42">
<text>Desant w Martwym Mieœcie</text>
</string>
<string id="als_story_ar_42_rus">
<text>Desantowcy nieznanym sposobem znaleŸli siê tu, w Martwym Mieœcie. Po co, dlaczego, komu to potrzebne - nie wiadomo. Ale w ka¿dym razie, to doœwiadczeni ¿o³nierze, nie pierwszy dzieñ w Zonie. I je¿eli pójd¹ ze mn¹ dalej to tym lepiej dla mnie: cztery dodatkowe lufy na pewno nie zaszkodz¹.</text>
</string>

<string id="als_story_ar_43">
<text>Zwrot</text>
</string>
<string id="als_story_ar_43_rus">
<text>I co siê okazuje? Losza zgin¹³. Wy³¹czywszy Barierê, pomogliœmy Dopplerowi zbiec, wczeœniej ¯wawy i Nestor pomogli mu wys³aæ sygna³ alarmowy w kosmos i jacyœ nieznani nieboracy ewakuowali go z Ziemi. I nied³ugo ci nieboracy bed¹ mieæ powa¿ne problemy. Albo ju¿ maj¹. A jeœli Zmieniaj¹cy Oblicza wróci ju¿ na swoim statku, a mo¿e i z szajk¹ takich samych miêdzygalaktycznych bandytów, to gdzie zdecyduje siê wysi¹œæ? Ha? Lepiej ju¿ uciekaæ, czy jeszcze trochê pochodziæ po Zonie?</text>
</string>

<string id="als_story_ar_43_1">
<text>Zwrot</text>
</string>
<string id="als_story_ar_43_1_rus">
<text>I co siê okazuje? Losza zgin¹³. Bariera wy³¹czona. Strie³ok, prawdopodobnie zd¹¿y³ w³¹czyæ swój "zszywacz". Co mam teraz zrobiæ? Lepiej uciekaæ, albo jeszcze trochê pochodziæ po Zonie? Chocia¿, zawsze zd¹¿ê - paszport mam "w kieszeni".</text>
</string>


<string id="als_story_ar_44">
<text>RzeŸnia na Agropromie</text>
</string>
<string id="als_story_ar_44_rus">
<text>Po cholerê bra³em tego pendrive… Dwa pomieszczenia zawalone trupami wojskowych stalkerów a krwi nie ma. Jakby emisja ich dopad³a. Ale emisji nie by³o… Same cuda i cudeñka…</text>
</string>


<!-- <string id="als_story_ar_">
	<text></text>
</string>
<string id="als_story_ar__rus">
	<text></text>
</string> -->

<string id="has_knew_sor_monkeyhouse_code">
	<text>Kod do drzwi aresztu</text>
</string>
<string id="has_knew_sor_monkeyhouse_code_rus">
	<text>6911</text>
</string>

<string id="has_val_shocker_safe_code">
	<text>Kod do zamka sejfu Paskudy</text>
</string>
<string id="has_val_shocker_safe_code_rus">
	<text>2419</text>
</string>

<string id="has_val_turrets_control_access">
	<text>Kod deaktywacji dzia³ek</text>
</string>
<string id="has_val_turrets_control_access_rus">
	<text>6740</text>
</string>

<string id="has_learned_pulevich_safe_code">
	<text>Kod do zamka sejfu GRC w miasteczku wojskowym</text>
</string>
<string id="has_learned_pulevich_safe_code_rus">
	<text>61522</text>
</string>

<string id="has_lim_access_code">
	<text>Kod dostêpu do pomieszczenia kontrolnego dzia³ek</text>
</string>
<string id="has_lim_access_code_rus">
	<text>040766</text>
</string>

<string id="had_find_out_code_31777">
	<text>Kod zamka drzwi wyjœcia awaryjnego ?-18</text>
</string>
<string id="had_find_out_code_31777_rus">
	<text>31777</text>
</string>

<!-- <string id="als_story_ar_">
	<text>_</text>
</string>
<string id="als_story_ar__rus">
	<text>_</text>
</string> -->




<string id="als_help_rus_1">
	<text>ZnaleŸæ najemnika o przezwisku Johnny i go zabiæ.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_2">
	<text>Wed³ug Umarlaka, terytorium Wysypiska znajduje siê pod kontrol¹ bandy niejakiego Szamraja. Sam Szamraj mo¿e znajdowaæ siê w jednym ze wskazanych przez Umarlaka miejsc - w hangarze, na posterunku, na cmentarzysku pojazdów.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_3">
	<text>Poczekaæ na wyjœcie Szamraja z teleportu i porozmawiaæ z nim.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_4">
	<text>Ostro¿nie zbadaæ terytorium Kordonu.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_5">
	<text>Gdzieœ tu jest wejœcie w teleport Wysypisko-Kordon. Trzeba je znaleŸæ i zd¹¿yæ z niego skorzystaæ, zanim Wysypisko pokryje Ciemnoœæ.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_6">
	<text>Nie mo¿na wejœæ do Osadnika tak po prostu. Trzeba znaleŸæ kapitana Krasnowa i wzi¹æ od niego przepustkê. Przy Perymetrze nale¿y zachowaæ ostro¿noœæ - snajperzy strzelaj¹ bez ostrze¿enia.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_7">
	<text>Po wschodniej stronie Perymetru jest niezabezpieczony wy³om, przez który mo¿na niepostrze¿enie przedostaæ siê na drug¹ stronê Perymetru.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_8">
	<text>Na chronionym terytorium Kordonu dos³ownie roi siê od GRC, wiêc aby przejœæ do tunelu prowadz¹cego na Sortowniê, nale¿y zachowaæ szczególn¹ ostro¿noœæ.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_9">
	<text>ZnajdŸ Ga³asza i przeka¿ mu list od Szramy. Ga³asz powinien by³ byæ gdzieœ przy bunkrze handlarza na Sortowni.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_10">
	<text>Prymus proponuje by zmusiæ stalkerów do podzielenia siê towarem. Mo¿na siê zgodziæ, mo¿na i nie.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_11">
	<text>Pos³aæ Szamrajowi sygna³ o gotowoœci za pomoc¹ radioskanera.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_12">
	<text>Sam z dwoma ugrupowaniami na Bagnach sobie nie poradzisz. Trzeba zebraæ do tego dru¿ynê. Tutaj, na Sortowni.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_13">
	<text>ZnaleŸæ na Bagnach lidera bandyckiej grupy o przezwisku «Uzbek» i porozmawiaæ z nim.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_14">
	<text>ZnaleŸæ na Bagnach lidera bandyckiej grupy o przezwisku «Uzbek» i porozmawiaæ z nim.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_15">
	<text>Sidor da³ namiar na schowek z broni¹. ZnaleŸæ i zabraæ wszystko ze schowka.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_16">
	<text>Jaskinia wczeœniej by³a baz¹ grupy Bormana na Sortowni. W schowku grupy mog³o zostaæ coœ cennego.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_17">
	<text>Grabarz i jego banda wkurzyli wszystkich swoim nieuzasadnionym okrucieñstwem. Powinni zostaæ zlikwidowani. Do ³¹cznoœci z Baszarem i Czo³gist¹ wykorzystaæ radioskaner.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_18">
	<text>Grabarz i jego banda wkurzyli wszystkich swoim nieuzasadnionym okrucieñstwem. Powinni zostaæ zlikwidowani. Do ³¹cznoœci z Baszarem i Czo³gist¹ wykorzystaæ radioskaner.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_19">
	<text>Grabarz i jego banda wkurzyli wszystkich swoim nieuzasadnionym okrucieñstwem. Powinni zostaæ zlikwidowani. Do ³¹cznoœci z Baszarem wykorzystaæ radioskaner.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_20">
	<text>Dogadaæ siê z Karczownikiem w temacie sprzeda¿y no¿y najemnika o przezwisku «Johnny».</text>
</string>

<string id="als_help_rus_21">
	<text>Z takich no¿y korzysta³ tylko Johnny. Dowiedzieæ siê od Baszara - sk¹d one siê tu wziê³y.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_22">
	<text>Ga³asz czeka na swoich zwiadowców i rezygnuje z udzia³u w operacji do ich powrotu.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_23">
	<text>Grupa Grabarza zosta³a zlikwidowana, ale samemu Grabarzowi uda³o siê uciec. W schowku mo¿e byæ przedmiot, który podpowie gdzie szukaæ Grabarza.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_24">
	<text>Dok³adnie sprawdziæ miejsce zdarzenia, zwracaj¹c uwagê dos³ownie na wszystko.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_25">
	<text>Prawdopodobnie, tu¿ obok, mo¿na znaleŸæ detektor, lepszy, ni¿ da³ Baszar.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_26">
	<text>Dowiedzieæ siê, czego chce Umarlak.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_27">
	<text>Dotrzeæ do bazy Karczownika i porozmawiaæ z P³oz¹.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_28">
	<text>Umarlak móg³ widzieæ kto wystrzela³ grupê Karczownika. A mo¿e, to by³ sam Umarlak.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_29">
	<text>ZnaleŸæ str¹cony helikopter i zabraæ z niego ikony, je¿eli ocala³y.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_30">
	<text>ZnaleŸæ str¹cony helikopter i zabraæ z niego ikony, je¿eli ocala³y.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_31">
	<text>ZnaleŸæ str¹cony helikopter i zabraæ z niego ikony, je¿eli ocala³y.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_32">
	<text>Oddaæ ikony mnichom.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_33">
	<text>Sprzedaæ ikony w bazie Wolnoœci.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_34">
	<text>Umarlak czeka w starym bunkrze Sidorowicza na Kordonie.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_35">
	<text>ZnaleŸæ grupê bêdzie ³atwiej, je¿eli zwrócisz siê po wskazówki do «wszechwiedz¹cego» Chrypy.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_36">
	<text>«Torbiele» - wytwory wiecznej Ciemnoœci, prawdopodobnie, œwiat³o zmusi je do odst¹pienia.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_37">
	<text>«Torbiele» - wytwory wiecznej Ciemnoœci, prawdopodobnie, œwiat³o zmusi je do odst¹pienia.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_38">
	<text>ZnaleŸæ w miasteczku wojskowym przedstawiciela korporacji GRC i otrzymaæ od niego zlecenie.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_39">
	<text>Kulawy da³ zlecenie na odnalezienie piêciu kontenerów, wskaza³ punkty na mapie, gdzie nadajniki GPS, zamontowane w kontenerach, zosta³y wy³¹czone.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_40">
	<text>Mo¿na wzi¹æ z sob¹ pó³przytomnych od nieróbstwa komandosów. A mo¿na te¿ ich nie braæ: Byæ mo¿e, po prostu nie ma ³¹cznoœci z Agropromem.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_41">
	<text>ZnaleŸæ kontener w podziemiach nie tak znowu ³atwo, choæ jego nadajnik dzia³a. Ale, skoro nadajnik dzia³a - to kontener w podziemiach na pewno jest.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_42">
	<text>Poczekaæ przy l¹dowisku helikopterów i oddaæ znaleziony kontener GRC.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_43">
	<text>Umarlak bêdzie czekaæ w tunelu na Wysypisku. Przed spotkaniem z Umarlakiem trzeba oddaæ kontener kapitanowi Krasnowowi na Perymetrze.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_44">
	<text>Trzeba pamiêtaæ o korektorze i o wskaŸnikach, które powinny doprowadziæ prosto do kontenera.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_45">
	<text>Iœæ za Umarlakiem i go s³uchaæ.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_46">
	<text>Tak jak i przy pierwszym kontenerze, nadajnik tego kontenera te¿ mo¿e dzia³aæ.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_47">
	<text>Synoptyk - tajemnicza i legendarna osobistoœæ. Rozmowa z nim z pewnoœci¹ bêdzie ciekawa.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_48">
	<text>Synoptykowi z jakiegoœ powodu potrzebny jest «Necronomicon». Trzeba znaleŸæ Kuczmê i pogadaæ o cenie.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_49">
	<text>Przestraszeni najemnicy urz¹dzili pu³apkê. Mo¿liwe, ¿e nie ma siê co gor¹czkowaæ, a najpierw ich znaleŸæ i porozmawiaæ.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_50">
	<text>Pojawi³a siê mo¿liwoœæ wejœcia do tajnego bunkra s³u¿b wywiadu i kontrwywiadu ugrupowania «Powinnoœæ» i zabraæ stamt¹d kontener.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_51">
	<text>Celowo najpierw wróciæ do bunkra i porozmawiaæ z Panzerem, a potem przed³u¿yæ drogê.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_52">
	<text>Samemu nie dekodowaæ szyfrówki. Potrzebny specjalista.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_53">
	<text>Jasne, ¿e zanim nie porozmawiasz z Leo, to z Magazynów nie wyjdziesz.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_54">
	<text>Na bazie wojskowych stalkerów na Agropromie znaleŸæ dowódcê i oddaæ mu pendrive.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_55">
	<text>Schowek Berendeja najprawdopodobniej jest gdzieœ przy cerkwi na Bagnach.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_56">
	<text>Po co Barmanowi ten dziwny nó¿ - nie wa¿ne. Po prostu mu go oddaæ, i sprawa zakoñczona.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_57">
	<text>Wojskowi stalkerzy wiedz¹ jak dostaæ siê do Limañska. Mo¿liwe, ¿e jeszcze ktoœ zna drogê a informacja o tym bêdzie w którymœ ze znalezionych urz¹dzeñ.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_58">
	<text>Najprawdopodobniej Losza jest gdzieœ w centrum Zony. Trzeba znaleŸæ sposób na przenikniêcie za Barierê.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_59">
	<text>Udaæ siê do wskazanego punktu i poczekaæ na sprzedawcê.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_60">
	<text>Po prostu zastrzeliæ.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_61">
	<text>Grabarz zaproponowa³ uczciwy pojedynek, i wszystko powinno byæ honorowo.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_62">
	<text>ZnaleŸæ swoje rzeczy i wróciæ na Polanê ze wzmocnieniem. Z pewnoœci¹, wystarczy pomówiæ z McClensem.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_63">
	<text>Warnak da znaæ, je¿eli Iwancow znów pojawi siê w kawiarni.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_64">
	<text>Zlikwidowaæ GRC i uwolniæ wiêŸniów.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_65">
	<text>Major Iwancow by³ u Warnaka i zgodzi³ siê na spotkanie.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_66">
	<text>Kapitana Parszywy mo¿na znaleŸæ na bazie sprzêtu wojskowego.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_67">
	<text>Iwancow twierdzi, ¿e potrzebne okno mo¿na przebiæ tylko du¿ym kalibrem. Zwyk³e SWD nie wystarczy.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_68">
	<text>Zwinny wymieni za karabin rzadki artefakt z X-18.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_69">
	<text>Œledziæ najemników w Dolinie Mroku.\nZnowu najemnicy! Có¿ oni takiego zamierzaj¹ i dla kogo pracuj¹? Trzeba po cichu przedostaæ siê na ich bazê i siê rozejrzeæ. A mo¿e i trochê poszperaæ - mo¿e znajdzie siê coœ interesuj¹cego. Od frontu zapewne nie przejdê, znaj¹ swój fach. Pójdê noc¹, spróbujê przedostaæ siê przez galeryjkê. ¯eby tylko ognista anomalia nie zamknê³a przejœcia.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_70">
	<text>Zabraæ pendrive z sejfu Paskudy.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_71">
	<text>Gruber mo¿e wiedzieæ o Nestorze wiêcej od Zwinnego.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_72">
	<text>Nestor, mimo wszystko, nie móg³ odejœæ daleko.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_73">
	<text>Grupa Ja³ty by³a w cha³upie przy bunkrze Sidora.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_74">
	<text>Grupa McClensa by³a przy œcie¿ce na Polanê.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_75">
	<text>Grupa Ja³ty by³a w cha³upie przy bunkrze Sidora. Grupa McClensa by³a przy œcie¿ce na Polanê.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_76">
	<text>Trzeba wype³niæ dan¹ Ja³cie obietnicê pomocy z rehabilitacj¹.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_77">
	<text>Zbadaæ terytorium dziwnej fabryki.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_78">
	<text>Prawdopodobnie, ktoœ bêdzie móg³ powiedzieæ coœ o tych przyrz¹dach.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_79">
	<text>Pieni¹dze s¹ w sejfie Kulawego w miasteczku wojskowym.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_80">
	<text>Lepiej porozmawiaæ z wszystkimi trzema: z Warnakiem, z Barmanem i Sidorem.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_81">
	<text>Helikopter spad³ i eksplodowa³. Ale wypada sprawdziæ czy ktoœ nie prze¿y³.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_82">
	<text>Grupa Ja³ty bêdzie czekaæ na fermie w Dolinie Mroku. Najbli¿sza droga - przez tunel na Kordonie.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_83">
	<text>Z³oty obieca³ przeprowadziæ tajn¹ œcie¿k¹ do Limañska i bêdzie czekaæ w wiosce na Magazynach Wojskowych.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_84">
	<text>Grupa Ja³ty jest uwiêziona na bazie samochodowej. Trzeba ich uwolniæ, postêpuj¹c dok³adnie wed³ug planu.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_85">
	<text>Znana jest ju¿ dok³adna lokalizacja ostatniego kontenera z mark¹ HSM.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_86">
	<text>Wróciæ na Wysypisko i schowaæ ostatni kontener w schowku grupy Synoptyka.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_87">
	<text>ZnaleŸæ naukowca w X-18.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_88">
	<text>Opowiedzieæ doktorowi £uczenko o znalezionym w X-18 ciele.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_89">
	<text>Obok - wszystkowiedz¹cy Chrypa.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_90">
	<text>Porozmawiaæ z Panzerem.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_91">
	<text>Dogadaæ siê z GRC o przekazaniu Perymetru.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_92">
	<text>Podejdzie praktycznie ka¿dy zwyk³y piêciocyfrowy kod. Na przyk³ad 12345 lub 54321.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_93">
	<text>Dopóki dzia³ka nie zostan¹ wy³¹czone - Perymetr jest niedostêpny.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_94">
	<text>Wynagrodzenie jest otrzymane niezas³u¿enie.  Trzeba je zwróciæ. Przy okazji i pendrive.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_95">
	<text>Gdzieœ po Zonie chodzi Reanimator z cudownym przyrz¹dem na pasie. Gdzie go szukaæ - nikt nie wie.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_96">
	<text>Posterunek - by³y posterunek Powinnoœci na Wysypisku.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_97">
	<text>Teuton lubi siê zabawiæ. Mo¿e, trzeba go poszukaæ w barze?</text>
</string>

<string id="als_help_rus_98">
	<text>Poza Z³otym i wojskowymi stalkerami nikt inny nie zna tajnej œcie¿ki do Limañska. Dlatego trzeba siê postaraæ by Z³oty dotar³ do œcie¿ki ¿ywy.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_99">
	<text>ZnaleŸæ panel sterowania dzia³kami i go wy³¹czyæ.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_100">
	<text>By rozwaliæ bramê do fabryki bêdzie potrzebny BTR. Simonow chce za wypo¿yczenie wozu rzadki artefakt ze schowka grupy Poszukiwaczy na Kordonie. Trzeba znaleŸæ ten schowek.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_101">
	<text>ZnaleŸæ Z³otego i porozmawiaæ z nim.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_102">
	<text>Mo¿liwe, ¿e pasowaæ bêdzie akumulator od jakiejœ broni energetycznej. Niedaleko jest sztab zwiadu Powinnoœci. Mo¿e warto tam poszukaæ?</text>
</string>

<string id="als_help_rus_103">
	<text>Samemu Szpitala nie przejdziesz. Trzeba wróciæ i poprosiæ o pomoc.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_104">
	<text>Opowiedzieæ Baszarowi o znalezionym trupie Teutona.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_105">
	<text>Przenikn¹æ za Barierê i znaleŸæ tych, którzy tam zostali.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_106">
	<text>Ja³ta czeka na rekomendacje.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_107">
	<text>Kutcher - albo jest naæpany, albo czegoœ œmiertelnie siê boi. Z czasem, prawdopodobnie, mu przejdzie.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_108">
	<text>ZnaleŸæ Umarlaka w Prypeci.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_109">
	<text>Lepiej bêdzie zdecydowaæ na miejscu - zabijaæ, albo nie.</text>
</string>
<string id="als_help_rus_110">
	<text>Znalezienie skrytki w elektrowni j¹drowej w Czarnobylu za pomoc¹ etykiety to prosta sprawa. Najwa¿niejsze, ¿eby nie wchodziæ w konflikt z Monolitami.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_111">
	<text>Znalezienie skrytki w elektrowni j¹drowej w Czarnobylu przy u¿yciu punktu DES nie jest trudnym zadaniem. Najwa¿niejsze, ¿eby nie wchodziæ w konflikt z Monolitami.</text>
</string>
<string id="als_help_rus_200">
	<text>Trzeba zabraæ zestaw badawczy z rozbitego na Bagnie drona i przynieœæ go doktorowi Pirogowowi.</text>
</string>

<string id="artefacts_rus_obscure">
		<text>Gruber opowiedzia³ mi o nowych niezwyk³ych artefaktach, które powsta³y po po³¹czeniu buforowych terytoriów. Artefakty le¿¹ po ca³ej Zonie, ale ¿eby je zdobyæ, potrzebne bêd¹ pu³apki parasolkowe. Gruber p³aci 500 tys. za pe³ny zestaw takich artefaktów, zapakowanych w pu³apki - 30 sztuk. Bêdzie potrzebny niez³y zapas tych parasolek. Mo¿e, ktoœ bêdzie w stanie podpowiedzieæ, gdzie mo¿na znaleŸæ tak¹ iloœæ pu³apek?</text>
	</string>

<!-- <string id="als_help_rus_">
	<text></text>
</string> -->

<!-- <string id="from_deadman">
	<text>Umarlak</text>
</string>

<string id="from_uzbashi">
	<text>Baszar</text>
</string>

<string id="from_zlatich">
	<text>Zlaticz</text>
</string>

<string id="from_dushman">
	<text>Duszman</text>
</string>

<string id="radio_from_hacker">
	<text>Genia Haker</text>
</string>

<string id="message_from_aes_tactics">
	<text>Taktyk</text>
</string> -->


<!-- SOCIUM -->

</string_table>





<!-- <string id="">
	<text>_</text>
</string>
<string id="">
	<text>_</text>
</string> -->
