<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>



<string_table>

<string id="grek_notes">
	<text>Notatki osobiste</text>
</string>

<string id="grek_photos">
	<text>Zdjecia</text>
</string>

<string id="grek_res_information">
	<text>Otrzymane informacje</text>
</string>

<string id="grek_saves">
	<text>Schowki</text>
</string>

<string id="grek_pda">
	<text>Informacje odzyskane z znalezionych PDA</text>
</string>

<string id="found_codes">
	<text>Znalezione kody</text>
</string>

<string id="received_messages">
	<text>Otrzymane wiadomosci</text>
</string>

<string id="talking_history">
	<text>Historia rozmow</text>
</string>

<!-- STORY -->
<string id="als_story_ar_1">
	<text>Partia szachowa</text>
</string>
<string id="als_story_ar_1_rus">
	<text>Wyglada to na jakis sprytny szyfr. I jeszcze - co w tym wszystkim robi policja?</text>
</string>

<string id="als_story_ar_2">
	<text>Zdjecia w PDA Lenki Brzytwy</text>
</string>
<string id="als_story_ar_2_rus">
	<text>Grupa Diegtiariewa, Strielok, Pancer, Iwancow. Strielok, Wloczega i Sokolow oznaczeni litera Z.</text>
</string>

<string id="als_story_ar_3">
	<text>Partia szachowa</text>
</string>
<string id="als_story_ar_3_rus">
	<text>Nieznany stalker powiedzial, ze tu zaszyfrowano liczbe 379.</text>
</string>

<string id="als_story_ar_4">
	<text>Krasnow i kontener</text>
</string>
<string id="als_story_ar_4_rus">
	<text>GRCowiec jest dzis wyjatkowo niegoscinny. Zablokowal nawet nalezne mi wyposazenie. Pewnie teskni za swoim Apaczem. A cholera z nim, jego sprzetem i jego Apaczem.</text>
</string>

<string id="als_story_ar_0">
<text>Zabic Johnnego!</text>
</string>
<string id="als_story_ar_0_rus">
<text>Jak znalazlem sie w tej jaskini? Martwy wyrodek… Gdzie moj ekwipunek? Ni cholery nie pamietam… Dobrze pamietam tylko jedno - czlowieka, ktoremu ufalem, ktorego uwazalem za przyjaciela, ktory wystrzelil mi w plecy… Wrocilem… Prawdopodobnie, wrocilem z Piekla… Wrocilem, zeby znalezc i zabic zdrajce, zabic Johnnego!</text>
</string>

<string id="als_story_ar_5">
<text> Zabic Johnnego!</text>
</string>
<string id="als_story_ar_5_rus">
<text>Jak znalazlem sie w tej jaskini? Gdzie jest moj ekwipunek? Ni cholery nie pamietam… Dobrze pamietam tylko jedno - czlowieka, ktoremu ufalem, ktorego uwazalem za przyjaciela, ktory strzelil mi w plecy… Wrocilem… Prawdopodobnie, wrocilem z Piekla… Wrocilem, zeby znalezc i zabic zdrajce, zabic Johnnego!</text>
</string>

<string id="als_story_ar_6">
<text>Bufor</text>
</string>
<string id="als_story_ar_6_rus">
<text>To troche pamietam. Bufor, Centrum Zony, Bariera… Wszystko to jest jakos powiazane z Johnnym. Trzeba wybrac sie na Sortownie, w naszej bazie powinna byc bron i pieniadze. Baza!!! Losza Borman!!! Dokladnie, trzeba przede wszystkim sprawdzic baze. Potem - Sidor i Barman.</text>
</string>

<string id="als_story_ar_7">
<text>Ciemnosc</text>
</string>
<string id="als_story_ar_7_rus">
<text>Ciemnosc? Czy - emisja? Moze to byla po prostu emisja. Do diabla! Nie pamietam jak wyglada zwykla emisja. A jak niezwykla - tez nie pamietam. Jedno jest pewne - trzeba ruszyc na poludnie, trzeba zabrac wyposazenie z bazy i dopiero potem przebijac sie z powrotem do Prypeci.</text>
</string>

<string id="als_story_ar_8">
<text>Ombrellone i M.CZ.</text>
</string>
<string id="als_story_ar_8_rus">
<text>Same cuda i cudenka… Ombrellone to parasol po wlosku. Parasol… Kopula? To jakies bzdury. A moze i wcale nie bzdury. Specjalne parasole, ochrona przed kwasnym deszczem. Rajderzy to wedrowni handlarze. Niby, wszystko do siebie pasuje. Instalacja, ktora wywoluje kwasne deszcze. Efekt jest niewielki, ale kwasny deszcz mial ostrzegac stalkerow. Zwykla spekulacja: kupic od jakiegos «Gr.» ochronne parasole i sprzedac duzo drozej… Podpis - M.Cz… Jak komu wygodnie - Misza Czapaj, Madry Czlowiek, Maly Czlonek.</text>
</string>

<string id="als_story_ar_9">
<text>Chazar</text>
</string>
<string id="als_story_ar_9_rus">
<text>No to w sumie, Chazar posrednio potwierdzil wine Johnnego. Wypalil mi w plecy, przyszedl do Leszyka, powiedzial, niby ze, koniec, Grek wykitowal. A ja wyzylem. Niespodzianka.</text>
</string>

<string id="als_story_ar_10">
<text>Zwidy</text>
</string>
<string id="als_story_ar_10_rus">
<text>Co to bylo? Dzieciak przy ogrodzeniu… Jednak mocno oberwalem. Chociaz… cholera wie, moze i cos naprawde bylo.</text>
</string>

<string id="als_story_ar_11">
<text>Kostia</text>
</string>
<string id="als_story_ar_11_rus">
<text>Znajoma morda. Gdzies go juz widzialem. Gliniarz. Albo - z jakiegos urzedu.</text>
</string>

<string id="als_story_ar_12">
<text>Wano</text>
</string>
<string id="als_story_ar_12_rus">
<text>Wano uczestniczyl w slynnym rajdzie do Prypeci przez podziemia. Potem bral udzial w jakiejs operacji specjalnej SBU. Do diabla. Nie pamietam.</text>
</string>

<string id="als_story_ar_13">
<text>McClens</text>
</string>
<string id="als_story_ar_13_rus">
<text>A tego typa poznalem.</text>
</string>

<string id="als_story_ar_14">
<text>Buncz</text>
</string>
<string id="als_story_ar_14_rus">
<text>Buncz. Plywa po calej postsowieckiej przestrzeni na swojej lodce, teraz zas do Uzbeka przylgnal. Coz, jezeli taki czlowiek jak Buncz, dolaczyl do Uzbeka, to wyglada na to, ze Uzbek to normalny gosc.</text>
</string>

<string id="als_story_ar_15">
<text>Baszar</text>
</string>
<string id="als_story_ar_15_rus">
<text>Nie ma co gadac, rozumiesz. Baszar, stary znajomy. Spotkalismy sie kiedys na poludniu. Reputacje Baszar mial wtedy wiecej niz pozytywna. No, zobaczymy, czy nie zardzewial wloczega.</text>
</string>

<string id="als_story_ar_16">
<text>Noze Johnnego</text>
</string>
<string id="als_story_ar_16_rus">
<text>Nikt takich nie mial. Przynajmniej ja nie widzialem. Specjalne zamowienie, specjalny stop. Wydaje mi sie, ze nie raz jeszcze na nie trafie na terytorium Zony. I mozliwe, ze to one mnie zaprowadza do Johnnego.</text>
</string>

<string id="als_story_ar_17">
<text>Martwi zwiadowcy</text>
</string>
<string id="als_story_ar_17_rus">
<text>Dziki dobraly sie do nich jak juz byli martwi. Prawie nie ma sladow krwi.</text>
</string>

<string id="als_story_ar_18">
<text>Chorazy Szewczuk</text>
</string>
<string id="als_story_ar_18_rus">
<text>Zolnierz? Sam? Na Bagnach, gdzie kazdy stalker bedzie go mial za tarcze strzelnicza? Bardzo to dziwne.</text>
</string>

<string id="als_story_ar_19">
<text>Kryjowka Grabarza</text>
</string>
<string id="als_story_ar_19_rus">
<text>Mysle, ze to bylo tak - Grabarz trzymal cos bardzo cennego dla niego w kryjowce, ale nie na terenie swojego obozu. Wyglada na to, ze nie ufal swoim bandytom. Szewczuk z kumplem przypadkowo znalezli ta kryjowke, schowali fanty gdzies indziej… Aha - fanty! Wojacy po zawartosci domyslili sie, ze to wlasnosc Grabarza… Raczej nie po artach. Znaczy sie - po ksiazce. Towarzysz Szewczuka poszedl do obozu Grabarza wytargowac wykup za ksiazke, tam tez otrzymal noz w szyje na podejsciu. Jakos tak.</text>
</string>

<string id="als_story_ar_20">
<text>Dzieci w Zonie</text>
</string>
<string id="als_story_ar_20_rus">
<text>Deadman mowil o chlopaku. O calkiem niezwyklym chlopaku. Widzialem na Kordonie dziewczyne. Niedobre to jakies dzieci, czuje to w kosciach.</text>
</string>

<string id="als_story_ar_21">
<text>Warlock-666</text>
</string>
<string id="als_story_ar_21_rus">
<text>Jest zle! Najwidoczniej Griszce rzeczywiscie udalo sie stworzyc superbron. Ktos naprawde zabral ten karabin z kryjowki Synoptyka i przetestowal go na grupie Wodnego Szczura.</text>
</string>

<string id="als_story_ar_22">
<text>Klucze</text>
</string>
<string id="als_story_ar_22_rus">
<text>Widzialem przy Johnnym monolitowskie klucze i myslalem, ze mowa jest wlasnie o nich. Ale te klucze - to nie byle co. Zloto, precyzyjna robota. Ale troche mnie przerazaja.</text>
</string>

<string id="als_story_ar_23">
<text>Statuetki «Stalker»</text>
</string>
<string id="als_story_ar_23_rus">
<text>Glowe dam - widzialem juz cos takiego wczesniej. I znacznie wiekszych rozmiarow. Wieczna noc, zolty gaz, wyrodki… I ogromna rzezba stalkera, przeklinajacego, albo zaklinajacego czarne niebo…</text>
</string>

<string id="als_story_ar_24">
<text>Kontenery</text>
</string>
<string id="als_story_ar_24_rus">
<text>Coz, to naprawde bylby grzech odrzucic taka mozliwosc krecenia sie po Zonie pod przykrywka GRC. A moze w tych kontenerach znajdzie sie cos cennego. Takich dupkow jak GRC, normalny czlowiek oszuka z przyjemnoscia.</text>
</string>

<string id="als_story_ar_25">
<text>Pancer</text>
</string>
<string id="als_story_ar_25_rus">
<text>Wcale nie jestem zdziwiony. Zeby taki stary wilk jak Pancer nie trzymal asa w rekawie i po prostu wysadzil sie w powietrze? Blagam was.</text>
</string>

<string id="als_story_ar_26">
<text>Igor Olegowicz</text>
</string>
<string id="als_story_ar_26_rus">
<text>Nie pogadasz. Ci ludzie wszedzie cie znajda. Tak - nawet w Centrum Zony. Teraz sa az trzy motywy: Johnny, Borman. Coz, albo w najgorszym wypadku, ucieczka przed takimi autorytetetami jak ten tutaj.</text>
</string>

<string id="als_story_ar_27">
<text>Deadman i kontenery</text>
</string>
<string id="als_story_ar_27_rus">
<text>Chociaz wydaje mi sie, ze ten typ jest stale nacpany, to jego propozycja jest po mojej mysli: nie mam powodu ufac GRC i pomysl wodzenia ich za nosy podoba mi sie.</text>
</string>

<string id="als_story_ar_28">
<text>Staruszek i najemnicy</text>
</string>
<string id="als_story_ar_28_rus">
<text>Albo staruszek wyczul bestie, ktora zabila potem Langoliera, albo rzeczywiscie zobaczyl cos strasznego.</text>
</string>

<string id="als_story_ar_29">
<text>Synoptyk</text>
</string>
<string id="als_story_ar_29_rus">
<text>Wiec sie spotkalismy. Teraz jest jasne, ze jego miano wcale nie od nazwy zawodu i na cholere synoptyk w Zonie, gdzie pogoda jest absolutnie nieprzewidywalnie kontrolowana przez sama Zone. «Obserwujacy wszystko w calosci». Patrzacy, w skrocie. Trzeba przyjrzec sie uwaznie temu «patrzacemu». A tymczasem - wypada zdobyc mu te jego ksiazke.</text>
</string>

<string id="als_story_ar_30">
<text>Kopacze</text>
</string>
<string id="als_story_ar_30_rus">
<text>Trzech ich bylo, nie trzeba tu wrozki: sa trzy szklanki. Znalezli cos, przekasili i przeholowali z woda ognista. Jeden okazal sie szybszy. On tez rozlozyl trupy tak, zeby wydawalo sie, ze sami do siebie strzelali. A ktos tego trzeciego sploszyl, tak ze zapomnial o szklance.</text>
</string>

<string id="als_story_ar_31">
<text>Mechanik na Bagnach</text>
</string>
<string id="als_story_ar_31_rus">
<text>To pewne! Widzialem juz gdzies te morde wczesniej! Ale wydaje mi sie, ze nie klocilismy sie, inaczej juz bym sobie przypomnial kto i gdzie.</text>
</string>

<string id="als_story_ar_32">
<text>Rzeznia na Agropromie</text>
</string>
<string id="als_story_ar_32_rus">
<text>Dwa pomieszczenia zawalone trupami, a krwi nie ma. Jakby emisja nakrylo. Ale emisji nie bylo… Same cuda i cudenka…</text>
</string>

<string id="als_story_ar_33">
<text>Polana</text>
</string>
<string id="als_story_ar_33_rus">
<text>To jest podstawa! Jedno uspokaja - nie wyglada Kuczma na bandyte od Grabarza. Powiedzial, ze bedzie czekac w kawiarni. Znaczy sie, zrobimy tak - biore sprzet od Kuczmy. No i trzeba kilku chlopakow podciagnac, zeby na Polanie konkretnie sie przedstawic Duszmanowi. Przeciez nie dwoch ich tam bedzie. O! McClens-Zulus. Powiem, niby ze, banda Grabarza siedzi niedaleko. Mysle, ze Zulus wpisze sie w temat.</text>
</string>

<string id="als_story_ar_34">
<text>Zludne ATP</text>
</string>
<string id="als_story_ar_34_rus">
<text>Oto jakie wrota otwieraja klucze. Te, ktore mial Johnny, zwyczajnie i prymitywnie aktywowaly ukryty teleport miedzy lokacjami. A te… Te otwieraja drzwi w przestrzen miedzy swiatami.</text>
</string>

<string id="als_story_ar_35">
<text>Brama fabryczna</text>
</string>
<string id="als_story_ar_35_rus">
<text>Na pierwszy rzut oka bramy tak po prostu sie nie otworzy. Gdyby tak skombinowac u wojakow BTRa… A poszperac na terenie fabryki, mysle, ze warto.</text>
</string>

<string id="als_story_ar_36">
<text>Nestor i Martwe Miasto</text>
</string>
<string id="als_story_ar_36_rus">
<text>Martwe Miasto. Dokladnie! Tam - zolty gaz, wyrodki i rzezba. Ale nie pamietam tam dzieci. Czy naprawde tych dwoje jest zlych? Zdecydowanie - tak.</text>
</string>

<string id="als_story_ar_37">
<text>Teuton i Bajda</text>
</string>
<string id="als_story_ar_37_rus">
<text>Daje glowe - wiaze sie to wszystko jakos z «warlockiem», kopaczami, grupa Wodnego Szczura i laboratorium X-18. Czuje to w kosciach.</text>
</string>

<string id="als_story_ar_38">
<text>Martwy naukowiec</text>
</string>
<string id="als_story_ar_38_rus">
<text>Wpadl nieborak do szybu windy. Albo ktos pomogl mu wpasc.</text>
</string>

<string id="als_story_ar_39">
<text>Szpital</text>
</string>
<string id="als_story_ar_39_rus">
<text>Czarni rajderzy. Che-che. Mysle, ze to GRC i najemnicy z Doliny Mroku. U jednych i drugich reputacja ponizej podlogi. Wiec sobie ja zresetowali.</text>
</string>

<string id="als_story_ar_40">
<text>Ojciec Siergiej</text>
</string>
<string id="als_story_ar_40_rus">
<text>W Martwym Miescie jest Berendej. To wynika ze slow ojca Siergieja. To o kominie - juz niezupelnie. Ale - nam tam, na CEA.</text>
</string>

<string id="als_story_ar_41">
<text>Strielok</text>
</string>
<string id="als_story_ar_41_rus">
<text>Teraz rozumiem po co maska i zmieniony glos - Strieloka kazdy pies w Zonie zna.</text>
</string>

<string id="als_story_ar_42">
<text>Desant w Martwym Miescie</text>
</string>
<string id="als_story_ar_42_rus">
<text>Desantowcy nieznanym sposobem znalezli sie tu, w Martwym Miescie. Po co, dlaczego, komu to potrzebne - nie wiadomo. Ale w kazdym razie, to doswiadczeni zolnierze, nie pierwszy dzien w Zonie. I jezeli pojda ze mna dalej to tym lepiej dla mnie: cztery dodatkowe lufy na pewno nie zaszkodza.</text>
</string>

<string id="als_story_ar_43">
<text>Zwrot</text>
</string>
<string id="als_story_ar_43_rus">
<text>I co sie okazuje? Losza zginal. Wylaczywszy Bariere, pomoglismy Zelaznej Mordzie zbiec, wczesniej Zwawy i Nestor pomogli mu wyslac sygnal alarmowy w kosmos i jacys nieznani nieboracy ewakuowali go z Ziemi. I niedlugo ci nieboracy beda miec powazne problemy. Albo juz maja. A jesli Zmieniajacy Oblicza wroci juz na swoim statku, a moze i z szajka takich samych miedzygalaktycznych bandytow, to gdzie zdecyduje sie wysiasc? Ha? Lepiej juz uciekac, czy jeszcze troche pochodzic po Zonie?</text>
</string>

<string id="als_story_ar_43_1">
<text>Zwrot</text>
</string>
<string id="als_story_ar_43_1_rus">
<text>I co sie okazuje? Losza zginal. Bariera wylaczona. Strielok, prawdopodobnie zdazyl wlaczyc swoj "zszywacz". Co mam teraz zrobic? Lepiej uciekac, albo jeszcze troche pochodzic po Zonie? Chociaz, zawsze zdaze - paszport mam "w kieszeni".</text>
</string>


<string id="als_story_ar_44">
<text>Rzeznia na Agropromie</text>
</string>
<string id="als_story_ar_44_rus">
<text>Po cholere bralem te fleszke… Dwa pomieszczenia zawalone trupami wojskowych stalkerow a krwi nie ma. Jakby emisja ich dopadla. Ale emisji nie bylo… Same cuda i cudenka…</text>
</string>

<string id="als_story_ar_45">
	<text>Çàïèñêà â êîíòåéíåðå ýêçîñêåëåòà Îóñèïè</text>
</string>
<string id="als_story_ar_45_rus">
	<text>Êî äíó îäíîãî èç êîíòåéíåðîâ ïîä àðòû áûë ïðèêëååí êëî÷îê ñâåòî÷óñòâèòåëüíîé áóìàãè, íà êîòîðîì áûëî íàïèñàíî: «Przyjaciel, nie wierze im. Pamietaj: Wysypisko, Pchli Targ. 105, 4, 173». Óñïåë òîëüêî ñôîòàòü, è áóìàãà ïî÷åðíåëà, òåêñò ñòàë íå÷èòàåì.</text>
</string>


<!-- <string id="als_story_ar_">
	<text></text>
</string>
<string id="als_story_ar__rus">
	<text></text>
</string> -->

<string id="has_knew_sor_monkeyhouse_code">
	<text>Kod do drzwi aresztu</text>
</string>
<string id="has_knew_sor_monkeyhouse_code_rus">
	<text>6911</text>
</string>

<string id="has_val_shocker_safe_code">
	<text>Kod do zamka sejfu Szokera</text>
</string>
<string id="has_val_shocker_safe_code_rus">
	<text>2419</text>
</string>

<string id="has_val_turrets_control_access">
	<text>Kod deaktywacji dzialek</text>
</string>
<string id="has_val_turrets_control_access_rus">
	<text>6740</text>
</string>

<string id="has_learned_pulevich_safe_code">
	<text>Kod do zamka sejfu GRC w miasteczku wojskowym</text>
</string>
<string id="has_learned_pulevich_safe_code_rus">
	<text>61522</text>
</string>

<string id="has_lim_access_code">
	<text>Kod dostepu do pomieszczenia kontrolnego dzialek</text>
</string>
<string id="has_lim_access_code_rus">
	<text>040766</text>
</string>

<string id="had_find_out_code_31777">
	<text>Êîä çàìêà äâåðåé ðåçåðâíîãî âûõîäà èç Õ-18</text>
</string>
<string id="had_find_out_code_31777_rus">
	<text>31777</text>
</string>

<!-- <string id="als_story_ar_">
	<text>_</text>
</string>
<string id="als_story_ar__rus">
	<text>_</text>
</string> -->




<string id="als_help_rus_1">
	<text>Znalezc najemnika o przezwisku Johnny i go zabic.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_2">
	<text>Wedlug Deadmana, terytorium Wysypiska znajduje sie pod kontrola bandy niejakiego Szamraja. Sam Szamraj moze znajdowac sie w jednym ze wskazanych przez Deadmana miejsc - w hangarze, na posterunku, na cmentarzysku pojazdow.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_3">
	<text>Poczekac na wyjscie Szamraja z teleportu i porozmawiac z nim.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_4">
	<text>Ostroznie zbadac terytorium Kordonu.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_5">
	<text>Gdzies tu jest wejscie w teleport Wysypisko-Kordon. Trzeba je znalezc i zdazyc z niego skorzystac, zanim Wysypisko pokryje Ciemnosc.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_6">
	<text>Nie mozna wejsc do Osadnika tak po prostu. Trzeba znalezc kapitana Krasnowa i wziac od niego przepustke. Przy Perymetrze nalezy zachowac ostroznosc - snajperzy strzelaja bez ostrzezenia.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_7">
	<text>Po wschodniej stronie Perymetru jest niezabezpieczony wylom, przez ktory mozna niepostrzezenie przedostac sie na druga strone Perymetru.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_8">
	<text>Na chronionym terytorium Kordonu doslownie roi sie od GRC, wiec aby przejsc do tunelu prowadzacego na Sortownie, nalezy zachowac szczegolna ostroznosc.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_9">
	<text>Znalezc Galasza i przekazac mu list od Szamraja. Galasz powinien byl byc gdzies przy bunkrze handlarza na Sortowni.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_10">
	<text>Prymus proponuje by zmusic stalkerow do podzielenia sie towarem. Mozna sie zgodzic, mozna i nie.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_11">
	<text>Poslac Szamrajowi sygnal o gotowosci za pomoca radioskanera.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_12">
	<text>Sam z dwoma ugrupowaniami na Bagnach sobie nie poradzisz. Trzeba zebrac do tego druzyne. Tutaj, na Sortowni.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_13">
	<text>Znalezc na Bagnach lidera bandyckiej grupy o przezwisku «Uzbek» i porozmawiac z nim.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_14">
	<text>Znalezc na Bagnach lidera bandyckiej grupy o przezwisku «Uzbek» i porozmawiac z nim.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_15">
	<text>Sidor dal namiar na schowek z bronia. Znalezc i zabrac wszystko ze schowka.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_16">
	<text>Jaskinia wczesniej byla baza grupy Bormana na Sortowni. W schowku grupy moglo zostac cos cennego.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_17">
	<text>Grabarz i jego banda wkurzyli wszystkich swoim nieuzasadnionym okrucienstwem. Powinni zostac zlikwidowani. Do lacznosci z Baszarem i Czolgista wykorzystac radioskaner.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_18">
	<text>Grabarz i jego banda wkurzyli wszystkich swoim nieuzasadnionym okrucienstwem. Powinni zostac zlikwidowani. Do lacznosci z Baszarem i Czolgista wykorzystac radioskaner.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_19">
	<text>Grabarz i jego banda wkurzyli wszystkich swoim nieuzasadnionym okrucienstwem. Powinni zostac zlikwidowani. Do lacznosci z Baszarem wykorzystac radioskaner.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_20">
	<text>Dogadac sie z Wodnym Szczurem w temacie sprzedazy nozy najemnika o przezwisku «Johnny».</text>
</string>

<string id="als_help_rus_21">
	<text>Z takich nozy korzystal tylko Johnny. Dowiedziec sie od Baszara - skad one sie tu wziely.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_22">
	<text>Galasz czeka na swoich zwiadowcow i rezygnuje z udzialu w operacji do ich powrotu.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_23">
	<text>Grupa Grabarza zostala zlikwidowana, ale samemu Grabarzowi udalo sie uciec. W schowku moze byc przedmiot, ktory podpowie gdzie szukac Grabarza.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_24">
	<text>Dokladnie sprawdzic miejsce zdarzenia, zwracajac uwage doslownie na wszystko.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_25">
	<text>Prawdopodobnie, tuz obok, mozna znalezc detektor, lepszy, niz dal Baszar.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_26">
	<text>Dowiedziec sie, czego chce Deadman.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_27">
	<text>Dotrzec do bazy Wodnego Szczura i porozmawiac z Baszarem.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_28">
	<text>Deadman mogl widziec kto wystrzelal grupe Wodnego Szczura. A moze, to byl sam Deadman.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_29">
	<text>Znalezc stracony helikopter i zabrac z niego ikony, jezeli ocalaly.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_30">
	<text>Znalezc stracony helikopter i zabrac z niego ikony, jezeli ocalaly.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_31">
	<text>Znalezc stracony helikopter i zabrac z niego ikony, jezeli ocalaly.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_32">
	<text>Oddac ikony mnichom.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_33">
	<text>Sprzedac ikony na bazie Wolnosci.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_34">
	<text>Deadman czeka w starym bunkrze Sidorowicza na Kordonie.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_35">
	<text>Znalezc grupe bedzie latwiej, jezeli zwrocisz sie po wskazowki do «wszechwiedzacego» Ochryplego.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_36">
	<text>«Torbiele» - wytwory wiecznej Ciemnosci, prawdopodobnie, swiatlo zmusi je do odstapienia.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_37">
	<text>«Torbiele» - wytwory wiecznej Ciemnosci, prawdopodobnie, swiatlo zmusi je do odstapienia.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_38">
	<text>Znalezc w miasteczku wojskowym przedstawiciela korporacji GRC i otrzymac od niego zlecenie.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_39">
	<text>Pulewicz dal zlecenie na odnalezienie pieciu kontenerow, wskazal punkty na mapie, gdzie nadajniki GPS, zamontowane w kontenerach, zostaly wylaczone.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_40">
	<text>Mozna wziac z soba polprzytomnych od nierobstwa komandosow. A mozna tez ich nie brac: Byc moze, po prostu nie ma lacznosci z Agropromem.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_41">
	<text>Znalezc kontener w podziemiach nie tak znowu latwo, choc jego nadajnik dziala. Ale, skoro nadajnik dziala - to kontener w podziemiach na pewno jest.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_42">
	<text>Poczekac przy ladowisku helikopterow i oddac znaleziony kontener GRC.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_43">
	<text>Deadman bedzie czekac w tunelu na Wysypisku. Przed spotkaniem z Deadmanem trzeba oddac kontener kapitanowi Krasnowowi na Perymetrze.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_44">
	<text>Trzeba pamietac o korektorze i o wskaznikach, ktore powinny doprowadzic prosto do kontenera.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_45">
	<text>Isc za Deadmanem i go sluchac.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_46">
	<text>Tak jak i przy pierwszym kontenerze, nadajnik tego kontenera tez moze dzialac.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_47">
	<text>Synoptyk - tajemnicza i legendarna osobistosc. Rozmowa z nim z pewnoscia bedzie ciekawa.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_48">
	<text>Synoptykowi z jakiegos powodu potrzebny jest «Necronomicon». Trzeba znalezc Kuczme i pogadac o cenie.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_49">
	<text>Przestraszeni najemnicy urzadzili pulapke. Mozliwe, ze nie ma sie co goraczkowac, a najpierw ich znalezc i porozmawiac.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_50">
	<text>Pojawila sie mozliwosc wejscia do tajnego bunkra sluzb wywiadu i kontrwywiadu ugrupowania «Powinnosc» i zabrac stamtad kontener.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_51">
	<text>Celowo najpierw wrocic do bunkra i porozmawiac z Pancerem, a potem przedluzyc droge.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_52">
	<text>Samemu nie dekodowac szyfrowki. Potrzebny specjalista.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_53">
	<text>Jasne, ze zanim nie porozmawiasz z Leo, to z Magazynow nie wyjdziesz.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_54">
	<text>Na bazie wojskowych stalkerow na Agropromie znalezc dowodce i oddac mu fleszke.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_55">
	<text>Schowek Berendeja najprawdopodobniej jest gdzies przy cerkwi na Bagnach.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_56">
	<text>Po co Barmanowi ten dziwny noz - nie wazne. Po prostu mu go oddac, i sprawa zakonczona.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_57">
	<text>Wojskowi stalkerzy wiedza jak dostac sie do Limanska. Mozliwe, ze jeszcze ktos zna droge a informacja o tym bedzie w ktoryms ze znalezionych urzadzen.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_58">
	<text>Najprawdopodobniej Losza jest gdzies w centrum Zony. Trzeba znalezc sposob na przenikniecie za Bariere.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_59">
	<text>Udac sie do wskazanego punktu i poczekac na sprzedawce.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_60">
	<text>Po prostu zastrzelic.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_61">
	<text>Grabarz zaproponowal uczciwy pojedynek, i wszystko powinno byc honorowo.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_62">
	<text>Znalezc swoje rzeczy i wrocic na Polane ze wzmocnieniem. Z pewnoscia, wystarczy pomowic z McClensem.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_63">
	<text>Warnak da znac, jezeli Iwancow znow pojawi sie w kawiarni.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_64">
	<text>Zlikwidowac GRC i uwolnic wiezniow.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_65">
	<text>Major Iwancow byl u Warnaka i zgodzil sie na spotkanie.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_66">
	<text>Kapitana Parszyna mozna znalezc na bazie sprzetu wojskowego.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_67">
	<text>Iwancow twierdzi, ze potrzebne okno mozna przebic tylko duzym kalibrem. Zwykle SWD nie wystarczy.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_68">
	<text>Zwawy zada za karabin rzadkiego artefaktu z X-18.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_69">
	<text>Sledzic najemnikow w Dolinie Mroku.\nZnowu najemnicy! Coz oni takiego zamierzaja i dla kogo pracuja? Trzeba po cichu przedostac sie na ich baze i sie rozejrzec. A moze i troche poszperac - moze znajdzie sie cos interesujacego. Od frontu zapewne nie przejde, znaja swoj fach. Pojde noca, sprobuje przedostac sie przez galeryjke. Zeby tylko ognista anomalia nie zamknela przejscia.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_70">
	<text>Zabrac fleszke z sejfu Szokera.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_71">
	<text>Gruber moze wiedziec o Nestorze wiecej od Zwawego.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_72">
	<text>Nestor, mimo wszystko, nie mogl odejsc daleko.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_73">
	<text>Grupa Jalty byla w chalupie przy bunkrze Sidora.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_74">
	<text>Grupa McClensa byla przy sciezce na Polane.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_75">
	<text>Grupa Jalty byla w chalupie przy bunkrze Sidora. Grupa McClensa byla przy sciezce na Polane.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_76">
	<text>Trzeba wypelnic dana Jalcie obietnice pomocy z rehabilitacja.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_77">
	<text>Zbadac terytorium dziwnej fabryki.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_78">
	<text>Prawdopodobnie, ktos bedzie mogl powiedziec cos o tych przyrzadach.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_79">
	<text>Pieniadze sa w sejfie Pulewicza w miasteczku wojskowym.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_80">
	<text>Lepiej porozmawiac z wszystkimi trzema: z Warnakiem, z Barmanem i Sidorem.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_81">
	<text>Helikopter spadl i eksplodowal. Ale wypada sprawdzic czy ktos nie przezyl.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_82">
	<text>Grupa Jalty bedzie czekac na fermie w Dolinie Mroku. Najblizsza droga - przez tunel na Kordonie.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_83">
	<text>Zloty obiecal przeprowadzic tajna sciezka do Limanska i bedzie czekac w wiosce na Magazynach Wojskowych.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_84">
	<text>Grupa Jalty jest uwieziona na bazie samochodowej. Trzeba ich uwolnic, postepujac dokladnie wedlug planu.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_85">
	<text>Znana jest juz dokladna lokalizacja ostatniego kontenera z marka HSM.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_86">
	<text>Wrocic na Wysypisko i schowac ostatni kontener w schowku grupy Synoptyka.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_87">
	<text>Znalezc naukowca w X-18.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_88">
	<text>Opowiedziec doktorowi Luczenko o znalezionym w X-18 ciele.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_89">
	<text>Obok - wszystkowiedzacy Ochryply.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_90">
	<text>Porozmawiac z Pancerem.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_91">
	<text>Dogadac sie z GRC o przekazaniu Perymetru.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_92">
	<text>Podejdzie praktycznie kazdy zwykly pieciocyfrowy kod. Na przyklad 12345 lub 54321.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_93">
	<text>Dopoki dzialka nie zostana wylaczone - Perymetr jest niedostepny.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_94">
	<text>Wynagrodzenie jest otrzymane niezasluzenie.  Trzeba je zwrocic. Przy okazji i fleszke.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_95">
	<text>Gdzies po Zonie chodzi Reanimator z cudownym przyrzadem na pasie. Gdzie go szukac - nikt nie wie.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_96">
	<text>Posterunek - byly posterunek Powinnosci na Wysypisku.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_97">
	<text>Teuton lubi sie zabawic. Moze, trzeba go poszukac w barze?</text>
</string>

<string id="als_help_rus_98">
	<text>Poza Zlotym i wojskowymi stalkerami nikt inny nie zna tajnej sciezki do Limanska. Dlatego trzeba sie postarac by Zloty dotarl do sciezki zywy.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_99">
	<text>Znalezc panel sterowania dzialkami i go wylaczyc.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_100">
	<text>By rozwalic brame do fabryki bedzie potrzebny BTR. Simonow chce za wypozyczenie wozu rzadki artefakt ze schowka grupy Poszukiwaczy na Kordonie. Trzeba znalezc ten schowek.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_101">
	<text>Znalezc Zlotego i porozmawiac z nim.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_102">
	<text>Mozliwe, ze podejdzie akumulator od jakiejs broni energetycznej. Niedaleko jest sztab zwiadu Powinnosci. Moze warto tam poszukac?</text>
</string>

<string id="als_help_rus_103">
	<text>Samemu Szpitala nie przejdziesz. Trzeba wrocic i poprosic o pomoc.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_104">
	<text>Opowiedziec Baszarowi o znalezionym trupie Teutona.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_105">
	<text>Przeniknac za Bariere i znalezc tych, ktorzy tam zostali.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_106">
	<text>Jalta czeka na rekomendacje.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_107">
	<text>Kutcher - albo jest nacpany, albo czegos smiertelnie sie boi. Z czasem, prawdopodobnie, mu przejdzie.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_108">
	<text>Znalezc Deadmana w Prypeci.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_109">
	<text>Lepiej bedzie zdecydowac na miejscu - zabijac, albo nie.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_110">
	<text>Íàéòè ñõðîí íà ×ÀÝÑ ïî ìåòêå - äåëî ïðîñòîå. Ãëàâíîå - íå âñòóïàòü â êîíôëèêò ñ ìîíîëèòîâöàìè.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_111">
	<text>Íàéòè ñõðîí íà ×ÀÝÑ ïî îðèåíòèðó "ÄÝÑ" - äåëî íå ù÷åíü ñëîæíîå. Ãëàâíîå - íå âñòóïàòü â êîíôëèêò ñ ìîíîëèòîâöàìè.</text>
</string>

<string id="als_help_rus_200">
	<text>Trzeba zabrac zestaw badawczy z rozbitego na Bagnie drona i przyniesc go doktorowi Pirogowowi.</text>
</string>

<string id="artefacts_rus_obscure">
		<text>Gruber opowiedzial mi o nowych niezwyklych artefaktach, ktore powstaly po polaczeniu buforowych terytoriow. Artefakty leza po calej Zonie, ale zeby je zdobyc, potrzebne beda pulapki parasolkowe. Gruber placi 500 tys. za pelny zestaw takich artefaktow, zapakowanych w pulapki - 30 sztuk. Bedzie potrzebny niezly zapas tych parasolek. Moze, ktos bedzie w stanie podpowiedziec, gdzie mozna znalezc taka ilosc pulapek?</text>
	</string>

<!-- <string id="als_help_rus_">
	<text></text>
</string> -->

<!-- <string id="from_deadman">
	<text>Deadman</text>
</string>

<string id="from_uzbashi">
	<text>Baszar</text>
</string>

<string id="from_zlatich">
	<text>Zlaticz</text>
</string>

<string id="from_dushman">
	<text>Duszman</text>
</string>

<string id="radio_from_hacker">
	<text>Genia Haker</text>
</string>

<string id="message_from_aes_tactics">
	<text>Taktyk</text>
</string> -->


<!-- SOCIUM -->

</string_table>





<!-- <string id="">
	<text>_</text>
</string>
<string id="">
	<text>_</text>
</string> -->

