<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
	<string id="dm_action_info_0">
		<text>A coz tu moze byc nowego? Tu jest, mozna powiedziec, przedszkole, jaselka. Co prawda, jesli nie pobedziesz tutaj, to i pieciu minut w Zonie nie przetrzymasz, tak to jest. Madry zawsze najpierw sie otrzaska, a dopiero potem diablu na rogi lezie. Tym bardziej, ze wyposazenie i bron mozna tu zdobyc, bez dwoch zdan. Wszyscy zdobywaja.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_1">
		<text>Chcialbym tylko przerwy obiadowej u tych kogucikow z pagonami doczekac... Nie ma po co tu sterczec, na Wielka Ziemie trzeba, a ci nie puszczaja, zandarmy jedne! Nie ja jeden do wyjscia sie zbieram, tylko jak na razie nijak przeslignac sie nie da.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_10">
		<text>Tu niedaleko chlopcom w pagonach cos sie spodobalo. Tutaj w ogole nikt nie chodzil - wszystko jeszcze przede mna wyczyszczone bylo do blysku, nawet kable poucinane. A teraz znalezli, widac... Do budynku blisko podejsc nie dalem rady - od razu zauwazyli i strzelili. Dobrze chociaz, ze bez dziurki w skorze sie obeszlo.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_100">
		<text>Jakos leci. Przezyc probuje, i to wszystko.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_11">
		<text>Zbieramy grupe takich, co pod ziemie w Zonie isc sie nie boja. Jest stara fabryka, a pod nia tunele. Tam, jak mowia, roznosci pelno, zawsze znajdzie sie czym pozywic. Ciekawe, ale znowu...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_12">
		<text>Nie nowe - stare! Tu, jak mowia, kiedys miescila sie glowna baza Strieloka... Ciekawe - moze jakies slady z tego czasu mozna by znalezc, gdyby poszukac jak nalezy?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_13">
		<text>Tak jest - godzine temu ledwo sie wykaraskalem! Bylem tu pol roku temu - cisza i spokoj, a teraz golone paly w tych swoich dresach pod kazdym krzakiem! Zwariowac mozna...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_14">
		<text>Masz szczescie, stalkerze, ze cie bandyci cieplo nie przywitali: tutaj obok, calkiem blisko, jest ich baza. Eh, dalbym ja im popalic, gdyby byla moja wola... Ale na razie tylko sledzimy. To jest ich punkt wsparcia - glowna baza lezy gdzies blizej centrum Zony.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_15">
		<text>Tu, mowia, bylo duze laboratorium, tajne. Eh... Z jednej strony, znalezc by wejscie - towaru tam od metra! Z drugiej - straszno troche...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_16">
		<text>Cos slyszalem, ze w Dolinie Mroku przed katastrofa byl kompleks naukowo badawczy, a dlaczego podziemny? Nie znam jego przeznaczenia, ale watpliwe, zeby to bylo co dobrego, przynajmniej ja tak mysle. Rozne rzeczy o nim opowiadaja, ale glownie zle. Nawet straszne.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_17">
		<text>A co? Co bys chcial uslyszec? Ja ci jedno powiem: "powinnosciowcy" to policja, jasne, ale porzadek trzymac umieja, nie da sie ukryc. A tak w ogole, to ich nie lubie. Wszedzie chca rzadzic - tego nie bierz, tego z Zony nie wynos... Malo tego, juz wymyslili, co mozna na Wielkiej Ziemi mowic, a czego - ni hu-hu! Sluchy chodza, ze oni w ogole chca Zone pomalu zniszczyc. No, wojakom, chocby i bylym, ja sie nie dziwie... marzyciele. Gorsze to, ze dla nich podobno wsparcie z samej gory idzie.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_18">
		<text>To terytorium aktualnie kontroluje "Powinnosc", i prawo tutaj - to zasady "Powinnosci". My kontrolujemy granice Zony i studzimy gorace glowy: te polglowki przyjezdzaja tutaj stadami, calymi tabunami, wielbiciele romantyki... a potem gina masowo juz pierwszego dnia.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_19">
		<text>Byles na naszej bazie przeladunkowej? Co prawda, baza nie jest tylko nasza - tutaj najrozniejszych spotkac mozna. Najwazniejsze, ze miejsce dobre, bez wszelkego dranstwa, i wszystkie nowosci o Zonie tutaj splywaja. Prawie zawsze cos przydatnego uslyszec mozna, albo po prostu z ludzmi o zyciu pogadac. Szkoda tylko, ze Lysy z grupa odszedl przedwczoraj - nie udalo mi sie tym razem z nim zobaczyc.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_2">
		<text>Chodz do obozu, tam wszystkie nowosci uslyszysz. Kazdy kto pierwszy raz - ot koty takie jak ty - do nas zwykle zachodzi: doswiadczenia nabrac albo odpoczac troche. Tuz pod bokiem wojacy stacjonuja, nie musisz ich sie bardzo bac, ale i nie pchaj sie za bardzo na oczy - moga palnac, dla nich to jak splunac... Niedaleko do handlarza - miejscowego dostawcy, i jest tez miejsce, gdzie mozna sobie spokojnie popas zorganizowac.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_20">
		<text>Teraz to miejsce jest bezpieczne, stalkerze, a my staramy sie utrzymac je w tym stanie. Tutaj narodu zawsze pelno: niektorzy calkiem osiedli i w dalsze regiony nie chodza, inni szykuja sie do nastepnego rajdu. Szkoda, Irokez nie wrocil - lubil takich kotow jak ty na wlasciwa droge wprowadzac.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_21">
		<text>Slyszalem, ze "Powinnosc" oglosila nabor w swoje wysokie progi? Ja tak chwile sobie podumalem, a potem doszedlem do wniosku: na cholere mi to potrzebne, znowu caly dzien na smyczy? Dyscyplina, to-tamto... Ja swoje dwa lata juz odsluzylem, wystarczy...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_22">
		<text>Jesli jeszcze nie slyszales, to wiedz: ogloszono dodatkowy nabor do nas. Jesli masz jakies tam doswiadczenie, przyjdz, nie pozalujesz. Zapytaj na bazie u Pietrenko.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_23">
		<text>Ty co, tez na walke przyszedles popatrzec, cos postawic?.. No co ty! Przeciez tutaj obok jest arena, a ty zupelnie zielony! Znaczy, tak: "powinnosciowcy" lapia mutanty, tak? Po badaniach, jesli stworzenia jeszcze zywe, na arene je wypuszczaja. A te zwierzaki rozne-rozniste: czasem ze smiechu umrzec mozna, a czasem i w gacie narobic.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_24">
		<text>Dopiero co dostarczyli na arene swieze mieso. Dla narodu rozrywka, a dla nas zarobic procent na stawkach nie grzech. Stalkerom kolejny raz udowodnimy, ze "Powinnosc" nie tylko gada, ale i dzialac potrafi.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_25">
		<text>Sluchaj, a ty na Rostoku byles? Kiedys tam bylo spokojnie, a teraz - samemu isc strach. Prawdziwe dzikie pola - mutanty rozmnozyly sie do niemozliwosci. Pojdziesz ze mna, co?.. Chociaz... Ja wlasciwie ciebie nie znam, ty tez mnie nie znasz. Rozpedzilem sie... wybacz. Nie bylo rozmowy.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_26">
		<text>Wlasnie wrocilismy z Rostoka. Nie radze ci tam isc, szczegolnie jesli jestes sam. Zyc chcesz? To lepiej tam nie chodz.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_27">
		<text>Chcialem isc na Jantar, i zrezygnowalem. Tam u jajoglowych wysunieta placowka naukowa w Zonie. Badaja - cholera wie, co badaja - a wokolo martwiaki sie snuja. Idylla, psia mac.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_28">
		<text>Niedawno czyscilismy strefe "Jantar"... Taa, niezle natluklismy tego czarciego pomiotu! Tam jest laboratorium badawcze, a oprocz martwiakow wokolo nikogo. Trzeba regularnie naukowcom w pomoc przychodzic.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_29">
		<text>Przy starych magazynach - wiesz? - baza "wolnosciowcow" . Towarzystwo beztroskie, uczuciowe; z nimi przy buteleczce czegos dobrego posiedziec - sama przyjemnosc. I nie wcinaja sie jak "Powinnosc" tu, wokolo baru.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_3">
		<text>Tutaj niedaleko jest stara fabryka, my w niej ciagle bandytow tluczemy, a oni zawsze i tak wracaja! Nawet miesiac od ostatniego razu nie minelo, a oni juz znowu sa. Tak w ogole, to lepiej tam ostroznie...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_30">
		<text>Za starymi magazynami "Wolnosc" sie usadzila... durnie kopane, pies by ich...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_31">
		<text>Uciekaj, poki jeszcze nie noc! Za dnia tu jeszcze jako-tako, ale slonce juz zachodzi...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_32">
		<text>Stalkerze, uciekaj! Wlasnie zwijamy posterunek. My tu na razie tylko za dnia strazujemy, a na noc odchodzimy - zbyt niebezpiecznie tu noca.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_33">
		<text>Musicie zrozumiec, noca tutaj nalezy sie ukryc, i to najlepiej za mocnymi drzwiami. W ciemna czesc doby faktycznie znajdujemy sie w stanie oblezenia.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_34">
		<text>No, przyjacielu, widze, ze nie masz pojecia o co chodzi? Nocne lulu trzeba robic mozliwie daleko stad. W nocy, to tutaj i granatnik nie zawsze pomoze!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_35">
		<text>Wiesz co? Niech "powinnosciowcy" z "wolnosciowcami" i maruderami na dokladke decyduja, czyj to kasek, mnie nic do tego! A niech ich wszyscy diabli...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_36">
		<text>Pracujemy tutaj, stalkerze. I tak dranstwa wszelkiego sie namnozylo, a tu jeszcze swolocze najemnicy i te polglowki z "Wolnosci" zyc przeszkadzaja...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_37">
		<text>Zmuszony jestem uprzedzic, ze tutaj dosc niebezpiecznie jest takze za dnia. Od czasu do czasu zdarzaja sie strzelaniny - o ile dobrze rozumiem, istnieja nieporozumienia pomiedzy miejscowymi bandyckimi ugrupowaniami.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_38">
		<text>Sluchaj, powiedz mi jedna rzecz: to przeciez nasz teren, tak? Nam latwiej dranstwo powstrzymywac, co z centrum Zony napiera, tak? Jajoglowi niech sobie badaja, nikt ich nie rusza, a "Powinnosc" z maruderami niech sie stad wynosza!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_39">
		<text>A ty co, nie wiesz? Tu przeciez nowa sciezke wydeptali, zeby obok "powinnosciowych" patroli prosto do perymetru przemknac sie z towarem. Od Jantaru tutaj, potem ogrodkami na Agroprom - i juz, na miejscu!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_4">
		<text>A niczego. Ni cholery nic nie wiem. Pomalenku na chleb powszedni zbieram. W glab Zony isc sie boje. A w domu roboty nie ma, kobieta piluje... Zyc jakos trzeba, nie? Tu, na Wysypisku, jesli pochodzisz dzionek, mozna roznych tanich artefaktow nazbierac. W zasadzie na pojesc-popic normalnie starczy.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_40">
		<text>A ty co tutaj? Na Jantar sie wybrales, czy artefakty cichaczem kolo baru chcesz przeniesc?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_41">
		<text>Nie bede ukrywac, ze tutaj Wasi koledzy-stalkerzy od czasu do czasu oferuja nam calkiem interesujace anomalne twory - artefakty, jak wy je nazywacie. Te miejsca dzieki swojej... powiedzmy, nieokreslonosci kontroli nad nimi, jest czyms w rodzaju ozywionej sciezki przemytniczej.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_42">
		<text>Ty co, facet? Mysmy sciezynke wydeptali, zeby z biurokratami z "Powinnosci" sie nie spotykac, jesli chcesz na Wielka Ziemie isc! A oni, oczywiscie, szastaja sie tutaj jak u siebie, i na razie ni cholery nikt nie wie, jak ich obejsc mozna.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_43">
		<text>Ja wlasnie z Jantaru wrocilem. Myslalem, nauce troche pomoge, jak zawsze, a oni tam zamkneli sie w swoich bunkrach, na zewnatrz teraz i za dnia niespecjalnie wychodza, chyba ze do kolejnego helikoptera. Tak wiec, jesli tam zmierzasz, nie masz co liczyc na popas...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_44">
		<text>W strefie "Jantar" prowadzone sa jakies-tam badania, ale ostatnio nastapil zalew martwiakow. Dlatego chronimy podejscia.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_45">
		<text>Nawet nie wiem, co Wam powiedziec. Chcialem wrocic do naszego kompleksu - na "Jantar", mysle ze wiecie. A tu taka sprawa: mowia, ze jesli kiedys bylo to tylko niebezpieczne, to teraz stalo sie calkiem niemozliwe. Czy mozliwe, ze przesadzaja?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_46">
		<text>Na Jantarze bylem, a tam nauka calkiem zwiedla: zamarla, kryje sie... Zyja tylko tym, co im helikopterami podrzucaja. Z drugiej strony, martwiakow tam naprawde mocno sie namnozylo. Pomieszkaj z nimi tydzien - jeszcze nie tak bedziesz sie kryl. Takie to miejsce. Malo sympatyczne.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_47">
		<text>A pies z nim tancowal, z martwiakami sie bratac! Namnozylo sie ich w tym kopanym kompleksie - ciagle ida i ida. I coraz ich wiecej.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_48">
		<text>Staramy sie zatrzymac ruch martwiakow od kompleksu laboratoryjnego. Szczerze mowiac, nie mialbym nic przeciwko, gdybys i ty sie podlaczyl - ludzi nam brakuje...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_49">
		<text>Wiecie, my rowniez zbieramy najrozniejsze informacje... Ja sam obserwuje glowne drogi rozprzestrzeniania sie quazi zyw... to jest martwiakow, w Waszej terminologii. Nie podzielicie sie swoimi obserwacjami?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_5">
		<text>Jakos tak to wszystko... Jednego Wysypisko znecilo, drobnice zbiera, drugi glebiej w Zone ruszyl. Tam, oczywiscie, kaski znacznie tlusciejsze sie trafiaja, tylko nie kazdy tam pojdzie. Nowicjusze bez doswiadczenia nie maja tam czego szukac, a jesli jeszcze i sprzetu dobrego nie maja - w ogole szkoda gadac. Bez szans.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_50">
		<text>Ty do tych martwiakow, co z budynku laboratorium leza, juz strzelales? No popatrz tylko: ni diabla sie nie boja, bolu nie odczuwaja - stwory calkiem bez mozgu, jednym slowem!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_51">
		<text>Ide sie zatrudnic do pracy w laboratorium! Dobra, chlopie, rozluznij sie - to tylko zart taki... Jesli tam zabladzisz - koniec, przepadles. W najlepszym przypadku martwiakiem sie staniesz.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_52">
		<text>Uprzedzam: nie chodz do laboratorium. No nie, jesli juz bardzo chcesz - idz, sila trzymac nie bede. Tylko ze zywym sie stamtad nie wraca.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_53">
		<text>Widzicie... Chcialbym Was uprzedzic. Nie powinniscie isc do laboratorium. Nikt, mowiac szczerze, nie powinien: jest to zwiazane z kardynalnymi zmianami w psychice i metabolizmie - i do tego, obawiam sie, zmianami calkowicie nieodwracalnymi.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_54">
		<text>Oho! Teraz ja ciebie oswiece... przeswiece... uratuje, owieczko bladzaca. Znaczy, tak, facet: do kompleksu laboratoryjnego nosa nie pchaj. Chujowo tam, bardzo chujowo. Ludzie gina, a potem, bywa, noca do ciebie przychodza. Tylko ze to nie bajeczki o wampirach, a sama prawdziwa rzeczywistosc martwiakow. Taka sprawa.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_55">
		<text>Ty madrali naszych, ten kwiat Narodow, cholera, Zjednoczonych widziales? Cos oni ostatnio bardzo ostrozni sie stali. Jak dwa kroki od bazy maja odejsc - dla ochrony wzywaja caly pulk z BTR-ami i helikopterami.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_56">
		<text>A tobie o co chodzi? Nie zadawaj glupich pytan, wtedy i do ciebie nie beda sie czepiac.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_57">
		<text>Rozumiecie, my zazwyczaj nie opuszczamy bunkra bez odpowiedniej ochrony: warunki otaczajacego nas srodowiska na to nie pozwalaja. Ja jestem swego rodzaju wyjatkiem - nie bardzo lubie duze ekspedycje, cale to zamieszanie, wojskowych... Jednakze na razie niczego interesujacego powiedziec Wam, niestety, nie moge.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_58">
		<text>Wesola ta nasza nauka! Chlopie, toz to boki mozna zrywac!.. Zazwyczaj z bunkra nosa nie wystawia. No a jak juz wystawi, tak jak to niedawno bylo, to sie tu takie rzeczy wyprawiaja - mamusiu moja! Wojska pelno, smiglowce, uzbrojenie! Jeszcze ciekawie by bylo, jak by oni tutaj pancernik przytargali, albo przynajmniej chociaz czolg jaki...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_59">
		<text>Trzeci dzien juz tutaj sie krece, obserwuje. Tu jest laboratorium - tak? Od samego poczatku nikt do niego nie chodzil, "powinnosciowcy" martwiakow tylko po wierzchu czyscili, a teraz juz calkiem przestali, tak? A za to nauka tam lazic zaczela. Znaczy, znalezli sposob ochrony, diabli tam juz wiedza, od czego... No to trzeba by sie rozeznac - towaru to w tym miejscu od metra, choc lopata zbieraj.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_6">
		<text>Ostatnio zwierzyna calymi stadami z Doliny Mroku ciagnie. Nie wiadomo, co je stamtad goni, ale ciagle pedza, jak od pozaru. A we wschodnim sektorze mutantow sie namnozylo, niczym pluskiew, ledwo co odstrzeliwac nadazamy. Takie to u nas nowosci.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_60">
		<text>A ty czego tu szukasz? Tez do laboratorium sie naparles? Bajeczke o cudownych przyrzadach i stertach artefaktow uslyszales? Zesz jego mac... kiedyz wreszcie was, polglowkow, na swiecie zabraknie?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_61">
		<text>Ja tutaj pracuje, mlody czlowieku. Po prostu robie swoja robote, wypelniam dlug wobec nauki i spoleczenstwa. A jesli Wy chcecie dowiedziec sie czegos o porzuconycm laboratorium, o znajomosc sekretow ktorego podejrzewa mnie kazdy napotkany stalker, to odpowiem: nie znam i znac nie chce! Ten temat mnie nie interesuje i nigdy nie interesowal, rozumiecie?!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_62">
		<text>Moze rzeczywiscie mozgowcy jakis przyrzad wymyslili, nie wiesz? Ciekawe jednak, co tam w tym kopanym laboratorium jest schowane. Nawet jesli towaru normalnego ni cholery nie ma - to i tak ciekawe.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_63">
		<text>Tak sobie mysle - do "Wolnosci" wstapic, czy co? Tam jest ich baza, na bylych Magazynach Wojskowych... A co? Ludzie niby sensowni, a ze troche niezdyscyplinowani, to nawet i dobrze: mnie drylem dlawic nie trzeba, sam wiem, co robic, nie pierwszy miesiac tutaj...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_64">
		<text>Ty czasem nie jestes sympatykiem "Wolnosci", co? Dobra, dobra, bez obrazy. Mysle, ze juz niedlugo ich z tych Magazynow wykurzymy. Ni organizacji u nich, ni dyscypliny... Stado. Po prostu stado. Jeszcze wymyslili, zeby nam sie stawiac, NATOwskie wyskrobki...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_65">
		<text>Ja tutaj z jednym "powinnosciowcem" podczas rozejmu sie spotykam. Dyskutujemy. Facet ogolnie nieglupi, ale cholera, twardoglowy jak ten czolg. Rozumiesz, u nas calkiem inna filozofia: Zone tylko oswoic, zasymilowac mozna, a nie zniszczyc. Dlatego konieczny jest pelny dostep do kazdej informacji: ktos, kiedys, predzej czy pozniej, cos madrego wymysli . A oni: "zamknac", "zabronic", "nie rozglaszac"... Polglowki, jak Bog mily, polglowki. Z drugiej strony, to nawet i zrozumiale: kiedy za toba cala rzadowa maszyneria, niewlasciwych rzeczy nawet i pomyslec nie wolno.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_66">
		<text>Tu jedna wioska jest, kiedys wszystko spokojnie bylo, a teraz dranstwo jakies sie zaleglo. Lepiej ominac, dlatego obchodze dookola... Pamietaj, ze cie uprzedzalem.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_67">
		<text>Ciebie, stalkerze, chce od razu uprzedzic: w wiosce od dawna jest gniazdo pijawek, a moze i jeszcze czego gorszego, tak wiec badz ostrozny.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_68">
		<text>A co tu nowego... Artefaktow dawno juz nie ma, a w tych domkach kiedys pijawki mieszkaly, my je odstrzeliwalismy, jak sie dalo. Teraz wybralem sie - i nie moge tam dojsc. Intuicja, czy co - ale nie moge tam, i koniec. Nijak. Tam smierc...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_69">
		<text>Wynosze sie stad! Odbebnilem cztery tygodnie na barierze - i to wszystko, mam dosc! Od strony Mozgozweglacza paskudztwo dzien i noc napiera, i to z kazdym dniem mocniej...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_7">
		<text>Teraz wielu do "smieciarzy" przystalo. Wczesniej na haldach w ogole nie patrzyli - radiacja taka, ze ci jajka w pol godziny na twardo ugotuje. A teraz, jak z towarem zrobilo sie cienko, zawina sie w ochrone, chemii nacpaja i nic, szukac ida. Tam rozne roznosci znalezc mozna, chociaz glownie to drobnica.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_70">
		<text>Jesli idziesz do nas, na wsparcie, to szacunek. Jesli nie - lepiej zejdz nam z oczu! Nam sa potrzebni prawdziwi mezczyzni, a nie palanty. Swoich starczy...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_71">
		<text>Ty na wsparcie, facet? No i dobrze - przynajmniej jeszcze jeden normalny czlowiek sie pojawi. My sie tutaj niezle zorganizowalismy i szlo nam calkiem dobrze... Tylko potem jak zwierzyna poszla!.. Teraz trudno, dlatego kazda lufa sie przyda.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_72">
		<text>A ty co, nie w temacie? Droga do centrum Zony otwarta! Czy sama z siebie, czy ktos sie postaral, wielkie jemu dzieki. Teraz tylko ruszac po towar!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_73">
		<text>Lepiej poczekaj, stalkerze. Nie gon za wszystkimi. Powiedz sam: czy ty wiesz, co tam jest? Prawda, nie wiesz. Nie wiesz, czy warto tam isc, czy nie. Jakie tam sa pulapki, tez nie wiesz. Po co leciec na slepo, niczym stado losi?!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_74">
		<text>Droga do centrum wolna, rozumiesz?! Teraz prosta drozka - do Centrum! Zaraz wszyscy tam tlumnie poleza. Najwazniejsze, byc posrod pierwszych, sama smietanke zebrac!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_75">
		<text>Wal naprzod, sam wszystko zobaczysz! Nie masz ochoty na wlasne oczy zobaczyc, co tam dalej sie dzieje? No ty jestes w ogole... blogoslawiony. Tam po prostu trzeba byc! A o Spelniaczu Zyczen slyszales, nie?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_76">
		<text>Jak dzieci, moj Boze! "Spelniacz Zyczen", "Klondike artefaktow"... Smiech na sali!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_77">
		<text>Ja sam chce poznac, co tam jest za horyzontem, facet! A nuz za jednym zamachem znajdzie sie objasnienie calego tego chlamu, ktory nazywaja Zona?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_78">
		<text>Widziales wielopietrowiec? To juz Prypec. Prosto za nia - elektrownia. Eh, pojsc by tam... tylko ze nie wiadomo, co tam posrod tych domow teraz brodzi.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_79">
		<text>Wyjasniam. Tam jest Prypec. Za Prypecia - Czarnobylska Elektrownia Atomowa. Co tam teraz sie dzieje i kto sie kryje - nie wiadomo. Nasze miejsce jest tu. Znajdzie sie cos do rozgrzebania, to wtedy jak zawsze.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_8">
		<text>Nie jestem na biezaco! Akurat do baru ide, z ludzmi pogadac. Co, nie byles tam jeszcze? Nie zartuj! Znaczy, tak: tak jak stoisz, ruszaj prosto na polnoc. Nie zdazysz dwoch krokow zrobic - a juz w barze bedziesz. Tam w ogole zajrzec warto, a dla kotow takich jak ty, to powinno byc z przepisu lekarza: tam przychodza ludzie doswiadczeni, bywali, podpowiedza, co i jak. Tylko po drodze spotkasz naszych z "Powinnosci"... No, tutaj to juz zalezy - spodobasz sie, nie spodobasz - jak karta pojdzie.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_80">
		<text>Prypec! Kurcze, uszczypnijcie mnie! Nareszcie! Tu juz do elektrowni jak reka podac. Diabli go wiedza, co prawda, z kim tu sie teraz spotkac mozna, jaka potwora na ciebie zeby ostrzy...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_81">
		<text>Przyjacielu, sluchaj... Ty tez glos w glowie slyszysz, czy to tylko ja majacze? Ciagle belkocze i belkocze...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_82">
		<text>Cholera, jeszcze jeden... Znaczy, tak. Wyjasniam n-ty raz, jakiego rodzaju telepatyczne wplywy dzialaja tutaj na ludzi. Nieslyszalne dla innych glosy bez przerwy wzywaja ich do centrum Zony i obiecuja spelnienie dowolnego zyczenia temu, komu uda sie dotknac... tego, jak go... a, tak - jakiegos monolitu.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_83">
		<text>Slyszysz glos? Niesamowite, zupelnie jak odtwarzacz w glowie! Szkoda tylko, ze jedna i ta sama sciezka: chodz do mnie, a otrzymasz szczescie bez miary. Dwie godziny juz nawija jedno i to samo.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_84">
		<text>A co, nie domyslasz sie? Przeciez sam do elektrowni sie przebijasz! No i my tez, jakie tu jeszcze nowosci?! Tylko by tych polglowkow kopanych z drogi usunac...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_85">
		<text>Terytorium elektrowni juz blisko! Jak na razie nie jestesmy w stanie pokonac oporu "monolitowcow"!..</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_86">
		<text>Tam jest, Czanobylska Elektrownia Atomowa, jak reka podac. Juz prawie na miejscu, a te uparte sukinsyny nie puszczaja! Spokojnie, zaraz ich przyczeszemy!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_9">
		<text>Sluchaj, przyjacielu, nie wiesz czegos o Agropromie? Chcialem tam isc, a ludzie mnie obsmiali: niczego, mowia, tam juz nie ma, dawno juz wybrane do czysta, tylko anomalie zostaly. Nie wiesz, czy prawde mowia, czy tylko tak, dla smiechu? Jestem tu niedawno, i wierze miejscowym, jesli mowia... Moze chcieli sobie ze mnie pozartowac? Im tylko powod dac do smiechu, zarazom jednym!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_94">
		<text>Stoj! Nie spiesz sie za bardzo. Tutaj "monolitowcy" dookola; znaja miasto od a do z, przygotowali zasadzki. Ostrozniej trzeba.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_95">
		<text>Uprzedzam: na razie wieksza czesc miasta pozostaje pod kontrola ugrupowania "Monolit". Masa zasadzek - oni wszystko tu poznali jak swoje piec palcow. Utrzymuj sto procent uwagi i bron sprawdz jeszcze raz.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_96">
		<text>Eh, co bym zrobil z przyjemnoscia, to wyslal na miasto nalot dywanowy. Swolocze... chyba tylko w piaskownicach i kwietnikach sie nie chowaja. Ile to juz narodu przez tych skurwieli poleglo!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_97">
		<text>Sluchaj, cholera wie, ten Spelniacz Zyczen... Moze on nie jest wieczny, i dla wszystkich go nie wystarczy? I co tu robic... No ty juz, chlopaku, jesli dojdziemy, za mna bedziesz, obiecuje...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_98">
		<text>"Powinnosc" powinna przebic sie do centrum jesli nie pierwsza, to posrod pierwszych! Tylko wyobraz sobie, stalkerze, ze jakis psychiczny - a wy tu prawie wszyscy schizole, paranoicy i oligofrenicy - dobiera sie do cholerstwa, ktore rzeczywiscie moze spelnic dowolne zyczenie. No? I co wtedy?!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_99">
		<text>To nowina z taaaka broda: teraz kazdy jest tutaj, kto sam chodzi i bron trzymac moze! Przeciez... tutaj moze sie stac wszystko, co zechcesz! Tylko sobie wyobraz! Wszystko, co zechcesz! I niech tam ktos wezmie i powie: "Chce, zeby Zona przepadla teraz, i zawsze, i na wieki wiekow". Co? Jestes w stanie ocenic skale tragedii? My tu wszyscy ruszymy w lot. Wszyscy co do jednego!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_0">
		<text>Nowego? Na cholery nam nowe, kiedy starego gowna - czerpac, nie wyczerpac? Bandyci ostatnio, swolocze jedne, mocno sie wycwanili! Jak za artefaktami miedzy anomalie smigac, to my, a jak cudzy towar zagarniac... Uh, gadziny! Na Wysypisko, bracie, lepiej nie chodz - to juz jest calkiem ich miejsce.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_1">
		<text>Ugrzazlem tu, rozumiesz? Ugrzazlem... Do domu chce, a ci nie puszczaja, ot i cale nowosci... Ci, ktorzy gleboko w Zone chodza, doswiadczeni, rozne rzeczy opowiadaja. No i bywa, ze taki towar przynosza - az zazdrosc bierze. Mowia, ze tam sa takie miejsca, gdzie po zwykly towar nawet schylac sie nie warto: bierz, wybieraj. Tylko nie kazdy tam dojdzie, a jeszcze mniej takich, ktorym ze zdobycza uda sie wrocic.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_10">
		<text>Wydra tydzien temu na zweglaczu sie przekrecil. Gdyby to byl nowicjusz, zoltodziob nieopierzony - to by mozna zrozumiec, a on przeciez juz ktory rok stalkerowal. Jeszcze u Strieloka w oddziale, mowia, byl. I masz...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_100">
		<text>Jakos nie jestem w temacie ostatnich wydarzen.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_11">
		<text>Powiedz mi jedna rzecz, stalkerze: od czego wam, samotnikom, czasem szajba odbija? Normalnie dyscypliny nie starcza? Wlasnie jeden w zeszlym tygodniu za mozgozweglacz poszedl. Doswiadczony, mowia, byl... Przeciez mozgu w latwiejszy sposob pozbyc sie mozna: lufe w usta - i na spust!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_12">
		<text>Szubrawcy jedni... najemnicy. Juz dawno nasza krew pija, a teraz i na jajoglowych sie przerzucili. I na cholere oni im sie przydadza? Z powodu wykupu? Albo zeby swoimi Noblami sie z nimi podzielii?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_13">
		<text>W ostatnich tygodniach silnie uaktywnili sie najemnicy. My ich jeszcze maruderami nazywamy. Jest tu i takie dranstwo, jesli nie slyszales. Niby bandyci, ale w wojskowych sprawach specjalisci. Przy czym zawsze woleli napadac na stalkerow, a ostatnio z jakiegos powodu bardziej sie uczonymi zainteresowali. Ale ty w kazdym wypadku dobrze sie rozgladaj, dla nich to zaden problem i tobie glowe odstrzelic.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_14">
		<text>Przypadkiem niedawno slyszalem: jajoglowi, zdaje sie, jakies cholerstwo wykopali. A tu wszyscy od razu na uszach chodzic zaczeli: i wojacy, i najemnicy, i "powinnosciowcy" niespecjalnie odstaja...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_15">
		<text>Jesli ty tez o tym, o co mnie wy wszyscy w ostatnie dwa dni szarpiecie, to ci powiem: spadaj na szczaw! Jeslibym wiedzial, to bym powiedzial. Ale nie wiem, nie wiem nic, do cholery! Co tam ci uczeni znalezli, dokad nasze dowodztwo wyjechalo? A mnie co do tego?! Urlop ma, i przed nami tlumaczyc sie nie musi.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_16">
		<text>Ha! Tu wszyscy na uszach chodza! Konfederat wrocil z rajdu ze swoja grupa, artefaktow naniesli - ze glowa mala! Konfederat, oczywiscie, milczy, pary nie puszcza - ale to tak zawsze, - a jego chlopaki jaja sobie robia: no, do kopalni na Yukonie skoczylismy, troche sie przeszlismy... Takie dranie!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_17">
		<text>Juz kilka dni od mozgozweglacza najrozniejsze dranstwo lawa wali. Ludzie przy starych Magazynach urzadzili zapore; na razie jakby daja rade. Jesli napor nie oslabnie - na pomoc trzeba bedzie isc, co zrobic...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_18">
		<text>Sluchaj, mowia, ze Zona rosnie? Ja mysle, ze to prawda: sam prawie u samej granicy takiego strasznego potwora widzialem, co kiedys tylko blizej centrum mozna bylo spotkac. Kiepska sprawa, co?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_19">
		<text>Mozliwe, ze o pijawkach u granicy Zony nie klamia. Tylko co tu ma do rzeczy powiekszanie rozmiarow Zony? Moze zapedzilo sie stadko... moze przeoczyli, taak. My przeciez po kilka dni z rzedu czasem pracujemy! I dobrze pracujemy. Za perymetrem przeciez jakos nie krzycza: "Na pomoc, mutanty nas okrazaja!"</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_2">
		<text>Smutno jakos. Tu na dniach Wydra za nic zginal, po prostu wierzyc sie nie chce... A, ty przeciez o Wydrze nie slyszales, prawda? No, to po prostu byl profesor - od pierwszych chwil tutaj, cala Zone jak swoje piec palcow... a niech to! I co z tego ze stalker doswiadczenie zdobywa, skoro i tak Zona go zabiera. Sa i tacy, co z wlasnej woli na Wielka Ziemie odchodza.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_20">
		<text>Jak myslisz, czy barman wie cos wiecej o tym, co uczeni odkopali? Sluchaj, a moze on calkiem z nauka sie spiknal? Cos ostatnio on stalkerow coraz madrzej podpytuje i zadania im daje dziwne. Niczego nie wyjasnia, tylko mowi, idz tu albo tu... a miejsca tam bezludne i dobrego towaru nigdy tam nie bylo. I czego on tam szuka?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_21">
		<text>Dzieje sie cos dziwnego. Martwiaki, ktore kiedys baly sie wychodzic na swiatlo, teraz po calej okolicy sie rozlazly. Co to za cholestwo?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_22">
		<text>Martwiaki z jakiegos powodu staly sie bardziej agresywne i ruchliwe. Wczesniej w samym kompleksie od czasu do czasu czystke robilismy, a teraz tylko podejscia do niego utrzymujemy. Ale ja ci niczego takiego nie mowilem, rozumiesz?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_23">
		<text>Badzcie ostrozni, te chodzace trupy zalaly cala okolice. Bardzo tepe i agresywne. Caly czas pozostajemy w defensywie - i noca, i za dnia. Tak ze jest tutaj dosyc niebezpiecznie, mlody czlowieku.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_24">
		<text>Eeeh, wyglada, ze jajoglowi w tym ichnim laboratorium wywineli cos nie tak. Wczesniej martwiaki rzadko gdzie mozna bylo spotkac, a teraz od kompleksu ida i ida. A laza tak, jakby cos zgubily i teraz tego szukaja.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_25">
		<text>Tu sluchy chodza, ze nauka w koncu namowila kogos z naszych, zeby zszedl do laboratorium. Dali mu cos tam.. jakas tam bujde ochronna... Wiecej niczego, i szczegolow zadnych.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_26">
		<text>Roznosci gadaja. Mowia nawet, ze znalazl sie ktos na odlocie: dogadal sie z uczonymi i do laboratorium po cos tam dla nich polazl. To glupi palant!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_27">
		<text>A, otoz i glowna atrakcja tygodnia! Tu jajoglowi obiecali komus z naszych niezla kase, i on do laboratorium polazl z jakims tam ich przyrzadem. Kolejna ofiara nauki, szlag!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_28">
		<text>Mysle, ze znowu cos sie szykuje. Jajoglowi wykopali cos takiego, ze wszyscy na uszach chodza. A przy okazji dla nas i dla ciebie juz zycia moze nie byc teraz.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_29">
		<text>A cholera go wie. Tylko ganiac nas zaczeli dwa razy wiecej niz przedtem - to kordon, to czyszczenie... Wojska tez w Zonie przybylo kilka razy wiecej.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_3">
		<text>Smutno, tylko tyle powiem. Na obrzezach narodu zawsze bylo pelno, w glab Zony polowa z nich w ogole nigdy nie chodzi, a artefaktow na wszystkich nie nastarczysz. Nawet z laboratoriow i fabryk wszystko co bylo mozna dawno juz wyrwali i wywiezli. Niedlugo tu w ogole nie bedzie co robic, zostanie tylko knajpe otworzyc... z wystrojem i kuchnia egzotyczna.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_30">
		<text>Nawet nie wiem, co Wam powiedziec... Tutaj zawsze cos sie dzieje, ale taka jest kolej rzeczy. Na Wielkiej Ziemi, oczywiscie, tak nie uwazaja, ale przeciez jestesmy teraz, jak by nie bylo, w anomalnej strefie.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_31">
		<text>Jajoglowi cos tam wywachuja. Cholera wie, jakie tajemnice oni tam juz wykopali, ale wojacy ogonami kreca - ze glowa mala! Po Agropromie i Dolinie Mroku sie szastaja, wszyscy szukaja, szukaja...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_32">
		<text>Dranstwo z kazdym dniem bardziej spoza mozgozweglacza napiera, a "powinnosciowcy" z "wolnosciowcami" znowu postanowili za lby sie brac. Niech nawet wybija sie nawzajem, jaki z tego pozytek? Jak dlugo sami zdolamy bariere utrzymac?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_33">
		<text>Mutanty coraz bardziej staraja sie przeniknac za bariere. Ostatnio bylo calkiem trudno. Jesliby niektorzy dali sobie spokoj z idiotyzmami, byloby o wiele lzej!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_34">
		<text>"Powinnosc" caly czas krzyczy o swoich super osiagnieciach na barierze. Kto by to pomyslal... My to dzielo zaczynalismy, i my dalej ciagniemy, nie liczac kilku samotnikow takich jak ty, co dobrowolnie zostali do pomocy. A oni... niech ich szlag, baranow!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_35">
		<text>Slyszalem , ze "Powinnosc" strasznie sie sadzi. W rodzaju "my jestesmy ochotnikami, ktorzy chca zapewnic bezpieczenstwo i porzadek w Zonie"... aha, ochotnicy! Tych 'ochotnikow' jakis sponsor w takie wyposazenie i taka bron zaopatrzyl, ze daj Boze kazdemu. Oni tez sie sprzedali.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_36">
		<text>Jakie sluchy chodza? Ja bez zadnych sluchow ci mowie: juz wkrotce wiecej porzadku bedzie. Z potworow Zone oczyscimy, i z niektorych baranow tez...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_37">
		<text>Slyszales, co to "powinnosciowcy" niby z nami zrobia? "Zetrzec na proszek" - to jeszcze najmniejsze. Naprawde mnie to niepokoi... Tym bardziej, ze zaczelo sie to bez dania racji.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_38">
		<text>A jakie nowosci? My tu siedzimy, zwierzyna na nas napiera, my ja odstrzeliwujemy, a potem ona znowu napiera, tylko jeszcze mocniej. Prawda, pare razy tutaj wojskowe smiglowce lataly... i wrazenie takie, ze az za Mozgozweglacz zalecialy.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_39">
		<text>A coz tu moze byc nowego... stale to samo, stale to samo. Mutanty, "Wolnosc"... chociaz, jeszcze wojskowi na helikopterach lataja jak najeci. Ale zeby choc raz po zwierzynie palneli - to nie, ni cholery...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_4">
		<text>Nowego... Malo co gadaja! Wszystkiemu wierzyc - wiary nie starczy. O, mowia, przyszedl jakis stalker bywaly, tedy-owedy, z wewnetrznych regionow, przyniosl ci on rzecz niewidziana, worek kasy zgarnal... To ja ci sam ze sto takich historii wymyslic moge!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_40">
		<text>Wojskowe smiglowce widzialem: zauwaz, one nad nami przelecialy, i za Mozgozweglacz - raz! No, mysle sobie, zaraz sie posypia. A tu ni cholery - poszly dalej, pokrecily sie tam, i z powrotem tak samo polecialy. Normalna rzecz, nie?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_41">
		<text>Eh, teraz, jak przejscie do centrum jest... Ilez tam bogactwa pod nogami powinno sie walac!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_42">
		<text>Teraz, jak pojawila sie mozliwosc stosunkowo spokojnie dojsc do centrum Zony, stalkerzy tam jak muchy na lep polecieli. Ta-a... chciwosc to nie najlepsza cecha ludzkosci.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_43">
		<text>To ci dopiero zycie nadchodzi! Zanim ci wszyscy od baru, od perymetru tym bardziej, nadciagna - cala smietanka nasza! Samo najlepsze wybierzemy, a za drobnica niech sie juz inni uganiaja.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_44">
		<text>Mowia, ze on naprawde istnieje, ten Spelniacz wszelkich zyczen. Kto do niego juz zdazyl sie dostac - mozna tylko zgadywac...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_45">
		<text>Sluchaj, przyjacielu, ja wiem, ze w Zonie wszystko mozliwe. Sam widzialem. Ale te historie o natychmiastowym spelnieniu marzen o wlasnym hotelu na Karaibach - to totalna bzdura i nic wiecej.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_46">
		<text>Ty co, nie wiesz?! Dwom naszym - no tym, co to najpierwsi do centrum ruszyli, udalo sie do Spelniacza zyczen przebic i wyrazic zyczenie! Oni cale zycie o wyspach na morzach poludniowych marzyli, no to teraz gdzies tam w tropikach sie opalaja, nie inaczej.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_47">
		<text>Miklucho sie odnalazl - glowny "wolnosciowiec". Wszyscy mysleli, ze na Wielka Ziemie odszedl, a w rzeczywistosci on z mala grupa zdolal przedrzec sie obok Mozgozweglacza. To ci facet!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_48">
		<text>W poprzednio niedostepnej strefie odnalazl sie jeden z oddzialow "Wolnosci". Jak im sie udalo przejsc bez szkody, a potem wyzyc tam kilka tygodni? To calkiem w glowie sie nie miesci. Wyglada na to, ze nie docenialismy tych chlopakow.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_49">
		<text>Popatrz, nasz Miklucho sie znalazl! Zywy, i chlopaki, co z nim byli, tez cali. Przekradli sie obok Mozgozweglacza, a potem caly miesiac tam kiblowali, bo wrocic nie mogli.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_5">
		<text>Cos niejasnego sie tu tworzy. Sluchy chodza, ze "powinnosciowy" dowodca, glowna szycha, nie tylko ze z Zony nie zwial, ale z "wolnosciowcami" sie dogaduje. Mogli by zawrzec pokoj jawnie, a nie jakies ciemne interesy przy tym robic! Brzydko ta sprawa pachnie, tyle powiem. Z drugiej strony, doswiadczeni ludzie mowia, ze przysrywac sobie oni kiedys zaczeli tez z calkiem glupiego powodu. Zeby tylko nas nie wciagneli w jakas nowa kabale, te dranie gabinetowe z Wielkiej Ziemi...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_50">
		<text>Slyszales?! Wojacy na gotowe przychodza, tylko patrzec jak tu beda! Upewnili sie, ze mozgozweglacz kaput, i chca za jednym zamachem caly towar zgarnac!..</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_51">
		<text>Dopiero co przyszla informacja: planowany jest masowy desant sil wojskowych na Elektrownie. Moja rada dla ciebie: jesli chcesz zdazyc choc cokolwiek z towaru zlapac - pospiesz sie.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_52">
		<text>To juz totalny balagan sie robi! Tylko, rozumiesz, korytarz sie otworzyl, Elektrownie z wszelkiego gowna zaczeli czyscic - a tu masz, wojaki na gotowe sie wybieraja! Toz przeciez, jasny gwint, ni wstydu ni sumienia...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_53">
		<text>Ja tylko jednego nie moge zrozumiec: jak ci "wolnosciowcy" zdolali miesiac przetrzymac? Czapke-niewidke mieli, czy co? Pelny odlot, kurcze!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_54">
		<text>Ty rozumiesz, co tu sie dzieje? Ja teraz mam jeszcze wieksze powazanie dla Mikluchy! No sam pomysl: w takim lajnie ponad cztery tygodnie wytrzymac, i jeszcze nie stracic zadnego z chlopakow!..</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_55">
		<text>Tu komus zdrowo odbilo. W koncu przeciez chlopaki zawsze twardzi byli - a teraz sie slinia, jak ostatne debile. Straszne.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_56">
		<text>W miare zblizania sie do Elektrowni sila nieznanego telepatycznego oddzialywania wzrasta. U jednych zaczely sie odjazdy w psychice, u innych - problemy z widzeniem. Moze teraz przyszla pora, zeby troche odpuscic z tym parciem naprzod...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_57">
		<text>Sluchaj, tu ludziom naprawde szajba odbija. Ktos kamien zobaczy i nagle wrzeszczec zaczyna, ze to, cholera, jego artefakt, ze on go pierwszy zobaczyl, a reszta niech sobie idzie gdzie indziej. Innemu Jahwe na chmurze sie ukazuje, obejmujacy dawnych jego towarzyszy, ktorzy lata temu przepadli nie wiadomo gdzie... Nie, tu wyraznie jakies niezdrowe cholerstwo sie dzieje.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_6">
		<text>Wojsko cos mocno ozywione. Szukaja, ryja... Wczesniej tylko na Jantar smiglowce lataly - uczonych ochraniali, zaopatrzenie i sprzet wozili. A teraz - wprost szalenstwo. Wyprawy zaczeli organizowac, na BTR-ach ganiac. Na Agropromie ich juz widzieli, w Dolinie Mroku tez. O co tu chodzi.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_7">
		<text>Ktos znowu, mowia, przez Mozgozweglacz przebic sie probowal. No i wiadomo, jak to sie skonczylo, kaplica... Ty o Mozgozweglaczu nie slyszales? No co ty, chlopie?! Przeciez to najwieksze zagrozenie w calej okolicy! I cala bieda w tym, ze wszystkie horrory, jakie o nim opowiadaja - to w zasadzie prawda.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_8">
		<text>Tutaj oprocz bandytow, jeszcze i wojsko szastac sie zaczelo. Wczesniej raz na sto lat helikopter widziales, a teraz to prawie po calej Zonie sie rozlezli. Zgubili cos, czy co?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_9">
		<text>Chce cie uprzedzic, stalkerze. Tu wojskowi ostatnio jakby szaleju sie opili. Wczesniej spokojnie uczonych ochraniali, a teraz jakby im kto na ogon nadepnal: biegaja, miotaja sie... Nastawieni niezbyt pokojowo - waszych braci juz nie raz ostrzeliwali, a i my mamy przez ostatni tydzien dwoch rannych.</text>
	</string>
	<string id="dm_help_thanks_1">
		<text>Bardzo ci dziekuje.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_0">
		<text>A ty czemu chodzisz sam, bez ochrony? Zycie ci obrzydlo, czy co? Tu przeciez za kazdym krzakiem anomalia - raz, i po tobie! Bez ochrony nawet na siku nikt sie odejsc nie odwazy - raz dwa mozesz smiertelna dawke promieniowania zaliczyc.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_1">
		<text>Widze, ze ty tu na razie niespecjalnie sie orientujesz, wiec razu uprzedzam po-sasiedzku: z wojskowymi sie nie zadawaj. Zobaczysz - wiej ile sil w nogach, bo mozgu to u nich zero. Najpierw niby wszystko dobrze, a potem dokumentow zazadaja.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_10">
		<text>Tu "powinnosciowcy" rzadza. Nasza miejscowa milicja, albo cos w tym rodzaju. Pamietaj o tym, zeby problemow nie bylo.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_100">
		<text>Dobrego dnia.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_101">
		<text>Dzien dobry.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_102">
		<text>Zdrowia zycze.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_103">
		<text>Czesc, facet!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_104">
		<text>Czesc.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_105">
		<text>O, witaj!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_106">
		<text>Witajcie.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_107">
		<text>Pozdrawiam!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_108">
		<text>Witaj, stalkerze.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_109">
		<text>Pozdrawiam, stalkerze.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_11">
		<text>Znajdujesz sie na terytorium, gdzie porzadek utrzymuja czlonkowie ugrupowania "Powinnosc". Kazde polecenie patrolu nalezy wykonac bez dyskusji; niezbedne wyjasnienia beda udzielane w razie koniecznosci. Jednakze zasady postepowania sa proste: z kazdym postepuj po ludzku, a wszystko bedzie dobrze.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_110">
		<text>Ej ty, stalkerze!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_111">
		<text>Siemka.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_112">
		<text>No popatrz! Co za ludzie!..</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_113">
		<text>A kogoz my tu mamy?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_114">
		<text>Hellou, facet.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_12">
		<text>Jesli masz pytania, to od razu do baru posuwaj - to tam, calkiem blisko! Tam ci wszystko i opowiedza, i odpowiedza, i sami zapytaja, a ja to za bardzo czasu nie mam.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_13">
		<text>Pierwszy raz tutaj? No to radze ci isc do baru: tam ci twoi koledzy wszystkie ostatnie nowosci opowiedza.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_14">
		<text>Staraj sie lepiej do martwiakow zbytnio nie zblizac. I do laboratorium nie chodz, lapiesz?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_15">
		<text>Nie radze zblizac sie do budynku laboratorium: duzo martwiakow.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_16">
		<text>Wiecie, radzilbym Wam trzymac sie jak najdalej od kompleksu laboratoryjnego.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_17">
		<text>Ty martwiakow lepiej sie boj, one sa tepe, ni cholery niczym ich nie wystraszysz. I do laboratorium lepiej nie chodz - mnoza sie tam, czy co...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_18">
		<text>Wez jedna rzecz pod uwage - tutaj juz Mozgozweglacz blisko. Niech ci nie przyjdzie do glowy kierowac sie na polnoc.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_19">
		<text>Uwazaj, jesli nie chcesz rozumu stracic - lepiej na polnoc nie chodz.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_2">
		<text>Za mostem uwazaj, rozumiesz? Tam psow sie namnozylo co niemiara. Zaczniesz halasowac - w dwie sekundy obezra do kosci.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_20">
		<text>Chron swoja swiadomosc! Tu do Mozgozweglacza dwa kroki; jesli pojdziesz na polnoc - raz dwa, i bedzie jeszcze jeden polglowek.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_21">
		<text>Zupelnie jak bysmy po polu minowym chodzili, tylko jeszcze gorzej. Tutaj czasami diabli wiedza, co sie dzieje, ani na moment nie wolno tracic koncentracji.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_22">
		<text>Radze podwyzszyc uwage, a jak juz podwyzszysz - nie rozluzniac sie. Jesli przestaniesz uwazac - przepadles, koniec z toba.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_23">
		<text>Tu trzeba miec oczy dookola glowy! Spac jednym okiem! W dowolnym momencie moze sie trafic jakas bieda.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_24">
		<text>Ostroznie z tymi umarlakami! Jest ich tu jak karaluchow!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_25">
		<text>Tak zwanych "monolitowcow" kasuj, jak tylko zobaczysz! Bardzo niebezpieczni - prawdziwi fanatycy!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_26">
		<text>Tu sa takie polglowki, sami siebie nazywaja "monolitowcami"... albo ktos inny ich tak nazwal - niewazne. Bolu, zwyczajnie, sie nie boja, a jak im sie amunicja skonczy - rzuca sie na ciebie i sprobuja ci gardlo przegryzc wlasnymi zebami. W ogole, jak zobaczysz - strzelaj od razu, nie kombinuj.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_3">
		<text>Posluchaj teraz. Jak zobaczysz tunel - nie wchodz do niego. Uprzedzam od razu, bo to nie kazdemu rozsadku starczy, zeby samemu w gowno nie wlezc. Ciebie potem stamtad nawet nie wyniosa - bedziesz rownomiernie rozsmarowany po scianach. To juz Zona, rozumiesz?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_4">
		<text>A ty czemu na pusto? Tez sie z tymi bandziorami pod mostem spotkales? To skurwiele! Mnie w ogole o malo co nie rozwalili. Towar im prawie caly oddalem! A oni siedza sobie, zra, chlaja... Czy to bandyci, czy to wojskowi na posterunku - zadnej roznicy.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_5">
		<text>Dlaczego ty w pojedynke chodzisz? Tutaj tych lysych pal pelno, w dowolnym momencie moga cie zlowic! Ostatnio takiego szwungu dostali, ze jak slyszalem, nawet na posterunek napadli.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_6">
		<text>Uprzedzam, jesli nie jestes w temacie: tutaj ostatnimi czasy jakby kto bandytom dupy sparzyl. To druga strzelanina z nimi w ostatnim tygodniu. Badz ostrozny, ogladaj sie dookola, bo oni juz szesciu samotnikow na tamten swiat wyprawili.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_7">
		<text>Ty przypadkiem nie slyszales, co wojakow tak nagle zainteresowalo w Instytucie Naukowym? Co oni dzisiaj sie tam tak krecili?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_8">
		<text>Lepiej uwazaj tutaj. W glownym budynku usadowili sie ci skurwiele. Szakale, jednym slowem, - bez sumienia, bez grama wspolczucia, najchetniej by wszystkich wydusili...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_9">
		<text>Nie ma co isc w pojedynke do Doliny Mroku. Tam w jednym z budynkow bandyci sobie gniazdo uwili, do tej pory ich wykurzyc nie mozemy. Uwazaj, zebys sie na nich nie nadzial, chlopaku.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_1">
		<text>Bracie, pomocy!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_10">
		<text>Niech mi ktos pomoze!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_11">
		<text>Ochrona, do mnie! Jestem ranny!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_12">
		<text>Na pomoc! Umieram!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_2">
		<text>Chlopaki, apteczke!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_3">
		<text>Apteczke tutaj!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_4">
		<text>Apteczke, chlopaki! Szybciej!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_5">
		<text>Apteczke, ludzie!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_6">
		<text>Ktokolwiek!.. Apteczke dajcie!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_7">
		<text>Przyjacielu, apteczke... apteczke!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_8">
		<text>Pomoz, koles!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_9">
		<text>Podziel sie apteczka, przyjacielu, co?</text>
	</string>
</string_table>

