<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
	<string id="stalker_story_1">
		<text>No i wkradamy sie do tego hangaru, co nie? Wszedzie kurz i pajeczyny. Syfu az po dach. Detektory milcza jak zaklete - jakby nikogo wokol nie bylo, ale wydaje sie, ze nawet my sami nie istniejemy. No i ustawiamy sie na pozycjach: Saniek pierwszy, reszta go oslania... a tu nagle - JEBUDU! Pod sufitem byly takie wielkie, przerdzewiale zelazne belki, no i jedna sie oderwala i leci w dol! Saniek jakims cudem uskoczyl, a to gowno rabnelo dokladnie tam, gdzie stal chwile wczesniej. Saniek sie rzuca, przetacza i nawet nie wstaje - lezac na ziemi, zaczyna grzac! No to my wariujemy i tez strzelamy jak idioci. Wtedy Saniek drze sie wnieboglosy, cos o potworze w rogu. Ja sie patrze i nic nie widze... Dokladnie, cala operacja legla w gruzach, totalna zjebka... Lazimy po ruinach jakies piec minut, kazdy patrzy, gdzie idzie - pilnujemy sie, zeby znow nie wejsc pod belke. I to byl niezly schiz, stary - co chwila ktorys cos widzial i grzal po scianach ile wlezie. Dwoch naszych calkiem odjechalo - jeden wpadl do dziury, a drugiego zmiazdzyly drzwi, ktore wypadly z zawiasow. To sie zajebiscie wpieprzylismy, bo widac, ze ktos z nami pogrywa! No to wlaczamy ochrone psioniczna, w kazdy rog rzucamy po granacie gazowym i czekamy z palcem na spuscie. Czekamy i czekamy... Wychodzi na to, ze sukinsyn latal czy cos w tym stylu... My ganialismy w kolko, a ten sie czail na suficie i zrywal boki ze smiechu... Olsnilo nas za pozno - i kompletnie przypadkiem. Gnoj poluzowal jeszcze kilka belek i pol dachu leci w dol, prosto nam na glowy - czterech gosci rozplaszczylo na miejscu... Ale dorwalismy jebusa! Jak tylko Saniek uslyszal szelest na suficie, odruchowo wypalil - i to byl zajebiscie szybki odruch, mowie ci! Szkoda, ze nie slyszales, jak to cos wylo! Wszyscy sie rzucilismy i kazdy napieprzal z tego, co mial... Jebus runal w dol z takim jazgotem, ze prawie mi krew z uszu poszla. Sukinsyn dostal za swoje - palowalismy, kopalismy, a Saniek az wyciagnal kose, zeby dziada rozpruc... Coz, dowodca nas wszystkich odciagnal, bo inaczej bysmy to bydle rozwalili na kawalki... \n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_1_name">
		<text>Stwor z hangaru</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_10">
		<text>Slyszales o Przewodniku? Najpierwszy stalker. On pierwszy zaczal chodzic do Zony i ciagle zyje. Mowia, ze moze cie zabrac w kazde miejsce, tylko mowisz gdzie i juz. Inna sprawa, ze troche ciezko go znalezc, plakatow z adresem nie rozkleja... I z byle kim nie pojdzie. Z tego co slyszalem, sporo sobie liczy za uslugi. Ale jesli uda ci sie go odnalezc i bedziesz miec dosc kasy, mozesz spac spokojnie - zabierze cie tam, gdzie chcesz. Z takim kims to bym sobie chcial pogadac. Zaloze sie, ze byl za Radarem...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_10_name">
		<text>Nadprzewodnik</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_11">
		<text>Miec szmal, a miec duzo szmalu, to dwie rozne rzeczy... Myslisz, ze tu forse za darmo rozdaja? To sie zajebiscie mylisz! Za friko to cie tutaj tylko jakas paskuda moze capnac, albo dostaniesz kulke od wojaka... Glowka musi pracowac. Tuman to dlugo tu nie przetrwa... Mniejsza z tym, opowiem, jak bylo. Bylo nas trzech. Ja, swietej pamieci Sinior i Petla, szlismy sobie przez gospodarstwo, na skroty. No i nagle widzimy, ze jakis koles zapieprza w nasza strone. Wiec sie przyczajamy. Koles nas mija, o niczym nie ma pojecia. Taki kurdupel i jeszcze ciagnie za soba ten wielki worek. Pistolet maszynowy w pogotowiu - napakowalby nas olowiem bez chwili wahania. Wiec Sinior mowi mi: "Moze go troche pomacac? Zobaczmy co tam ma!". A ja na to: "Zamknij sie, debilu, patrz lepiej, gdzie towar chowa!". No i... gosc sie nagle rozplynal w powietrzu! Nawet nic nie widzielismy! No to siedzimy i czekamy. Za jakies dwadziescia minut sie pojawia. I jak tak stoi i graty poprawia, Petla podkrada sie od tylu i rozwala mu pol glowy. Razem z Siniorem zaczynaja obszukiwac goscia - mial wypasiona kamizelke kuloodporna i saszetke przy pasie... Ja sie musialem odlac, wiec odszedlem na bok. Wiedzialem, ze chlopaki zostawia mi moja dzialke, czyli nie musialem sie przejmowac. A tu nagle jak nie pieprznie!.. Okazalo sie, ze patafian cala kamizelke mial tak podpieta, zeby wybuchla, gdyby ktos sprobowal ja zdjac. Od razu sie zmylem - nie wiadomo, kto sie pojawi, slyszac wystrzal i eksplozje... Wrocilem tam po miesiacu. Po Petli, Siniorze i tamtym kolesiu nie zostala chocby kostka. No nic. Ale wykminilem, gdzie to mogl zanurkowac w tych ruinach i sam sie tam wczolgalem... Przechodze trzy pomieszczenia i nic! Nagle widze sterte lezakow w rogu. Co one tam robia, do cholery? Zaczalem je rozgrzebywac. Rozgrzebalem, i co widze? Wlaz! Podnosze go i swiece sobie latarka. Jezus Maria, jestem w niebie! No, co tam zobaczylem, to juz moja sprawa... Stratny nie bylem. Ale jak sie nad tym zastanowic, gdybym sie nie ociagal, to pewnie juz bylbym martwy albo bym biegal na bosaka i sie slinil jak niektorzy... \n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_11_name">
		<text>Wlaz do nieba</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_12">
		<text>Podobno istnieje taka jedna banda... Mowia na nich "Szamani" albo "Druidzi". Z tego, co sie slyszy, wychodzi na to, ze w ogole nie korzystaja z elektroniki - chca pozostac blisko natury i te klimaty... Twierdza, ze Zona silniej reaguje na sprzet... Na te wszystkie emisje elektromagnetyczne czy cos takiego... Podobno to przyciaga mutanty. Generalnie oni wierza, ze Zona jest, no wiesz, jak zywy organizm. W sensie, ze te wszystkie gadzety na nic ci sie nie przydadza. Jesli jestes przy zdrowych zmyslach, poradzisz sobie bez nich. To ich jednak nie powstrzymuje przed noszeniem karabinow szturmowych... Widac stare, dobre zeby i paznokcie to ciut za malo, co nie? Ale z drugiej strony rzadko sie slyszy, zeby ktorys kopnal w kalendarz. No, przynajmniej nie gina czesciej niz my... Kto wie, moze i maja racje... Wyglada na to, ze oni sa bardziej ze strony bialoruskiej, wiesz...? Chcialbym kiedys rzucic na nich okiem i sprawdzic, czy nie nosza w kieszeniach jakichs artefaktow...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_12_name">
		<text>Opowiesc o wojowniczych druidach</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_13">
		<text>Wie ktos, co jest z tymi scisle tajnymi laboratoriami gleboko w Zonie? Wciaz dzialaja, no nie...? Taa... Jak niby, do cholery, ktos tam w ogole jest w stanie przezyc... Bez jedzenia i pradu... No wiec pytam: a jesli to nie ludzie tam pracuja? Gadalem z takim jednym kolesiem... On sam nie widzial laboratorium... To znaczy... nie widzial na wlasne oczy, ale jego skaner wychwycil dziwne rozmowy nad Jantarem. Gadali o jakims laboratorium. I jeden gosc przysiegal drugiemu, ze wpadl na postac ubrana w kombinezon - jak u stalkerow, tyle ze znacznie bardziej wypasiony... I ta polprzezroczysta postac kazala mu spieprzac. Cos jak: "Odejdz, my tu pracujemy". Gosc sie prawie zesral ze strachu! No bo, ej, widzieliscie kiedykolwiek cos takiego? Ale z drugiej strony to bylo niedaleko Czerwonego Lasu... Wiecie, co mam na mysli... No wlasnie. Wiec to pewnie nieprawda... Ale przeciez mutacje... przybieraja rozne formy, nie? Wiec moze to juz nie sa ludzie tylko jakies istoty energetyczne? Mozliwe, co nie? No i z czego sie smiejecie...? Jak glupi do sera?..</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_13_name">
		<text>Cien ducha</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_14">
		<text>Powiem wam jedna rzecz. W tej czesci Zony kompletnie nie da sie spac... Ja mam szczescie, bo ja i tak nie moge spac, ale ludzie miewaja takie koszmary... Czasem nie budza sie rano. Niektorzy na przyklad dostaja ataku serca. Czesc wpada w furie, czesc swiruje... Ale podobno jest jedno lekarstwo. Jesli naprawde musisz sie przespac, znajdz stare wiadro... moze byc duzy garnek... jakis kociol czy cos... Byle tylko nie mialo dziur... Wsadzasz glowe do srodka i smacznie spisz... Smialo, mozecie sie smiac, ile wlezie. Pogadamy za kilka dni, jak bedziecie padac z wycienczenia. Idioci... No to powiedzcie mi, po cholere trepy laza i szpanuja tymi helmami, co? No wlasnie! Przez dwa lata ani widu, ani slychu, a teraz wszedzie ich pelno! A te ochraniacze na mozgi to cos nowego. Ktos znalazl trupa jednego z wojskowych i obejrzal go sobie. Wewnatrz jest siatka zrobiona z cienkich miedzianych przewodow, polaczona z podszewka. Po cholere takie cos? Zapamietajcie, co wam powiem - za tym wszystkim kryje sie cos bardzo dziwnego. To miejsce jest do niczego, jesli chodzi o anomalie, inne obszary sa bezpieczniejsze i ze znacznie lepszymi fantami... Mysle wiec, ze oni badaja teren. Zaznaczaja obszar na swoja baze. Chca sie przedostac do sarkofagu, mowie wam... A gdy nadejdzie czas, powinnismy sie trzymac jak najdalej od nich... \n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_14_name">
		<text>Wiadro koszmaroodporner</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_15">
		<text>Slyszeliscie juz o "Przechwycie"? Podobno to prawdziwi zawodowcy, najlepsi z najlepszych! Powinniscie ich zobaczyc przy pracy! Jakie oni rzeczy wyprawiaja! Nie to, co te pierdziele w Kordonie! Goscie nie tylko wlaza do kazdej cuchnacej nory - oni bez przerwy, calymi miesiacami potrafia siedziec w Zonie! Przysiegam na Boga! Maja swoje bazy - i to calkiem sporo - niezle kryjowki, smiglowce zrzucaja im zarcie tuz przy granicy. Ich dowodca jest jakis koles o nazwisku Gromow... Mysle sobie, ze to falszywe nazwisko, mowia do niego "Major" albo "Grom". Nie wierzycie mi?! Pachomycz raz ich nagral! Nagral ich i minute pozniej juz spieprzal. Nie chcial zlapac olowicy, jesli wiecie, co mam na mysli... Scisle tajne, cholerny swiat! Znacie Pachomycza, nie? Tak, to on! Ci goscie to nie przelewki. Sama elita. Kto wie, co oni tu tak naprawde robia? A jaki lup zgarniaja! Gdybym mogl dostac jedna trzecia - nie, nawet dziesiec procent tego, co maja! Juz bym mial posiadlosc w Soczi i spalbym na forsie... Mowi sie, ze maja taki gadzet, ktory wykrywa mutanty z prawie dwustu metrow. Kazdego bydlaka! Gdybym takie cos dorwal, to bym sobie na prawo i lewo urzadzal pikniki w Zonie... I wiecie, co jeszcze mowia? Ze sa jeszcze ci inni kolesie, nie zadne psy wojny, ale cos jakby stalkerzy... Tak czy siak, czesc z nich przedarla sie do centrum Zony. I nie tylko dotarli tam w jednym kawalku, ale ponoc nawet nauczyli sie ujarzmiac mutanty! Nigdy nawet nie przechodza przez granice, na Wielka Ziemie, i nikt nie chodzi do nich... no, moze poza tymi, ktorych przeznaczeniem jest dotarcie do Sarkofagu... A jakie maja artefakty! Powinnosc o nich wie... Wiedza o nich, walcza z nimi, ale slowa nie pisna, lajzy cholerne! Sprobuj ktoregos zapytac, to ci tylko powie "chrzanisz"! Niezle dranie, co?! \n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_15_name">
		<text>"Przechwyt"</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_16">
		<text>Bracia, slyszeliscie o niewiernych, ktorzy przedarli sie do anten? Na szczescie Monolit nas poprowadzil i zajelismy sie nimi w sama pore. Jednego usunieto na miejscu, dwaj pozostali zbiegli. Tchorze! Wszyscy z nich to tchorze! Prawdziwa wiara nie zna strachu! Dwaj zdolali uciec, lecz Monolit jest roztropny i wszechwiedzacy. Nie darowalby im zycia bez powodu.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_16_name">
		<text>Ci, ktorzy dotarli do anten</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_17">
		<text>Bracia, Monolit wezwal mnie zeszlej nocy i rozmawialem z nim. Jego wspanialosc budzila groze, niemal mnie oslepila, lecz jego swiatlosc wypelnila mnie moca przekraczajaca pojecie smiertelnikow! Ja wiem, czuje jego moc w nas wszystkich! Tylko gleboka wiara jest w stanie zwyciezyc zlo. Powiedzial mi, ze swa moca moze napelnic tylko tych, ktorzy wierza. I wreszcie objawil mi, ze nasze zwyciestwo jest na wyciagniecie reki!</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_17_name">
		<text>Sny o Monolicie</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_18">
		<text>Bracia, Monolit wystawil ma wiare na probe i nieomal zbladzilem. Lecz wytrzymalem! Chwala Monolitowi! Jego proby tylko nas wzmacniaja! Wracalismy z Doliny Mroku i zostalem nieco z tylu. Zlo skorzystalo z okazji i zaczelo mnie kusic. I... zwatpilem. Obraz prawdy znieksztalcil sie... Wrog saczyl mi w uszy klamstwa, jakoby Monolit czynil z nas niewolnikow. Lecz wtedy zrozumialem, ze to proba! Wspomnialem chwale i blask Monolitu. Odzyskalem ma sile wewnetrzna i zaufanie. Od tej pory nie boje sie zadnych prob i obce mi jest zwatpienie. Chwala Monolitowi!</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_18_name">
		<text>Proba wiary</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_19">
		<text>Szedlem po Dolinie Mroku, miejscu rojacym sie od niewiernych, ktorzy jeszcze nie widzieli potegi Monolitu. Pelnilismy straz. Atak nastapil noca. Walczylismy dzielnie. Bracia moi stawili opor, jak przystalo na prawdziwie wierzacych i tego dnia Monolit wielu z nich przyzwal do siebie. Lecz nie mnie. Moj czas jeszcze nie nadszedl. Bron moja milczala, bezuzyteczna. I nagle Monolit przemowil do mnie: "Nalezysz do mnie i w tobie spoczywa moja moc. Pozostan silny w wierze, a pokonasz mych wrogow ku mej wiekszej chwale!" I wtedy przemienilem sie w cien. Obszedlem ich pochylony. Glupi, zdziczali szpiedzy - niczego nie zauwazyli. Sadzili, ze jestesmy martwi i szydzili z pustych powlok cielesnych naszych braci. Lecz ja juz bylem za ich plecami. I wtedy potega Monolitu wyplynela z mych dloni. I tak zabilem ich wszystkich. Ciesze sie, mogac ci sluzyc, o Doskonala Swiatlosci!</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_19_name">
		<text>Starcia w Dolinie Mroku</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_2">
		<text>Moj partner i ja juz od pewnego czasu obserwowalismy ten Instytut. Strasznie ponure miejsce, zbyt ponure. Zadnych zwierzat, zadnych mutantow. Tyle ze za kazdym razem, jak ktos tam wchodzil, to albo wracal smiertelnie przerazony, albo swirniety, albo w ogole nie wracal. No to pomyslelismy, ze sami sprobujemy to zbadac. Wyruszylismy przed switem, ale zanim tam dotarlismy, byl juz bialy dzien. Zostawilismy samochod na drodze i podeszlismy na skraj lasu. Zatrzymalismy sie, moj partner zostal na ziemi, a ja sie wspialem na drzewo z lornetka, zeby sie rozejrzec. No wiec sie wspinam i widze budynki Instytutu - wcale nie wygladaja na opuszczone. Szyby w calosci, na podworku trawa - ale niziutka, nie po pas, jak w innych miejscach... Wszystko bylo tak, jakby ktos tam mieszkal, ale panowala martwa cisza i nigdzie nie widac bylo znaku zycia. A tu nagle slysze serie po prawej. Ktos pruje z karabinu. No to robie zblizenie i widze jakiegos kolesia na dachu jednego z budynkow - biega tam i z powrotem jak kot z pecherzem i strzela we wszystkich kierunkach. Patrze i patrze, ale nie moge zobaczyc, do kogo on strzela - jest sam jak palec. I wtedy... sie zaczelo. [krotka przerwa] Na moich oczach. Karabin jakby sam mu sie wyrwal z dloni... jakby mu skrzydla wyrosly! Facet otwiera usta, pewnie cos wrzeszczy, wyszarpuje noz i trzyma go przed soba. I wtedy widze - przysiegam - jak kolejny noz wisi wprost przed jego twarza! Po prostu wisi w powietrzu i nikt go nie trzyma. O tym, co sie stalo potem, lepiej nie opowiadac po ciemku... To cos siekalo goscia przez dobre piec minut... Kawalek po kawalku, sukinsyn, tutaj male pchniecie, tam drobne ciecie... Koles ociekal krwia... Jak zaczal sie chwiac, to ten noz, co go trzymal, tez mu cos wykopalo. A potem uniosl sie w powietrze i tak jakby... przekrecil raz i drugi... W zyciu czegos takiego nie widzialem - zupelnie jakby byl szmaciana lalka czy cos... Wtedy to juz bylem spocony jak mysz. A potem... Nie, tego nie powiem... No nic, jak juz zlapalem oddech, to sie przez kolejne piec minut rozgladalem po calym terenie. Rece mi sie trzesa, z lornetki pot kapie... Pusto! Patrze normalnie - nic, patrze w podczerwieni - nic. Jak zszedlem, partner na mnie spojrzal i uznal, ze nie bedzie o nic pytac. Jak wrocilismy do bazy, to tankowalem przez jakis tydzien... Jak juz sie otrzasnalem, probowalem wypytywac ludzi, czy moze slyszeli juz o czyms takim. Ale ci tylko patrzyli sie na mnie dziwnie, jak na wariata. I to tyle... \n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_2_name">
		<text>Horror w Instytucie Badawczym</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_20">
		<text>Bracia! Gdy patrolowalismy obrzeza Czarnego Lasu, natrafilismy na niewiernego. Nie zabilismy go, gdyz mial sie niebawem nawrocic, choc wciaz byl w polowie zwierzeciem... Tak wielka jest madrosc Monolitu: po raz kolejny ukazal nam prawdziwe oblicze wroga. Nasza wiara stala sie jeszcze silniejsza! To juz blisko! Zwyciestwo nad niewiernymi jest juz blisko! Juz wkrotce Monolit spelni nasze najskrytsze marzenia! Ci, ktorzy okaza prawdziwa wiare, zostana przezen przygarnieci - do jego chwaly, do jego wielkosci! Juz zawsze bedziemy przebywac w jego blasku!..</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_20_name">
		<text>Nawrocony w Czarnym Lesie</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_3">
		<text>Posluchajcie, co mi opowiedzial kumpel. Szef budzi go w srodku nocy i kaze mu pedzic do laboratorium. Ze niby jest tam jakis ladunek. Kumpel na wpol spi i zupelnie nie wie, co sie dzieje. O co, do cholery, chodzi z tym ladunkiem? A szef do niego: "Pijany jestes czy co?" Na stole lezy swieze cialo, obiad gotowy! No to ten podchodzi i widzi COS... Wierzcie mi, widzial juz przeroznych sztywniakow z Zony: ugotowanych, usmazonych, rozerwanych na strzepy, nie mowiac juz o dziesiatkach mutantow... Ale widok tego czegos... - to byl jakis obrzydliwy robal! Tak czy siak - na pierwszy rzut oka wygladalo to jak czlowiek, tyle ze glowa byla nieproporcjonalnie duza i zebrowana jak dynia. A cialo? Jak z obozu koncentracyjnego - skora i kosci! Ale do tego wszystkiego doszedl pozniej. Mowi, ze na samym poczatku widzial tylko kawal ciala zapackany jakims pomaranczowo-czerwonym paskudztwem - krwia albo czyms takim... Te gnoje nie szczedzily amunicji. Wiesz, co sie mowi o "Powinnosci"... Ze poszukuja nieprawidlowych obiektow... Poszukuja - akurat! Kumpel mowi, ze "ten obiekt" wygladal na skrzyzowanie durszlaka i termoforu... Widac bylo, ze podeptali go buciorami. Byl cholernym kawalkiem miesa w czarnych szmatach. No wiec moj kolega tyral jak wol przez cala noc i polowe poranka. Okazuje sie, ze bylo to stworzenie, ktore miejscowi nazywaja iluzjonista: czarne lachmany, zsylanie halucynacji na stalkerow, glowa prawie metr w obwodzie... A wiecie, co jest zabawne? To, co uwazali za jego twarz, okazalo sie czubkiem glowy. Nie - ma twarz, ale taka malutka: oczy zawsze zamkniete, nos wielkosci szpilki, ale dziob wielki jak bania. Pewnie jak chodzi, to glowa mu zawsze zwisa, bo nie ma bata, zeby ja utrzymal w gorze... Gnojek... A wiecie, co tacy jedza? Grzyby. Cholerne grzyby! Wszyscy je widzieliscie! W Zonie pelno jest grzybow, wiec weterani mowia, ze tamci wyciskaja z nich sok. To tak w temacie gownianego jedzenia. A wiecie, co jeszcze chowal przy pasie? No? Niby skad moglibyscie wiedziec? W porzadku - suszony mozg. A wiesz czyj? Kontrolera!</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_3_name">
		<text>Kolacja anatomopatologa.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_4">
		<text>Kiedys lazil za nami jeden debil... Szlismy sobie w swoja strone, zatrzymujac sie od czasu do czasu na krotki odpoczynek, a on wtedy padal na ziemie i zaczynal chrapac. A kiedy trzeba bylo ruszac, zbieral sie ostatni! No i w koncu dostal za swoje... Zostal z tylu, a wtedy dopadl go kontroler - cap! - i po mozgu. Wy, koty, lepiej uwazajcie! Kazdy szelest, kazdy ruch... Nawet jesli obok przebiega pieprzony zajac... Chociaz niech Bog was chroni przed spotkaniem z tutejszymi zajacami... Tak czy inaczej - tutaj musicie uwazac caly czas. Magazynki i granaty pod reka, palec zawsze na spuscie. Gdy tylko cos zauwazycie, natychmiast wystrzelcie pol magazynka. Widzicie cos za krzakiem? Najpierw strzelajcie, pozniej pytajcie o nazwisko. Tutaj podstawa szkolenia brzmi: za duzo myslisz, skonczysz jako karma dla psow! A co do kontrolerow, to zupelnie inna historia. Jak uslyszycie szelest, strzelajcie i natychmiast padnijcie na ziemie! Niewazne czy na plecy, czy twarza w dol. Kontroler chwyci was, gdy tylko was zobaczy - musi sie koncentrowac czy cos. Wiec przyczajcie sie i wsluchajcie sie w odglosy, zeby wiedziec, czy jakis gnoj nie idzie w waszym kierunku. Mozecie po cichu przeladowac bron, wyciagnac granaty... A jesli jest zupelnie cicho, policzcie do trzech i... Zabierajcie dupe w troki! Jak najdalej sie da! Zrozumiano? Rekruci... Miejcie sie caly czas na bacznosci, tylko tak da sie tu przezyc...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_4_name">
		<text>Latwa zdobycz kontrolera</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_5">
		<text>Wiecie co? Zastanawiam sie... No, nie tyle zastanawiam, co raczej cos mi przyszlo do glowy... Co, jesli to wszystko - znaczy... wszystko wokol - to jakis eksperyment na nas? Przeprowadzany przez male zielone ludziki? No bo niby czemu nie? Takie wyjasnienie jest rownie dobre jak kazde inne... Zastanawiam sie: jesli to naprawde jest poligon, to co oni tak naprawde probuja udowodnic? Chca sprawdzic, na widok jakich artefaktow najbardziej sie slinimy? A co, jesli te artefakty to jakies bomby, he? Musza juz byc chyba na calym swiecie, w roznych laboratoriach. Bogacze wywalaja na nie gruba kase, nie? Ze niby "Ooo! Super sprawa!" Tego wlasnie chce... Nie uwierzycie, jaki bezuzyteczny chlam od was kupia, o ile tylko jest z Zony... Wszyscy sa zazdrosni o "ale jestem super!"... a pewnego dnia - bum! Pomyslcie o tym! To by bylo cos! Ha! No ale przeciez i tak nikt nie wie, o co w tym wszystkim chodzi... No, moze ci, co byli za Radarem... Chociaz nawet jesli cos wiedza, to i tak nie potrafia nic powiedziec, tylko sie slinia i cos mamrocza. A moze to wlasnie dlatego sie slinia i mamrocza? Nic to... Widzicie, nie moge przestac o tym myslec... To w sumie smutne...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_5_name">
		<text>Pulapki</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_6">
		<text>Dobra... Chyba mnie wczoraj o cos pytaliscie, ale nie pamietam... Aaa, juz wiem. Chcieliscie wiedziec, dlaczego tylko nasi jajoglowi grzebia w Zonie. Dlaczego nie ma tu zadnych obcokrajowcow, chociaz mozna nazbierac roznych rzeczy na tysiace nagrod Nobla... No dobra, sprobuje wyjasnic. Po pierwsze - dlaczego mieliby tu przyjezdzac, skoro moga po prostu zaplacic, zeby nasi podali im wszystko na tacy? Po drugie - tak naprawde to oni tu byli, I to calkiem duzo ich tu bylo. Chodzi po prostu o to, ze od dwoch lat obcokrajowcy boja sie zapuszczac do Zony... Widzicie, mialo tu miejsce pewne wydarzenie... I teraz wola placic za lupy i informacje... A placa calkiem dobrze, wiec wielu samotnikow pracuje dla nich - to samo zreszta dotyczy szabrownikow... Co? Nie znacie tej opowiesci? Dajcie spokoj! W calej Zonie az wrzalo od plotek, a wy o tym nie slyszeliscie? Ech, co tam. Dobra. Zorganizowano duza wyprawe. Samych naukowcow bylo okolo trzydziestki - i to z roznych krajow. Same gwiazdy, grube ryby i takie tam... Wszyscy swietnie wyposazeni - najlepszy sprzet, i to mnostwo. Ochranial ich caly pluton, a poza tym mieli jeszcze kilku naszych przewodnikow. No wiec wsiedli w swoje transportery i odjechali. No i co sie stalo? Wrocili jakis tydzien pozniej...Dwunastu ludzi we wraku. Dotarli nieopodal Zgnilego Lasu i wpadli w pulapke... Szabrownicy... O, tak... Te sukinsyny maja gdzies, skad pochodzisz... Prawie wszystkich wykonczyli. Jedynie trzem ludziom udalo sie przedrzec za granice - dwom stalkerom i jednemu jajoglowemu. Ten ostatni z tego zamieszania dostal kota i wyladowal w wariatkowie. Teraz podobno pisze ksiazke o Zonie. Wydawalo sie, ze ze stalkerami nie bylo tak zle. Sadzilismy, ze to dzieki doswiadczeniu. Tyle ze... Oni chyba tez oszaleli na swoj wlasny sposob: jeden uciekl na Radar i zniknal, a drugi wrocil na wielka Ziemie. A reszte zabrala Zona. Slyszales kiedys o Miescie 32? To tam sie wszystko wydarzylo. Na poczatku wydawalo sie, ze jest spokojnie i calkiem normalnie... Odczytywali zapisy na licznikach, pobierali probki, wtykali sprzet w anomalie... A potem wszystkim zaczelo odbijac. Kazdemu po kolei. Kazdy po kolei dostawal kota. Jeden z naszych - ten, ktory w koncu przeszedl na emeryture - opowiedzial mi o tym... Niektorzy sami sobie rozrywali gardla, inni rozbijali sobie glowy o mury, a jeszcze inni po prostu... Bron w usta i... A potem zaczelo sie tam roic od bestii. Ci, ktorzy jeszcze byli przy zdrowych zmyslach, zabarykadowali sie w domu. Wyobrazacie sobie cala sytuacje, tak? Ciemna noc, na zewnatrz tutejsze mutanty, a wewnatrz ludzie, ktorzy po kolei wariowali. Krotko mowiac, rano udalo sie jakos wydostac tym, ktorzy jeszcze nie dostali swira. Pobiegli prosto przed siebie, wpadli nawet w jakies anomalie... Dotarli do Zgnilego Lasu... Ale nie znaleziono nikogo z tych, ktorzy zostali. Podobno w tamtej okolicy zarejestrowano mnostwo kontrolerow. Tak to bylo... Od tamtej pory nikt sie nie zbliza do Miasta 32, a cudzoziemcy trzymaja sie z dala od Zony...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_6_name">
		<text>Kroniki jajoglowych globalistow.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_7">
		<text>Cos wam powiem. Bylem przy tym, jak ci goscie z "Powinnosci" schwytali iluzjoniste! Natknalem sie na nich zupelnie przypadkiem! W moim samochodzie - Nivie - odpadlo prawe przednie kolo. Na jakims wzgorku zgubilem sruby, a nie mialem zapasowych. No to klalem przez chwile, a potem pomyslalem, ze moge pojsc do elektrowni i sobie wziac, co potrzebuje. To bylo tylko jakies pol kilometra - kolo trzydziestu minut w obie strony. Poza tym juz tam wczesniej bylem...Nagle widze kolesi z "Powinnosci"! I nie byl to jakis patrol, ale z piecdziesieciu! Mysle sobie: "Co, do diabla?" Od razu schowalem sie w krzakach. "Jesli mnie widzieli i zaczna przeczesywac teren, juz po mnie" - pomyslalem. Niewazne - leze sobie przyczajony, wstrzymuje oddech. I nagle slysze salwe, a oni zaczynaja pruc jak szaleni! Tylko raz w zyciu slyszalem takie wybuchy i strzaly...Pierwszy atak na baze, pamietacie, chlopaki? No wiec leze skulony, wsluchuje sie, a tu nagle BUM! LUP! Piec minut pozniej wszystko milknie i slucham, czy przypadkiem ktos nie idzie w moja strone. Nic. No to zbieram sie do kupy i patrze przez lornetke. Wylaza z warsztatu... Cali brudni, ciagna za soba zabitych kolegow i iluzjoniste na brezencie... a raczej resztki iluzjonisty... i znikaja w wawozie. Potem uslyszalem warkot silnikow, ktory wkrotce umilkl. Odczekalem jeszcze chwile, zeby sie upewnic, ze odjechali. A potem wszedlem do srodka. Wiecie, co mowia - ze ci z Powinnosci nie pozostawiaja po sobie sladow! Ale i tak chcialem to sprawdzic. Co to byl za widok! Sciany byly prawie calkowicie podziurawione. Na podlodze walaly sie belki, zawalila sie czesc sufitu. Mialem lusek po kolana - prawdziwe pobojowisko. Krew, jakies resztki... Nie znalazlem nic przydatnego - no, dwa pelne magazynki i karabin maszynowy tak bardzo przysypany, ze nie moglem go wyciagnac... Nie musze chyba mowic, ze ani myslalem o srubach... Wrocilem do samochodu, chwile podumalem, odkrecilem po jednej srubie od pozostalych kol i wrocilem na niskim biegu... A co, gdybym sie tam zjawil jakies pol godziny wczesniej? Daje do myslenia, nie?</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_7_name">
		<text>Iluzjonista i "Powinnosc"</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_8">
		<text>Taa, tym razem dotarlem az na przedmiescia Prypeci. Pomyslalem sobie, ze najpierw sie rozejrze. Wybralem sobie najwyzsze miejsce, te wielka kotlownie z kominem. No wiec ide tam na paluszkach. Wydaje sie, ze wszystko jest w porzadku - wszedzie pyl, zadnych sladow... No to wczolgalem sie do pieca i zaczalem wspinac sie po drabince w kominie. Wspinam sie, a sadza nawet sie nie rozmazuje - twarda jak skala! Wchodze na sama gore, wygladam... Piekny widok! Przed moimi oczami rozciaga sie pol miasta! Wiec wyciagam lornetke i sie rozgladam. [krotka przerwa] A potem... Juz mialem zejsc, kiedy sobie przypomnialem, ze zupelnie zapomnialem sprawdzic, co sie dzieje tuz obok! Wiec sie lekko wychylilem, patrze tu, patrze tam... Jasna cholera! Ale by bylo! Po podworzu lazi burer! A ja prawie tam zszedlem! Dobrze, ze mnie nie widzial. Ale nie moglem go sprzatnac, bo AKM mialem na plecach, a komin byl zbyt waski, zeby go zdjac. Makarow w kaburze tez na niewiele by sie zdal - to bylo jakies piecdziesiat metrow plus wysokosc komina... Gdybym go nie trafil za pierwszym razem, juz po mnie. No wiec siedze tam i sie zastanawiam. Patrze, co kombinuje. A kombinowal cos dziwnego, mowie wam. Najpierw grzebal w stercie gratow, wyrzucajac smieci na lewo i prawo. A potem nagle stanal bez ruchu. Jakby czegos sluchal. A potem sie zaczelo. Sterta smieci zaczela sie ruszac. Burer odskoczyl do tylu, stanal prosto, polozyl rece na glowie i jakos dziwnie je wykrecil... I nagle te rupiecie zaczely na niego leciec! Ze wszystkich kierunkow! Kawalki zelaza, cegly, guma, galezie, gowno... Calego go pokryly. Mysle sobie: "Niech mnie szlag!" Juz po nim. Spokoj. Ale nie! Przez jakies dwie sekundy spokoj, a potem nagle bum! Wszedzie zaczely leciec smieci! Byly tam zelazne rury, ktore wbily sie w betonowe ogrodzenie. Burer stal przy nich jakas minute, cos tam sobie myslal, potem odwrocil sie i wbiegl do budynku. Troche czasu minelo, zanim odetchnalem: "No, czas ocalic skore". I wtedy poczulem dym. Zaczelo sie robic goraco. Ja pierdziele! Ktos rozpalil na dole ogien! Po minucie nie dalo sie juz oddychac. Zdolalem sie jakos wdrapac na brzeg komina, ale nie bylo gdzie stanac, wiec przysiadlem tam, dyndajac nogami... Dym gryzl mnie w oczy, ledwo moglem oddychac... Musialem sie stamtad wydostac! Dzieki Bogu zawsze mam przy sobie czterdziestometrowa line, tak na wszelki wypadek. Zwinalem wiec line, bo nie byla zbyt gruba, jakos ja przymocowalem do komina, rozerwalem chuste na pol, owinalem ja wokol dloni i zaczalem opuszczac sie na dol, modlac sie do Boga... Myslalem jedynie: "Zeby tylko nie spasc!" Zadnego zabezpieczenia, nic! Lina wrzynala mi sie w dlonie... no i oczywiscie - to moje szczescie! - skonczyla sie jakies piec metrow nad ziemia. Musialem skoczyc. Mialem jakis wybor? Spadlem z hukiem, dobrze, ze sobie nic nie zlamalem, choc troche sie posiniaczylem i skrecilem prawa noge! Cale cialo bolalo mnie jak diabli. A mimo to ucieklem tak szybko, ze pewnie zdobylbym zloty medal w sprincie...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_8_name">
		<text>Sieryj w Prypeci.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_9">
		<text>Nie moglem uwierzyc wlasnym oczom. Wiecie, widzialem juz w zyciu naprawde piekne dziewczyny, ale ta... ta byla idealna! Tak. Dokladnie. Idealna. Czulem, jakby caly swiat wokol niej byl czarno-bialy i zamazany. A ona... Ona byla wyrazna, jasna i barwna. A jak sie poruszala! Matko, nigdy czegos takiego nie widzialem! Az mnie scisnelo w gardle. Co ona miala wspolnego z ta cala nauka? Co miala zrobic w Zonie? Tak, zgadza sie, w Zonie! Zaczynala sie noc... Przy dworcu autobusowym jest taki dziewieciopietrowy blok. Najpierw cos blysnelo w oknie na parterze. Od razu odbezpieczylem swoj AKM i nagle widze, ze to ona wychodzi z budynku... Az przetarlem oczy ze zdziwienia - przeciez w Zonie mozna sie wszystkiego spodziewac! A ona idzie w moim kierunku. Stoje tam jak kretyn, gapie sie na nia... ale z przyzwyczajenia trzymam bron w gotowosci... Zauwazyla mnie, usmiechnela sie... Przywitala... A ja jej slucham, ale nie slysze, co mowi, tylko sie gapie. Miala na sobie niebieski kombinezon, jasnoniebieski... Ale nie taki luzny, tylko bardziej obcisly... A jej cialo... Niesamowite! Wtedy zdalem sobie sprawe, ze nie zwracam uwagi na to, co mowi, tylko sie szczerze ... Okazalo sie, ze byla z grupy badawczej. Spytala, czy moge pomoc. Pomoc! Dla niej z miejsca rzucilbym sie w anomalie. Powiedziala, ze badala ten teges... jak jej tam... endemie Zony. Wiecie, rosliny, ktore nie rosna nigdzie indziej. Powiedziala, ze uciekla ochronie, bo nie lubi, jak ciagle wokol niej wesza i przybyla tam zupelnie sama. Nie wiem. Uwierzylem jej. Wiec zgodzilem sie jej pomoc, przyniesc jej pare rzeczy. Dwa dni pozniej wrocila, tak jak ustalilismy. Jak zbieralem dla niej towar, z piec razy prawie bylo juz po mnie. No wiec ide tam z jedna mysla: "Znow ja zobacze!" A tu nic. Nie bylo nawet budynku, przy ktorym ja spotkalem. I to tyle. Ale gdybyscie mogli ja zobaczyc! Ona... az plonela od srodka.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_9_name">
		<text>Meska samotnosc.</text>
	</string>
	<string id="Stories">
		<text>Miejscowe opowiesci</text>
	</string>
</string_table>

