<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
	<string id="artefact">
		<text>Zdobadz artefakt</text>
	</string>
	<string id="barmen_defend_camp_1">
		<text>Obron oboz na Wysypisku</text>
	</string>
	<string id="barmen_defend_camp_1_descr">
		<text>Obron oboz stalkerow na Wysypisku przed atakiem bandytow.</text>
	</string>
	<string id="barmen_defend_camp_1_text">
		<text>Grupa stalkerow przybedzie do mnie z wizyta i bardzo mi zalezy na tym, zeby dotarli tu bezpiecznie. Zatrzymaja sie niedaleko baru. Pewien skruszony przestepca niemal dobrowolnie poinformowal nas, ze wkrotce zostana zaatakowani. Udaj sie wiec w tamtym kierunku i obron ich oboz przed atakiem.</text>
	</string>
	<string id="barmen_defend_camp_2">
		<text>Pomoz stalkerom odeprzec bandytow w Agropromie</text>
	</string>
	<string id="barmen_defend_camp_2_descr">
		<text>Pomoz stalkerom odeprzec bandytow w Agropromie.</text>
	</string>
	<string id="barmen_defend_camp_2_text">
		<text>Sprawa wyglada tak: niedawno grupa stalkerow wybrala sie do Agropromu. Kiedy ostatni raz sie kontaktowali, powiedzieli, ze w podziemiach jest cos wartosciowego, ale ze cisna ich bandyci. Trzymaja sie jakos, ale nie moga sie wydostac. Pomozesz im?</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_1">
		<text>Zabij bandytow</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_1_descr">
		<text>Zlikwiduj grupe bandytow, ktorzy zadomowili sie na Wysypisku. Akcja musi zostac przeprowadzona szybko i skutecznie. </text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_1_text">
		<text>Praca, tak? Niech zobacze, co my tu mamy... Aha! Prosze: mozesz sie pozbyc grupy bandytow z Wysypiska? "Powinnosc", mimo tych ciaglych gadek o prawie i porzadku, jakos nie moze sie do tego zabrac. To sa wyjatkowe gnoje, wiec i tak dlugo nie pociagna. Ale ktos, kto dorwie ich pierwszy, zgarnie gruba kase... a gorzale stawiam oczywiscie ja.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_2">
		<text>Zabij najemnikow i bandytow z Rostoku.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_2_descr">
		<text>Pozbadz sie najemnikow i bandytow, ktorzy zagradzaja przejscie przez Rostok.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_2_text">
		<text>Niedaleko stad, w Rostoku, jest banda najemnikow. Skumplowali sie z bandytami i teraz planuja zablokowac przejscie przez fabryke. Nie musze chyba wyjasniac, ze to problem, ktory trzeba natychmiast rozwiazac. Kolesie z "Powinnosci" i kilku weteranow juz sie tam wybralo, zeby dac im nauczke, ale od jakiegos czasu sie nie odzywaja... Wiec moze... ten... wybierz sie tam i sprawdz, co sie dzieje. Mozesz dobrze zarobic.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_3">
		<text>Zabij bandytow z gospodarstwa.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_3_descr">
		<text>Prosta sprawa: pozbadz sie bandytow z gospodarstwa.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_3_text">
		<text>Niedaleko starych magazynow lezy gospodarstwo. Kiedys bylo to idealne miejsce na spotkania, wymiane towarow - no wiesz... tego typu rzeczy. Ale teraz zajeli je bandyci i nie wyglada na to, zeby mieli sie stamtad wyniesc. A mi to zupelnie nie odpowiada. Potrzebuje tego gospodarstwa jak najszybciej. Nie obchodzi mnie, co sie stanie z obecnymi lokatorami. </text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_4">
		<text>Zlikwiduj oboz bandytow w Dziczy</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_4_descr">
		<text>Zlikwiduj oboz bandytow w Dziczy.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_4_text">
		<text>W Dziczy sa bandyci. Nie mozemy pozwolic tym wyrzutkom spoleczenstwa szerzyc zepsucie tuz obok baru. Trzeba zmiesc ich oboz z powierzchni ziemi.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_5">
		<text>Zniszcz legowisko zmutowanych psow w Dziczy.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_5_descr">
		<text>Zniszcz legowisko zmutowanych psow w Dziczy.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_5_text">
		<text>Kilku naszych wybralo sie na wyprawe, wrocili pojedynczo. Cali poszarpani, zakrwawieni, ze szklistymi oczami. Najwyrazniej natkneli sie na psy. Jest ich tam cale stado. Znajdz ich legowisko i wyrznij co do jednego.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_6">
		<text>Zlikwiduj grupe bandytow w Agropromie</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_6_descr">
		<text>Zlikwiduj grupe bandytow w Agropromie.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_6_text">
		<text>Pamietam, jak w 1994 rekieterzy doczepili sie do mnie, powiedzieli, zebym wyskoczyl z kasy. Czlowieku, przeszedlem wtedy pieklo - mialem restauracje i w ogole. Wtedy nie mozna im bylo nic zrobic! A tu nagle dowiaduje sie, ze ten sam gang pracuje w Agropromie, zarabiajac sobie na artefaktach, ktore tam znajduja. Teraz jednak moge cos zrobic... Wiem nawet dokladnie, gdzie sie ukrywaja. Wyswiadcz mi przysluge - ukarz ich.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_7">
		<text>Zniszcz legowisko snorkow w Dolinie Mroku</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_7_descr">
		<text>Zniszcz legowisko snorkow w Dolinie Mroku</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_7_text">
		<text>Taa.. Wyglada na to, ze ci, co mowia, ze Zona sie powieksza, jednak maja racje. W Dolinie Mroku pojawilo sie kilka snorkow, a wczesniej nigdy ich tam nie widywano. No i niektorzy zaczeli panikowac. Kolesie z "Powinnosci" obiecali zlikwidowac snorki, ale jakos nie moga sie do tego zabrac. Zalatwisz to?</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_1">
		<text>Znajdz "kotlet"</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_1_descr">
		<text>Znajdz "kotlet", ktory leczy rany i choroby.</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_1_text">
		<text>Byli tu jacys duchowni - zostawili zamowienie na "kotleta". No wiesz, interesuja sie tym leczacym artefaktem... Zasrani cudotworcy! Niewazne... Zdobedziesz go? Decyzja nalezy do ciebie.</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_2">
		<text>Znajdz "krysztalowy kolec" </text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_2_descr">
		<text>Znajdz "krysztalowy kolec", ktory chroni przed atakami psionicznymi.</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_2_text">
		<text>"Bolec"? Nie, to nie to... "Krysztalowy palec "? Nie, to tez nie to... Kurde! "Krysztalowy kolec"! Tak! Sprawa wyglada tak: mam zlecenie na artefakt zwany "krysztalowym kolcem". Slyszales o nim? Podobno jak masz taki przy sobie, nikt nie bedzie mogl grzebac w twoim mozgu. Co ty na to?</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_3">
		<text>Znajdz "gwiazde wieczorna" </text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_3_descr">
		<text>Znajdz "gwiazde wieczorna", zeby pomoc wojskowym instytucjom badawczym.</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_3_text">
		<text>Potrzebuje "gwiazdy wieczornej". Przykro mi to mowic, ale nie spelnia zyczen - wiem to z autopsji - moze natomiast przyniesc sporo kasy. Naukowcy duzo za to wybula. Podobno robia z tego jakis wojskowy sprzet... Czujesz sie na silach?</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_4">
		<text>Znajdz "blysk"</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_4_descr">
		<text>Znajdz "blysk".</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_4_text">
		<text>Zlecenie jest proste, a zaplata dobra. Masz znalezc artefakt "blysk". Nawet nie pytaj, dla kogo i po co. Zrobisz to?</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_5">
		<text>Znajdz "zlota rybke"</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_5_descr">
		<text>Znajdz "zlota rybke".</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_5_text">
		<text>Naznaczony, znasz opowiesc o zlotej rybce? Tak, tak, wlasnie te. Jest rowniez sporo dowcipow na ten temat. No, ale do rzeczy - jest taki stary czlowiek, ktory caly czas chce ja zlapac. Podsumowujac, potrzebuje jedynego w swoim rodzaju artefaktu, zwanego "zlota rybka". To szanowany klient. Z zewnatrz. Pomozesz?</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_1">
		<text>Znajdz kombinezon psioniczny</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_1_descr">
		<text>Znajdz kombinezon, ktory skutecznie chroni przed emisjami psionicznymi. Szukaj w opuszczonych laboratoriach w Dolinie Mroku.</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_1_text">
		<text>W tych laboratoriach w Dolinie Mroku usilowano znalezc sposob na ochrone ludzkiego mozgu przed emisjami psionicznymi. Nie spieszyli sie, to pewne... Tak czy inaczej - jedna z prob udala sie i podobno istnieje kombinezon, po ktorego wlozeniu mozesz nawet dac buziaka Kontrolerowi. Fajna rzecz. Jesli przyniesiesz mi to cos, nigdy ci tego nie zapomne.</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_2">
		<text>Znajdz bron obcokrajowca.</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_2_descr">
		<text>Ciekawe zadanie. Skads znam to nazwisko... ale skad?</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_2_text">
		<text>Kiedys w tych stronach pojawil sie pewien obcokrajowiec... Nazywal sie chyba Gordon. Widac bylo po nim, ze to doswiadczony stalker, ale mowil, ze nigdy wczesniej nie byl w Zonie. Niewazne, nie o to chodzi. W koncu zniknal gdzies w Zonie. Mial jedna ciekawa rzecz - "Black Kite'a". Gdybym tylko mogl mu sie dokladniej przyjrzec...</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_3">
		<text>Znajdz ulepszonego Wintara</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_3_descr">
		<text>Znajdz ulepszonego Wintara. Wyglada na to, ze powinienes szukac w okolicy Czerwonego Lasu. </text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_3_text">
		<text>Krazyla taka dziwna opowiesc. Pojawil sie jakis koles z kieszeniami wypchanymi forsa. Wynajal bande ludzi, ale nie weteranow, tylko takich swiezszych. Kupil tony sprzetu... Mialem takiego nowiutkiego Wintara - cudowna bron! I bylem na tyle glupi, ze mu go sprzedalem. Nie bede sciemniac, zarobilem na tym kupe kasy... Tyle ze cala ekipa oberwala niedaleko Czerwonego Lasu. Coz moge powiedziec, zgineli na darmo... Jaki z tego moral? Drogi przez Zone nie utorujesz sobie pieniedzmi. Tak czy inaczej... Nie moge przestac myslec o tym Wintarze - taka wspaniala pukawka gdzies tam rdzewieje! Znajdziesz ja dla mnie? Dobrze zaplace!</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_1">
		<text>Zabij zolnierza</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_1_descr">
		<text>Jakis zolnierz ma gryzc ziemie. To zaden problem, ale... dziwne jest to, ze celem jest wojskowy. A klient jest naprawde wkurzony. </text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_1_text">
		<text>Chce, zebys wykonczyl tego trepa... Nie pytaj mnie, kim jest - co mnie to obchodzi?! Po prostu to zrob. To jak? Moge na ciebie liczyc?</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_2">
		<text>Zabij stalkera</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_2_descr">
		<text>Wykoncz jednego ze stalkerow. Smierc oszustowi - taka jest zemsta handlarza.</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_2_text">
		<text>Wiesz, sa tacy ludzie, o ktorych nigdy nie powiesz zlego slowa... Ufasz takiemu komus jak bratu, nie? Liczysz na niego... Ale nagle dowiadujesz sie, ze to najpodlejszy i najbardziej nikczemny sukinsyn... Sprawa wyglada tak: ten problem musi zostac rozwiazany. Zrob to, a ja zajme sie reszta. </text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_3">
		<text>Zabij stalkera z frakcji Monolit</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_3_descr">
		<text>Znajdz bylego przyjaciela handlarza i pomoz mu umrzec.</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_3_text">
		<text>Mialem kiedys przyjaciela... ciezko w to uwierzyc, nie? Hm. Przybylismy razem do Zony, kiedy jeszcze tego wszystkiego tu nie bylo. Czego mysmy nie robili, gdzie mysmy nie byli... No coz, bylismy mlodzi i nic nas nie obchodzilo... Ale jemu ciagle bylo malo. Chcial sie wybrac do centrum Zony i namawial mnie na to, ale ja odmowilem - i slusznie... Strasznie sie poklocilismy i wyruszyl sam... A teraz podobno ktos go widzial... trzyma z Monolitem. Naznaczony, oto, czego od ciebie chce... Jako przyjaciel - znajdz go i... nie sprawiaj mu cierpienia, i tak musi bardzo cierpiec... Byl dla mnie jak brat, rozumiesz?</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_4">
		<text>Zabij stalkera zwanego Wampirem</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_4_descr">
		<text>Znajdz i zabij stalkera zwanego Wampirem.</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_4_text">
		<text>Tego juz za wiele, mam dosc tego drania! Mowie o Wampirze - znasz go? Sukinsyn! Wysysa z ludzi szczescie zamiast krwi. Wszyscy co z nim ida, gina co do jednego, a on zawsze wraca caly i zdrowy! Juz piec razy tak sie dzialo! To jakies chore, nie sadzisz? Wspaniale byloby moc zlozyc kwiaty na jego grobie... To jak, bierzesz zlecenie? </text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_5">
		<text>Zabij stalkera zwanego Wroblem</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_5_descr">
		<text>Znajdz Wrobla i pomscij smierc innego stalkera.</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_5_text">
		<text>Cholerni muszkieterzy! Dupki, bawia sie w d'Artagnana! Jak gdyby omijanie anomalii i chowanie sie przed kulami im nie starczalo - teraz sie wzieli za pojedynki! Byla jakas klotnia, nikt teraz nawet nie pamieta, o co poszlo. A te dwa tepaki postanowily przelac troche krwi. No i prosze - jeden nie zyje. I to dobry stalker. A drugi, Wrobel, wyparowal, bo jako pierwszy wsadzilbym mu kulke w leb. Znajdz go. Jestem pewien, ze ciagle przebywa w Zonie. Zrobisz to?</text>
	</string>
	<string id="barmen_monster_part_1">
		<text>Zdobadz oko miesacza</text>
	</string>
	<string id="barmen_monster_part_1_descr">
		<text>Zdobadz oko miesacza</text>
	</string>
	<string id="barmen_monster_part_1_text">
		<text>Niedlugo mamy przyjecie - bedzie wykwintny obiad, a pewni miejscowi smakosze w wyjatkowo dobrych nastrojach (nie musimy wskazywac palcem) niewatpliwie beda chcieli sprobowac mojej specjalnosci,  oczu "miesacza" w sosie z wieprzowiny. To znaczy, we wlasnym sosie z majonezem. Krotko mowiac, potrzebuje oka tego stwora, i to szybko.</text>
	</string>
	<string id="tm_b_monster_part_1_descr">
		<text>To tak mozna? Zrec oczy zmutowanej swini?</text>
	</string>
	
	
	<string id="barmen_monster_part_2">
		<text>Przynies kopyto dzika</text>
	</string>
	<string id="barmen_monster_part_2_descr">
		<text>Przynies kopyto dzika.</text>
	</string>
	<string id="barmen_monster_part_2_text">
		<text>Wiesz, ze preparujemy rogi i kopyta? Sa rzadkoscia. Z kopyt zmutowanych zwierzat robi sie wspaniala bizuterie - znam takiego jednego jubilera, jest zainteresowany. Wiec smialo, zdobadz kopyto dzika, a w twojej kieszeni pojawia sie pieniazki.</text>
	</string>
	<string id="tm_b_monster_part_2_descr">
		<text>Pozlacane rogi i kopyta dzika - coz moze byc lepszego?</text>
	</string>
	<string id="dolg_defend_lager_1">
		<text>Obron posterunek "Powinnosci"</text>
	</string>
	<string id="dolg_defend_lager_1_descr">
		<text>Obron posterunek "Powinnosci"</text>
	</string>
	<string id="dolg_defend_lager_1_text">
		<text>Obron posterunek "Powinnosci"</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_1">
		<text>Zlikwiduj zombi</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_1_descr">
		<text>Zlikwiduj zombi nad Jantarem.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_1_text">
		<text>Niedawno wyslalismy grupe ludzi nad Jantar. Niestety, zaden z nich nie wrocil. Otrzymalem informacje, ze niedaleko laboratorium nad Jantarem widziano kilku zombifikowanych stalkerow z tej grupy . Nie mozemy pozwolic, zeby pozostali w tym okropnym stanie. Twoje zadanie: znajdz i zniszcz to, czym sie stali.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_10">
		<text>Likwidacja celu</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_10_descr">
		<text>Pozbadz sie stada psow na Wysypisku.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_10_text">
		<text>Oczywiscie nie zlecamy misji obcym stalkerom. Ale to rutynowe zadanie, wiec nie ma co zawracac glowy naszym. Oto jak sie przedstawia sytuacja: na Wysypisku trzeba zniszczyc niewielkie legowisko stworow. Jedna z naszych grup juz sie tym zajmuje, wiec w razie problemow, bedziesz sie mial gdzie wycofac. Nie przewiduje jednak zadnych problemow, bo bestii nie ma za wiele - najwyzej dziesiec. To prawdopodobnie psy: podobno w tej okolicy dostrzezono calkiem spore stado. Mozesz rozpoczac misje.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_11">
		<text>Zniszcz oboz stalkerow</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_11_descr">
		<text>Zniszcz oboz stalkerow w Agropromie.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_11_text">
		<text>Jest pewna delikatna sprawa, ale nasi ludzie zdecydowanie nie powinni sie w to mieszac. Obecnosc neutralnych w fabryce w Agropromie nie jest pozadana przez naszych sprzymierzencow. Oto zadanie: oczysc okolice ze stalkerow bez wzgledu na to, kim sa albo do jakiej grupy naleza. Jasne?</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_12">
		<text>Zlikwiduj oddzial najemnikow</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_12_descr">
		<text>Zlikwiduj oddzial najemnikow w Dziczy.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_12_text">
		<text>Oto twoje zadanie: zlikwiduj oddzial snajperow z grupy najemnikow. Sytuacja wyglada nastepujaco: zajeli najwyzsze pietro na placu budowy. Prawdopodobna liczba: nie mniej niz dwoch, nie wiecej niz pieciu. Wedlug wszelkich przeslanek sa uzbrojeni w karabiny snajperskie. Rada: nie pokazuj sie tam za dnia.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_13">
		<text>Zlikwiduj baze bandytow</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_13_descr">
		<text>Zlikwiduj glowna baze bandytow w Dolinie Mroku</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_13_text">
		<text>Koniecznie trzeba napasc na glowna baze bandytow i zlikwidowac jak najwiecej wrogow. Baza znajduje sie w Dolinie Mroku, przy niedokonczonym centrum naukowym. Bojownikow wroga jest okolo trzydziestu - uzbrojeni w lekka bron automatyczna, pistolety, strzelby. Wszystko jasne?</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_14">
		<text>Zlikwiduj snorki.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_14_descr">
		<text>Zlikwiduj snorki w tunelach nad Jantarem.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_14_text">
		<text>Tym razem chodzi o czystke. Tunele nad Jantarem wprost uginaja sie pod ciezarem snorkow: jest ich tam okolo dziesieciu. Coz, nie mozna juz tam przeczekac burzy jak kiedys...</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_2">
		<text>Zlikwiduj stado miesaczy</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_2_descr">
		<text>Zlikwiduj stado miesaczy w Dziczy.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_2_text">
		<text>Namierzylismy przemieszczajace sie calkiem duze stado stworow... To dosyc obrzydliwe swiniopodobne mutanty, ktore wszyscy nazywaja miesaczami. Sa teraz w okolicy Wysypiska. Wszyscy nasi ludzie maja robote, ale te stwory trzeba zlikwidowac. To wyjatkowe zadanie - zaplacimy.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_3">
		<text>Pozbadz sie nibypsow</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_3_descr">
		<text>Zniszcz legowisko nibypsow niedaleko magazynow wojskowych.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_3_text">
		<text>Sprzymierzency powiadomili nas o odkryciu legowiska potworow na terenie magazynow wojskowych. Sadzimy, ze to stado nibypsow. Nie powinnismy sie teraz pokazywac na tamtym terenie, wiec to idealne zadanie dla kogos neutralnego. Wchodzisz w to?</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_4">
		<text>Zniszcz posterunek najemnikow</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_4_descr">
		<text>Zniszcz posterunek najemnikow niedaleko magazynow wojskowych.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_4_text">
		<text>Ostatnio dalo sie zauwazyc wzrost aktywnosci grup najemnikow - odnotowano kilka atakow na naukowcow i badaczy pracujacych w Zonie. Nie mozemy tego pozostawic bez odpowiedzi. Trzeba przeprowadzic niewielka akcje odwetowa. Cel: posterunek najemnikow niedaleko magazynow wojskowych za opuszczona wioska.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_5">
		<text>Zlikwiduj najemnikow w Dziczy</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_5_descr">
		<text>Zlikwiduj najemnikow w Dziczy.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_5_text">
		<text>Grupa naukowcow planuje zbadac Dzicz. Ale ostatnio nie jest tam zbyt bezpiecznie, pojawili sie najemnicy... Dopilnuj, zeby stamtad znikneli.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_6">
		<text>Zabij bandytow</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_6_descr">
		<text>Zabij bandytow, ktorzy dostali sie do Dziczy.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_6_text">
		<text>Ujme to wprost - bandyci omineli nasze posterunki przy barze i teraz sa w Dziczy. Trzeba ich zlikwidowac.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_7">
		<text>Zniszcz Kontrolera</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_7_descr">
		<text>Zniszcz Kontrolera nad Jantarem.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_7_text">
		<text>Do tego zadania potrzebne sa specjalne umiejetnosci. Wiemy od naukowcow, ze zauwazyli Kontrolera nad Jantarem, przy wejsciu do podziemnego laboratorium (w centralnym budynku). Kontrolerzy sa bardzo niebezpieczni, ale jestem pewny, ze sobie poradzisz.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_8">
		<text>Zlikwiduj czlonkow "Wolnosci"</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_8_descr">
		<text>Zlikwiduj czlonkow "Wolnosci" przebywajacych w opuszczonej wiosce niedaleko magazynow wojskowych.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_8_text">
		<text>Patrol "Wolnosci" przebywajacy w opuszczonej wiosce, niedaleko magazynow wojskowych ostatnio wzmogl dzialania. Pozbadz sie ich stamtad. Za wykonanie tego zadania bedzie na ciebie czekac specjalna nagroda.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_9">
		<text>Zlikwiduj bandytow</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_9_descr">
		<text>Zlikwiduj bandytow na Wysypisku.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_9_text">
		<text>Obecna sytuacja nie jest za ciekawa - bandyci gromadza sie w okolicy Wysypiska i Doliny Mroku. Najlepszym wyjsciem jest przeprowadzenie dwoch atakow wyprzedzajacych w tym samym czasie! Nasi bojownicy zajma sie dolina, tobie przypada Wysypisko.</text>
	</string>
	<string id="dolg_find_item_1">
		<text>Znajdz ulepszony karabin</text>
	</string>
	<string id="dolg_find_item_1_descr">
		<text>Znajdz egzemplarz ulepszonego TRs 301 niedaleko magazynow wojskowych.</text>
	</string>
	<string id="dolg_find_item_1_text">
		<text>Ktos pomaga najemnikom. Niedawno dostali karabiny maszynowe ulepszone tak, ze mozna z nich strzelac jak ze snajperek. Rozumiesz, ze to niebezpieczna zabawka? Chcialbym miec taka bron. Na pewno sie stosownie odwdziecze.</text>
	</string>
	<string id="dolg_kill_stalker_1">
		<text>Zlikwiduj bandyte</text>
	</string>
	<string id="dolg_kill_stalker_1_descr">
		<text>Zlikwiduj bandyte Pogrzebacza.</text>
	</string>
	<string id="dolg_kill_stalker_1_text">
		<text>Ksywka goscia to Pogrzebacz. Jest jednym z najokrutniejszych przywodcow bandytow, kanalia i gwalcicielem... Niewatpliwie ma cos z glowa - podobno zlapal jakas rzadka chorobe w Zonie. Teraz czesto traci przytomnosc, a kiedy dochodzi do siebie, nie pamieta, kim jest i gdzie sie znajduje. Mimo to zawsze jest uzbrojony po zeby i bardzo agresywny. Prawdopodobne miejsce pobytu: Dolina Mroku. Gotow do rozpoczecia misji?</text>
	</string>
	<string id="drunk_dolg_find_item">
		<text>Bron czlonka "Powinnosci"</text>
	</string>
	<string id="drunk_dolg_find_item_descr">
		<text>Czlonek "Powinnosci" prosi, zebys znalazl bron, ktora zgubil gdzies w Dolinie Mroku w trakcie wyprawy zwiadowczej.</text>
	</string>
	<string id="drunk_dolg_find_item_text">
		<text>Niepotrzebnie tak panikowalem. Zona na rozne sposoby miesza mi w glowie. Sadzilem, ze mam nerwy ze stali, ze niczego sie nie boje - a tu prosze. To wycie rozbrzmiewajace w uszach. Wszystko bylo jak zwykle. Szlismy na ekspedycje zwiadowcza do Doliny Mroku, zeszlismy z Kriwym do okopow, zeby kryc reszte oddzialu, a tu nagle uslyszalem to wycie i strach mnie chwycil za gardlo. Cholera, nawet nie pamietam, jak dotarlem na miejsce. Kiedy wrocilem do bazy, Woronin o malo co mnie nie zastrzelil na miejscu - przeciez dopiero co dal mi ulepszona giwere, jak to mowia: "za zaslugi"... A tu nagle... spanikowalem i zwialem tak szybko, ze przez mysl mi nie przeszlo, zeby ja zabrac. Odnajdziesz ja dla mnie? Bez porzadnej broni nie mam dokad pojsc. </text>
	</string>
	<string id="ecolog_eliminate_lager_1">
		<text>Zniszcz legowisko snorkow</text>
	</string>
	<string id="ecolog_eliminate_lager_1_descr">
		<text>Zniszcz legowisko snorkow nad Jantarem.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_eliminate_lager_1_text">
		<text>Otrzymasz niewielka ilosc pieniedzy, jesli mieszkajace na bagnach snorki przestana naprzykrzac sie mnie i moim kolegom. Czasem, gdy przeprowadzamy eksperymenty, kompletnie nie mozemy sie skupic.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_eliminate_lager_2">
		<text>Zniszcz legowisko dzikich psow</text>
	</string>
	<string id="ecolog_eliminate_lager_2_descr">
		<text>Zniszcz legowisko dzikich psow w Dziczy</text>
	</string>
	<string id="ecolog_eliminate_lager_2_text">
		<text>W Dziczy znajduje sie legowisko zmutowanych psow. Chce, zebys tam wyruszyl i je zniszczyl. Te mutanty stanowia wyjatkowe zagrozenie dla naszych ekspedycji. Wiem, ze zoologowie tego nie pochwala, ale to przeciez nie zoo. Takie stwory roznosza wscieklizne, zaraze i Bog wie, co jeszcze.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_1">
		<text>Znajdz "kule ognista"</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_1_descr">
		<text>Dostarcz "kule ognista" naukowcom do badan.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_1_text">
		<text>Udalo nam sie stworzyc artefakt w warunkach laboratoryjnych! To przelom! Caly swiat uslyszy o naszym sukcesie - Nobel na wyciagniecie reki! To wlasnie ten wyjatkowy artefakt: "blona". Jego glowna zaleta jest to, ze chroni przed oparzeniami chemicznymi. Chcesz, zebym ci go dal w imieniu naukowcow? Mam jednak prosbe - w zamian potrzebuje "kuli ognistej", slyszales o takim artefakcie? Trzeba go dokladnie zbadac ze wzgledu na wyjatkowe wlasciwosci termiczne jego powierzchni.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_2">
		<text>Znajdz "grawi"</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_2_descr">
		<text>Przynies naukowcom "grawi".</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_2_text">
		<text>Jestesmy juz blisko zrozumienia istoty grawitacji. Juz wkrotce bedziemy w stanie stworzyc nowa generacje silnikow na bazie antygrawitacji. Bardzo mozliwe, ze dzieki temu droga do gwiazd stanie przed nami otworem. Potrzebujemy jednak "grawi", i to szybko.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_3">
		<text>Znajdz "meduze"</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_3_descr">
		<text>Naukowcy potrzebuja "meduzy" do przeprowadzenia badan czasoprzestrzeni.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_3_text">
		<text>Nasza ekipa badawcza jest na granicy odkrycia tajemnicy czasoprzestrzeni. Mozliwosc teleportacji nie jest juz mrzonka! Lejek to anomalia, ktora sciska przestrzen, zamiast oddzialywac na obiekty sila grawitacji, w co wierza niektorzy z moich zramolalych kolegow naukowcow, ktorzy siedza w cieplym osrodku badawczym, przezuwajac krede. Zaparuja im okulary, jak sie dowiedza, do czego zdolna jest nauka, jesli pracujesz w terenie! Prosze, zdobadz dla mnie "meduze".</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_4">
		<text>Znajdz "blask ksiezyca"</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_4_descr">
		<text>Znajdz dla naukowcow znad Jantaru "blask ksiezyca". Wspanialy artefakt...</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_4_text">
		<text>Rozpaczliwie potrzebujemy nowych materialow, zeby kontynuowac badania z zakresu energetyki. Widzisz, nauczylismy sie wytwarzac energie z pomoca artefaktow. Normalnie nie mozemy liczyc na zbyt wysoka wydajnosc, ale dzieki "blaskowi ksiezyca" osiagamy o wiele lepsze wyniki. Przynies nam probke takiego artefaktu do eksperymentow.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_5">
		<text>Znajdz "jezowca"</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_5_descr">
		<text>Naukowcy potrzebuja "jezowca", zeby ulepszyc swoje kombinezony.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_5_text">
		<text>Zdajesz sobie chyba sprawe, ze nasze kombinezony zapewniaja najlepsza ochrone przed promieniowaniem. Ich sekret tkwi w tym, ze nasaczamy je plynem stworzonym z dosyc rzadkiego artefaktu. Teraz potrzebujemy kolejnego, zeby wyprodukowac nowa partie kombinezonow. Wy mowicie na niego "jezowiec".</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_item_1">
		<text>Przynies unikatowy kombinezon</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_item_1_descr">
		<text>Przynies unikatowy kombinezon z podziemnego laboratorium X16.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_item_1_text">
		<text>Mamy do ciebie sprawe. Niedawno wynajelismy stalkera, zeby dostal sie do laboratorium. Zauwazylem, ze ma niezwykly kombinezon, ktory wydziela odczuwalne cieplo. Stalker powiedzial, ze kombinezon leczy rany. A teraz sie okazuje, ze stalker nie wrocil z laboratorium. O nie! Nawet tak nie mysl - nie mielismy z tym nic wspolnego! Jego kombinezon prawdopodobnie ciagle tam jest. Bylbym przeszczesliwy, gdybym mogl go zbadac. </text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_1">
		<text>Przynies czesc ciala snorka</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_1_descr">
		<text>W tych okolicach znalezienie czesci ciala snorka to zaden problem.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_1_text">
		<text>Poznalismy sie z Siemienowem jeszcze na uniwersytecie, gdzie mialem wyklady z genetyki - byl moim studentem. W ten sposob zostalem jego naukowym zwierzchnikiem. Wtedy jeszcze odslanianie tajemnicy modyfikacji genomu znajdowalo sie w powijakach. O czym to ja mowilem? Ach, tak. Do eksperymentow bedziemy potrzebowac swiezych komorek tkanki miesniowej snorka. Zeby zdobyc ten material genetyczny, trzeba bedzie przetrzasnac mokradla. Istnieje hipoteza, wedlug ktorej snorki jako gatunek stanowia nastepne stadium ewolucji czlowieka. Zeby sie co do tego upewnic, potrzebujemy DNA do badan!</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_2">
		<text>Przynies oko miesacza</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_2_descr">
		<text>Chyba lepiej, zebym sie nie zblizal do tych jajoglowych - tak na wszelki wypadek! W porzadku, zdobede dla nich oko miesacza, a potem moga z tymi swoimi ochotnikami robic, co im sie podoba.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_2_text">
		<text>Dobre wiesci, mlody czlowieku: mamy dla ciebie bardzo ciekawe zadanie! Sadze, ze jako istota myslaca z pewnym doswiadczeniem bedziesz w stanie docenic teorie moich kolegow. Nasze badania wykazaly, ze stworzenia zwane miesaczami sa wyposazone w... nadazasz?... w receptory wechowe! Dzieki temu moga nie tylko widziec, ale rowniez wachac oczami! Przygotowujemy sie do wszczepienia tych wspanialych oczu... jednemu z naszych asystentow-ochotnikow. Sadze, ze zapoczatkujemy nowy trend! A tak przy okazji - chcialbys otrzymac ten niezwykly narzad?</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_3">
		<text>Przynies noge dzika</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_3_descr">
		<text>Poszukiwacze dreszczyka emocji... W porzadku, zdobede dla nich troche szynki.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_3_text">
		<text>Witaj, hm... podrozniku! Tak sie ciesze, ze wpadles - potrzebujemy kogos, kto wezmie udzial w bardzo waznym eksperymencie. Moj kolega, Brenter, chce sporzadzic posilek na bazie miejscowej fauny, zeby zbadac w praktyce wplyw zmutowanego bialka na organizm ludzki. Na poczatek postanowil wyprobowac dziki. Potrzebujemy szynki - nogi dzika, jasne? A jesli sie podejmiesz tego zadania, wybierz, prosze, najzdrowszy okaz.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_4">
		<text>Przynies ogon nibypsa</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_4_descr">
		<text>Tylko spojrz na te Nauke! Probuja znalezc u ludzi drugi mozg? Biedne pieski - teraz jeden z nich bedzie sobie musial radzic bez ogona.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_4_text">
		<text>Witaj, chlopcze! Chcialbys nam jeszcze raz pomoc? Mam nadzieje, ze wiesz, iz psy naleza do kregowcow... co znaczy, ze ich kregoslup zaczyna sie od glowy, a konczy na ogonie. I tu tkwi haczyk! Jeden z moich mlodych kolegow udowodnil teoretycznie, ze kregoslup nibypsow - gdyz tak nazwaliscie te zwierzeta - zaczyna sie od ogona, nie od glowy! Tylko sie zastanow - to zupelnie podwaza wszelkie nasze zalozenia dotyczace tej dziedziny wiedzy. Powstaly juz nawet odwazne teorie, ktore zakladaja, ze istoty ludzkie wokol kosci krzyzowej maja... no, ale na ten temat sa jeszcze prowadzone dyskusje. Krotko mowiac, potrzebujemy glowy nibypsa, ktora przez wlasna niewiedze uwazalismy za jego ogon.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_5">
		<text>Przynies macki pijawki</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_5_descr">
		<text>Nie obchodzi mnie, co chca zrobic ze szczeka pijawki. Obchodzi mnie za to, ile dostane za ten rarytas.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_5_text">
		<text>Ciesze sie, ze cie widze, stalkerze! Hm… Miales juz do czynienia z pijawkami, prawda? Jesli nie, chcielibysmy, zeby to nastapilo. Przynies nam dolna szczeke przedstawiciela tego gatunku z calym - jak by to ujac - serwisem obiadowym. Niestety, nie moge zdradzic ci szczegolow dotyczacych eksperymentu. Poza tym chyba i tak zle by to wplynelo na twoja psychike. Bedziemy czekac.</text>
	</string>
	<string id="eliminate_lager">
		<text>Likwidacja grupy</text>
	</string>
	<string id="find_item">
		<text>Znajdz przedmiot</text>
	</string>
	<string id="freedom_defend_lager_1">
		<text>Ochron stalkerow w Agropromie</text>
	</string>
	<string id="freedom_defend_lager_1_descr">
		<text>Odeprzyj bandytow atakujacych oboz stalkerow w Agropromie.</text>
	</string>
	<string id="freedom_defend_lager_1_text">
		<text>Pewna grupa stalkerow mieszka w Agropromie. Normalni goscie - rozumieja, ze Zona to miejsce pelne wolnosci, ze prawo tu nie obowiazuje i ze trzeba postepowac zgodnie z wlasnym sumieniem. A teraz zaczeli rozwazac przylaczenie sie do nas. Pomozesz im odeprzec bandytow? Przeslemy ci amunicje.</text>
	</string>
	<string id="freedom_defend_lager_2">
		<text>Ochron granice</text>
	</string>
	<string id="freedom_defend_lager_2_descr">
		<text>Ochron przed potworami granice niedaleko magazynow wojskowych.</text>
	</string>
	<string id="freedom_defend_lager_2_text">
		<text>Znowu od strony Zweglacza zblizaja sie potwory. Pomoz ludziom na granicy je powstrzymac. Gwarantuje, ze dostaniesz nagrode.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_1">
		<text>Zniszcz oboz wojskowy</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_1_descr">
		<text>Zniszcz oboz wojskowy przy Instytucie Badawczym Agroprom.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_1_text">
		<text>Wojsko przygotowuje stopniowe przejecie Zony. Musimy ich spowolnic, w przeciwnym wypadku Zona zmieni sie w jedno wielkie zoo. Jeden z ich obozow znajduje sie tuz przy Agropromie. Nawet jesli nie zniszczysz go doszczetnie, i tak opoznisz przejecie Zony przez armie. </text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_2">
		<text>Zniszcz oboz najemnikow</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_2_descr">
		<text>Zniszcz oboz najemnikow przy magazynach.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_2_text">
		<text>Sprawa wyglada tak: trzeba zniszczyc oboz najemnikow. Moglibysmy dac im spokoj, w koncu dobrzy z nich strzelcy... Ale naprawde sami sie prosza o klopoty - wkradaja sie na nasze terytorium, probuja przekupywac moich ludzi. Juz czas dac im nauczke. Zrobisz to?</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_3">
		<text>Zniszcz oddzial "Powinnosci"</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_3_descr">
		<text>Zniszcz czyscicieli "Powinnosci" w Rostoku.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_3_text">
		<text>A moze by sie tak wybrac na polowanie? Oddzial czyscicieli "Powinnosci" pojawil sie w Rostoku. To swietna okazja, zeby wziac ich z zaskoczenia. "Powinnosc" ciagle wysyla ludzi na polowania na potwory, ale nie wahaja sie zabic nikogo, kto choc troche im sie nie podoba. Trzeba zlikwidowac ten oddzial, zanim "Powinnosc" przybedzie do Rostoku. Nie powinno byc ich zbyt wielu: trzech lub czterech weteranow i kilku kotow.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_4">
		<text>Zniszcz placowke "Powinnosci"</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_4_descr">
		<text>Najszybciej jak to mozliwe zniszcz placowke "Powinnosci" na Wysypisku.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_4_text">
		<text>Mam niezmiernie pilne zlecenie. Trzeba usunac jednostke "Powinnosci" z drogi z Wysypiska do baru... Zaczeli sie tam ukrywac i okradac tych, ktorzy tamtedy przejezdzaja. Czekamy na bardzo wazna przesylke, ale w takiej sytuacji musimy brac pod uwage, ze "Powinnosc" juz o niej wie i ze bedzie chciala napasc na kuriera. Musimy sie pozbyc tej przeszkody - nawet jesli tylko na jakis czas. Okej?</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_5">
		<text>Oczysc wioske.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_5_descr">
		<text>Oczysc wioske z pijawek i - jesli to mozliwe - zlikwiduj Kontrolera. </text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_5_text">
		<text>Czlowieku! Spojrz na te cholerne pijawki, od ktorych az sie roi w wiosce! Nikt poza zupelnymi idiotami nie podchodzi blizej niz na sto metrow. A niektorzy mowia, ze ich oczom ukazuja sie rozne rzeczy... jeszcze tylko Kontrolera nam tam brakuje! Najwyzszy czas to zakonczyc. Nie zmuszam cie - prawde mowiac, sam bym tam nie poszedl. Ale jesli sie nie boisz, moja wdziecznosc nie bedzie znala granic. </text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_6">
		<text>Zlikwiduj stado dzikow i miesaczy.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_6_descr">
		<text>Zlikwiduj stado dzikow i miesaczy w poblizu magazynow wojskowych.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_6_text">
		<text>Nasz snajper jest przy wejsciu do bazy. Siedzi w nocy na wiezy... jest cicho, ciemno... a tu nagle slychac wybuch, dzikie piski, blysk! Co, do... ? Okazuje sie, ze dziki i miesacze przyzwyczaily sie do wycieczek w okolice pola minowego. Czort jeden wie, po co tam laza, ale przynajmniej raz na tydzien jedna z tych bestii zostaje rozerwana przez mine. Zadanie jest proste - wybij te tepe stwory. Zrobisz to?</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_7">
		<text>Zniszcz stado tuszkanow</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_7_descr">
		<text>Zniszcz stado tuszkanow w Dziczy</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_7_text">
		<text>W poblizu naszej bazy nie ma tuszkanow, a przeciez one moga dotrzec wszedzie! Jednak calkiem niedawno bylo tu ich tyle, ze bys nie uwierzyl. Dwa miesiace sie z nimi uzeralismy... he, he, he. Wykombinowalismy, skad przylazly do nas do bazy. Z Dziczy, kapujesz? Boimy sie, ze te skaczace szczury sie rozmnoza i wroca. Potrzebujemy kogos, kto sie tym dla nas zajmie. Zrobisz to?</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_1">
		<text>Ukradnij karabin snajperski</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_1_descr">
		<text>Ukradnij z magazynu "Powinnosci" ulepszony SWD-M 2.</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_1_text">
		<text>Mam wyjatkowe zlecenie... i calkiem ciezkie. Musisz odzyskac ulepszonego Dragunowa z magazynu "Powinnosci". Karabin ma nawet swoja nazwe, ale to nieistotne. Najwazniejsze, ze dzieki niesamowitemu celownikowi i redukcji sily odrzutu mozesz z odleglosci 400 metrow trafic wiewiorke w oko. Ufam, ze sie tym zajmiesz!</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_2">
		<text>Zdobadz ulepszonego Chasera 13</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_2_descr">
		<text>Zdobadz od naukowcow ulepszonego Chasera 13.</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_2_text">
		<text>Slyszalem, ze jajoglowym udalo sie ulepszyc strzelbe Chaser przy pomocy artefaktu. Sile razenia ma taka sama jak haubica. Zloz im wizyte i sprawdz, czy mozesz ubic interes. Pokryje wszystkie wydatki!</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_3">
		<text>Przynies kamizelke kuloodporna</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_3_descr">
		<text>Przynies egzemplarz nowej kamizelki kuloodpornej.</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_3_text">
		<text>Niektore trepy paraduja w nowych kamizelkach kuloodpornych. Podszewka zostala nasaczona jakas mascia lecznicza czy czyms takim... tak czy inaczej, niewielkie rany bardzo szybko sie goja. I posluchaj, jakie szczescie: nie tak dawno dziesieciu gosci ruszylo nad Jantar, ale wrocilo tylko szesciu, niosac trzech kolejnych. Juz rozumiesz? Jeden tam zostal. Jesli zdobedziesz dla nas jego kamizelke, rozlozymy ja na czesci i zrobimy sobie takie same.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_1">
		<text>Zabij szefa ochrony "Powinnosci"</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_1_descr">
		<text>Zabij szefa ochrony "Powinnosci" i postaraj sie to zrobic jak najciszej sie da.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_1_text">
		<text>Byloby wspaniale, gdyby szef ochrony "Powinnosci" nagle zniknal. A kiedy zapanuje chaos, bede w stanie umiescic w ich bandzie kilku swoich ludzi. Wtedy bedzie mozna wyciac kazdy numer... dobra, lepiej juz sie zamkne. Sugeruje, zebys sie nim zajal z pewnej odleglosci, nie robiac zamieszania. </text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_2">
		<text>Zabij kapitana Iwancowa</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_2_descr">
		<text>Zabij kapitana Iwancowa, prawa reke przywodcy "Powinnosci". </text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_2_text">
		<text>Od razu cie ostrzegam, ze to ciezkie zadanie, ale warto je wykonac. Iwancow, bliski wspolpracownik przywodcy "Powinnosci", az sie prosi o klopoty. Zajmuje sie cala brudna robota: akcjami odwetowymi, nalotami... Gdybys tylko wiedzial, ilu naszych chlopcow juz zabil! Najwyzszy czas, zebysmy skonczyli z ta gnida. Jesli sie zdecydujesz to zrobic, proponuje, zebys sie dobrze uzbroil.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_3">
		<text>Zabij pulkownika Pietrienke</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_3_descr">
		<text>Zabij pulkownika Pietrienke, jednego z zalozycieli "Powinnosci".</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_3_text">
		<text>Pulkownik Pietrienko... Moze slyszales to nazwisko, a moze go poznales, ale byloby dobrze, gdybyscie sie spotkali. Ten czlowiek to jeden z zalozycieli "Powinnosci" i jeden z naszych smiertelnych wrogow. Postaraj sie, zeby wasza rozmowa zakonczyla sie jak najszybciej... dla niego. Poradzisz sobie?</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_4">
		<text>Wykoncz neutralnego stalkera</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_4_descr">
		<text>Znajdz i wykoncz neutralnego stalkera.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_4_text">
		<text>Kreci sie tu niedaleko koles, ktory kiedys zastrzelil jednego z naszych. Czegos takiego nie mozna puscic plazem. Zajmiesz sie tym? Zaplacimy, nie martw sie.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_5">
		<text>Zabij jednego z dowodcow "Powinnosci"</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_5_descr">
		<text>Zabij jednego z dowodcow "Powinnosci"</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_5_text">
		<text>Zaplace za glowe kazdego z szefow "Powinnosci"! Sprzatnij jakiegos i wroc po nagrode.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_6">
		<text>Zabij stalkera zwanego Strachem</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_6_descr">
		<text>Zlikwiduj stalkera zwanego Strachem.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_6_text">
		<text>Likwidujemy potwory - z tym, ze dla nas to kwestia przetrwania, a nie zysku. Populacje mutantow nie sa tak liczne, a poza tym to tez zywe stworzenia, wiec nie mozemy pozwolic na ich wytepienie. Niektorzy nie chca tego zrozumiec - swietnym tego przykladem jest stalker zwany Strachem. Nie bez powodu dostal te ksywke, gdyz sprzedaje wypchane mutanty. Juz go ostrzegalismy, ale na nic. Moze wiec spelnisz dobry uczynek dla matki natury?</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_7">
		<text>Zabij stalkera zwanego Barin</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_7_descr">
		<text>Zabij stalkera zwanego Barinem, glownego kwatermistrza "Powinnosci".</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_7_text">
		<text>Lajdak, wazeliniarz, hipokryta i na dodatek tchorz... dla ciebie Barin. Jak widzisz, ma wspanialy charakter, dzieki czemu dostal sie na szczyt "Powinnosci". Obecnie zaopatruje grupe w zapasy, choc od czasu do czasu bierze rowniez udzial w wypadach. Musimy sie go pozbyc, szczegolnie ze wszystkie tropy dotyczace logistyki "Powinnosci" prowadza do Barina.</text>
	</string>
	<string id="freedom_monster_part_1">
		<text>Przynies noge dzika</text>
	</string>
	<string id="freedom_monster_part_1_descr">
		<text>Przynies noge dzika.</text>
	</string>
	<string id="freedom_monster_part_1_text">
		<text>Planujemy wydac przyjecie z okazji urodzin Boba Marleya. Moze wiec zdobedziesz troche pysznej szynki? Im wiecej, tym lepiej! Jahwe nigdy ci tego nie zapomni!</text>
	</string>
	<string id="hunter_eliminate_lager">
		<text>Zniszcz legowisko pijawek</text>
	</string>
	<string id="hunter_eliminate_lager_descr">
		<text>Lowca prosi o zniszczenie legowiska pijawek we wsi, niedaleko magazynow wojskowych. W nagrode obiecuje rzadki artefakt. </text>
	</string>
	<string id="hunter_eliminate_lager_text">
		<text>Spotkales kiedys pijawke? Przerazajace stworzenie, prawda? Pewnego razu poszedlem do wsi niedaleko magazynow wojskowych - pomyslalem sobie, ze poszukam artefaktow. I wyobraz sobie - nagle widze pijawke... czarna, z bliznami na calym ciele. Kuca przy swojej ofierze, nie widzi mnie. Spanikowalem i spieprzylem stamtad. Nie powinienem byl jednak biec, bo mnie uslyszala i zaczela gonic. Wszedzie wokol slyszalem wycie i zrozumialem, ze nie byla sama. Sadze, ze maja tam legowisko. Jesli przepedzisz je daleko stad, dam ci rzadki artefakt, ktory znalazlem kilka dni temu.</text>
	</string>
	<string id="kill_stalker">
		<text>Zabij stalkera</text>
	</string>
	<string id="lisiy_kill_stalker">
		<text>Zabij zdrajce</text>
	</string>
	<string id="lisiy_kill_stalker_descr">
		<text>Lysol chce, zebys zabil stalkera, ktory uciekl z bardzo rzadkim artefaktem.</text>
	</string>
	<string id="lisiy_kill_stalker_text">
		<text>Jakis czas temu razem z innym stalkerem wybralismy sie w podroz niedaleko Zweglacza. Znalezlismy mnostwo rzeczy, w tym kilka artefaktow, jakich nigdy wczesniej nie widzialem nawet na zdjeciach. A ten sukinsyn mnie wykiwal. Ostatniej nocy wykradl sie i schowal najcenniejsze artefakty, a potem probowal mi wmowic, ze same zniknely. Kilka dni temu widzialem jeden z nich u Barmana. Ale sie wkurzylem... W kazdym razie, jesli dasz rade go znalezc, przekaz mu ode mnie olowiane pozdrowienia. A tak przy okazji - moze od razu uda ci sie dowiedziec, gdzie jest jego schowek i zdobyc drugi artefakt? Warto, wierz mi.</text>
	</string>
	<string id="mercenary_kill_stalker">
		<text>Zabij mistrza stalkerow</text>
	</string>
	<string id="mercenary_kill_stalker_descr">
		<text>Najemnicy powinni zaplacic za zabojstwo kazdego mistrza. Im mniej jest mistrzow, tym latwiej dla najemnikow.</text>
	</string>
	<string id="mercenary_kill_stalker_text">
		<text>Nie mamy interesu w tym, zeby do Zony zawitaly chodzace pancerniki - uzbrojeni po zeby stalkerzy w egzoszkieletach. Praca stanie sie przez to niebezpieczniejsza i ciezsza. Im jest ich mniej, tym lepiej dla nas. Zabij ktoregos, a otrzymasz nagrode.</text>
	</string>
	<string id="monster_part">
		<text>Zdobadz czesc ciala potwora</text>
	</string>
	<string id="petrenko_kill_stalker">
		<text>Zlikwiduj stalkera z "Wolnosci".</text>
	</string>
	<string id="petrenko_kill_stalker_descr">
		<text>Pewien stalker, byly czlonek "Powinnosci", ktory posiadal wiele waznych informacji o obiektach w Prypeci, przeszedl na strone "Wolnosci". Trzeba go usunac, zanim powie za duzo.</text>
	</string>
	<string id="petrenko_kill_stalker_text">
		<text>Posluchaj. Mamy plany Prypeci - nie wspolczesne, ale stare, zrobione we wczesnych latach dziewiecdziesiatych. Najwazniejsze na nich sa oznaczenia wszelkich obiektow wojskowych: podziemnych magazynow czy schronow przeciwbombowych. Oczywiscie teraz nie mamy z tych planow zbyt wiele pozytku, ale jesli znajdziemy droge do Prypeci, informacje te stana sie bezcenne. Jest jednak pewien problem. Jeden z naszych oficerow przeszedl na strone "Wolnosci", a wiedzial o tym wszystkim. Krotko mowiac, trzeba go zlikwidowac, zanim powie za duzo.</text>
	</string>
	<string id="return_for_reward">
		<text>Wroc po nagrode</text>
	</string>
	<string id="return_for_reward_bring">
		<text>Dostarcz klientowi obiecany przedmiot</text>
	</string>
	<string id="shustriy_find_item">
		<text>Znajdz ulepszony kombinezon</text>
	</string>
	<string id="shustriy_find_item_descr">
		<text>Zwawy powiedzial mi o schowku, w ktorym bandyci ukryli lup. Chce skradziony kombinezon, a w zamian oczywiscie proponuje nagrode.</text>
	</string>
	<string id="shustriy_find_item_text">
		<text>Kiedy bylem jencem, slyszalem, jak bandyci rozmawiaja o ukrytym schowku, w ktorym trzymaja lup. Podobno ukryli tam super kurtke, a dzien pozniej jakis stwor upatrzyl sobie ten schowek i teraz boja sie tam pojsc. Zrob mi przysluge - przynies te kurtke, a dobrze ci zaplace.</text>
	</string>
	<string id="tm_barman_has_no_job">
		<text>W tej chwili nic nie moge zaproponowac.</text>
	</string>
	<string id="tm_barman_job_ask">
		<text>A o czym chcesz porozmawiac?</text>
	</string>
	<string id="tm_barman_job_complete">
		<text>Dobra robota, zasluzyles na nagrode!</text>
	</string>
	<string id="tm_barman_job_what">
		<text>Co tam?</text>
	</string>
	<string id="tm_barman_list_job">
		<text>Spojrz, co teraz mamy:</text>
	</string>
	<string id="tm_defend_camp_1">
		<text>Ochron oddzial "Powinnosci" przed atakiem bandytow w Dolinie Mroku.</text>
	</string>
	<string id="tm_defend_camp_1_descr">
		<text>Ochron oddzial "Powinnosci" przed atakiem bandytow w Dolinie Mroku.</text>
	</string>
	<string id="tm_defend_camp_1_text">
		<text>W koncu mi sie udalo wbic w te zakute lby czlonkow "Powinnosci", ze juz najwyzszy czas wykurzyc bandytow z Wysypiska. "Powinnosc" zwiekszy w ten sposob swoj teren i nie bedzie juz tak czesto szkodzic moim stalym klientom. Oto jak wyglada sytuacja: na poczatek przywodcy "Powinnosci" postanowili zatrzymac naplyw bandytow z Doliny Mroku. Ustawili wiec blokade i odkryli, ze bandytom sie to nie podoba. Kto by pomyslal?! Wiec zastanawiam sie, czy nie moglbys pomoc im zabezpieczyc wejscia do Doliny. Bardzo hojnie ci podziekuje.</text>
	</string>
	<string id="tm_dolg_has_no_job">
		<text>W tej chwili nie ma zadnych zadan.</text>
	</string>
	<string id="tm_dolg_job_ask">
		<text>O czym chcesz porozmawiac?</text>
	</string>
	<string id="tm_dolg_job_complete">
		<text>Zuch chlopak! Swietnie sie spisales!</text>
	</string>
	<string id="tm_dolg_job_what">
		<text>Slucham.</text>
	</string>
	<string id="tm_dolg_list_job">
		<text>Oto nowe informacje dotyczace zadania:</text>
	</string>
	<string id="tm_drunk_dolg_has_no_job">
		<text>Chwilowo nic nie ma.</text>
	</string>
	<string id="tm_drunk_dolg_job_ask">
		<text>O jakim zadaniu chcesz porozmawiac?</text>
	</string>
	<string id="tm_drunk_dolg_job_complete">
		<text>Zadanie wykonane - a oto i nagroda!</text>
	</string>
	<string id="tm_drunk_dolg_job_what">
		<text>A co z zadaniem?</text>
	</string>
	<string id="tm_drunk_dolg_list_job">
		<text>Mam cos:</text>
	</string>
	<string id="tm_ecolog_has_no_job">
		<text>Przykro mi, ale w tym momencie nie mamy zadnych zlecen.</text>
	</string>
	<string id="tm_ecolog_job_ask">
		<text>Co to za zlecenie, o ktorym chcesz porozmawiac?</text>
	</string>
	<string id="tm_ecolog_job_complete">
		<text>Swietnie sie spisales! Pozwol, ze wrecze ci nagrode.</text>
	</string>
	<string id="tm_ecolog_job_what">
		<text>Slucham.</text>
	</string>
	<string id="tm_ecolog_list_job">
		<text>Tyle ci moge zaproponowac:</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_1">
		<text>Zniszcz oboz bandytow na Wysypisku</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_1_descr">
		<text>Zlikwiduj przebywajacych na Wysypisku bandytow, ktorzy okradaja stalkerow wracajacych z Zony. Handlarz sie ucieszy.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_1_text">
		<text>Niedawno bandyci sie zjednoczyli i wchodza w parade uczciwym ludziom, ktorzy chca handlowac... Wiec ruszaj prosto na Wysypisko - slyszalem, ze te gnojki siedza niedaleko zlomowiska. Jesli sie zajmiesz ta sprawa, wszyscy beda ci wdzieczni i hojnie cie nagrodza. Zgoda?</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_2">
		<text>Zniszcz oboz bandytow na parkingu.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_2_descr">
		<text>Zlikwiduj bandytow na parkingu. Wyglada na to, ze sa nowi w Zonie, wiec robota nie powinna byc trudna.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_2_text">
		<text>Bandyci znowu kreca sie w okolicy parkingu. Juz pewnie wiesz, na czym polega zadanie? No to... do roboty! Przekaz im od nas gorace pozdrowienia i wroc - wtedy ci podziekuje. Umowa stoi? </text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_3">
		<text>Zlikwiduj bandytow</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_3_descr">
		<text>Zlikwiduj bandytow w okolicy Instytutu Badawczego Agroprom. Lepiej zostac w przyjacielskich stosunkach z handlarzem.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_3_text">
		<text>W okolicy Instytutu Agroprom pojawili sie bandyci. Przeszkadzaja moim kopaczom przegladac odpadki. Rozwiaz ten problem, a bede twoim dluznikiem.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_4">
		<text>Oczysc teren z mutantow</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_4_descr">
		<text>Oczysc teren z mutantow.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_4_text">
		<text>Jest jedna rzecz - calkiem latwa. Chca tu przywiezc jakiegos turyste obcokrajowca. Zaplacil kupe kasy moim ziomkom, zeby moc spojrzec na Zone. A teren, ktory mu pokaza, trzeba oczyscic z mutantow. Zrobisz to?</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_5">
		<text>Zlikwiduj dwoch bandytow na Wysypisku.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_5_descr">
		<text>Zabezpiecz droge do jednego z najlepszych ogolnodostepnych miejsc w Zonie.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_5_text">
		<text>Niedawno jedno z najlepszych miejsc w Zonie stalo sie niedostepne dla milosnikow piekna. Na Wysypisku... tak, na Wysypisku jest takie jedno urocze miejsce, zupelnie inne niz wszystkie, gdzie opuszcza cie wszelki smutek, gdzie zapominasz o brudzie, pieniadzach, o krwi. Zapominales, znaczy sie. Bo teraz jest tam dwoch jelopow, ktorzy groza, ze zabija kazdego, kto im nie zaplaci za wejscie. Pozbadz sie ich - tylko tam moge zabierac turystow.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_6">
		<text>Zabij pijawke w Dolinie Mroku</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_6_descr">
		<text>Zabij pijawke w Dolinie Mroku.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_6_text">
		<text>Podobno oddzialy wojska opuscily Doline Mroku. A wtedy z kazdej szczeliny zaczely wylazic potwory. Stalkerzy dostrzegli juz tam pijawke, i to niezwykla - taka, ktora nie boi sie otwartych przestrzeni. Jak wiesci o tym dotra do naukowcow, na pewno beda chcieli ja zbadac. A ja chce byc tym, kto da im jej cialo. Twoim zadaniem jest zabicie pijawki, a ja sie zajme reszta.</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_1">
		<text>Znajdz "meduze"</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_1_descr">
		<text>Znajdz "meduze", ktora powstala w anomalii zwanej "Trampolina".</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_1_text">
		<text>Jakis koles z Wielkiej Krainy poprosil o "meduze". Nie ma za to duzo pieniedzy, ale tez zadanie jest bajecznie proste. Bierz!</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_2">
		<text>Znajdz "kamienny kwiat"</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_2_descr">
		<text>Znajdz "kamienny kwiat", ktory powstal w anomalii zwanej "Trampolina". Podobno dobrze za to placa.</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_2_text">
		<text>Mam zamowienie na "kamienny kwiat". Tak przy okazji - zlecenie pochodzi od jubilerow, wiec nie zawiedzmy pieknych pan, co? Jesli go zdobedziesz, dostaniesz pieniadze i butelke, zebys mogl wypic za ich zdrowie... </text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_3">
		<text>Znajdz "gwiazde wieczorna" </text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_3_descr">
		<text>Znajdz "gwiazde wieczorna", rzadko spotykany i drogi artefakt. </text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_3_text">
		<text>Mam jedno zlecenie... dosyc nieprzyjemna robota. Wojskowi pracuja nad jakimis nowymi sposobami ochrony. Potrzebuja do tego "gwiazdy wieczornej". To dosyc rzadko spotykany artefakt, ale podobno calkiem niezle chroni przed kulami... Zrobisz to? Dobrze ci zaplace! </text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_4">
		<text>Znajdz artefakt zwany "kotletem"</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_4_descr">
		<text>Znajdz artefakt zwany "kotletem".</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_4_text">
		<text>Mam zamowienie na artefakt leczacy rany - nazywaja go "kotletem"! Maja jakas klinike czy cos. Jesli go zdobedziesz, zaplaca ci i jednoczesnie pomozesz ludziom.</text>
	</string>
	<string id="tm_find_item_1">
		<text>Znajdz ulepszony pistolet</text>
	</string>
	<string id="tm_find_item_1_descr">
		<text>Zdobadz pistolet Fort, ktory podobno moze pomiescic wiecej nabojow w magazynku. Ostatnim znanym wlascicielem broni byl dowodca placowki wojskowej pod zniszczonym mostem.</text>
	</string>
	<string id="tm_find_item_1_text">
		<text>Nie rozumiem tej mody na wypasiona bron - nawet koty nie chca juz strzelac z normalnych pukawek! Niewazne, mam zlecenie na ulepszony karabin maszynowy. Podobno dowodca wojskowy - ten, co bierze lapowki za przejscie pod mostem - ma Forta z pelnym magazynkiem? Zdobedziesz go?</text>
	</string>
	<string id="tm_freedom_has_no_job">
		<text>Teraz nie ma zadnych zadan...</text>
	</string>
	<string id="tm_freedom_job_ask">
		<text>To o czym chcesz porozmawiac?</text>
	</string>
	<string id="tm_freedom_job_complete">
		<text>Oto porzadny mlody czlowiek! Dobra robota - zaplata jest twoja.</text>
	</string>
	<string id="tm_freedom_job_what">
		<text>Co tam?</text>
	</string>
	<string id="tm_freedom_list_job">
		<text>Oto co mam:</text>
	</string>
	<string id="tm_hunter_has_no_job">
		<text>Chwilowo nic nie ma.</text>
	</string>
	<string id="tm_hunter_job_ask">
		<text>O jakim zadaniu chcesz porozmawiac?</text>
	</string>
	<string id="tm_hunter_job_complete">
		<text>Zadanie wykonane - a oto i nagroda!</text>
	</string>
	<string id="tm_hunter_job_what">
		<text>A co z zadaniem?</text>
	</string>
	<string id="tm_hunter_list_job">
		<text>Mam cos:</text>
	</string>
	<string id="tm_job_nothing">
		<text>Nie ma problemu. Moze innym razem.</text>
	</string>
	<string id="tm_job_refuse">
		<text>Nie wezme tego zlecenia.</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_1">
		<text>Zabij przywodce bandytow</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_1_descr">
		<text>Zabij przywodce bandytow, ktory wszedl w parade handlarzowi. Najprawdopodobniej nie bedzie sam... Ciezka robota, ale zaplata wynagrodzi ci wszystkie trudy... Szukaj go w Dolinie Mroku.</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_1_text">
		<text>Musisz wykonczyc tego elegancika, jednego z przywodcow bandytow. Nie tak dawno na jego rozkaz bandyci przechwycili mojego kuriera i dojechali go, a ja szkoda sobie jezyk strzepic na takich, co czepiaja sie moich ludzi... Jednym slowem, jesli wykonasz zadanie, odwdziecze ci sie. Piszesz sie na to?</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_2">
		<text>Zabij stalkera handlarza</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_2_descr">
		<text>Zabij stalkera... No tak, to niezbyt ciekawa sprawa - podnosic reke na kolege po fachu... Ale zaplata jest solidna, a to chyba sie liczy najbardziej. </text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_2_text">
		<text>Poprztykalem sie z jednym handlarzem. Jesli nie chce wspolpracowac, to do diabla z nim! Nie pozwole nikomu rozpuszczac o mnie podlych plotek. Krotko mowiac - sprzatnij go, zeby inni nie wymkneli sie spod kontroli. Chce, zeby wszyscy wiedzieli, kto tu jest szefem...</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_3">
		<text>Zabij stalkera zoltodzioba</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_3_descr">
		<text>Wykoncz stalkera zoltodzioba, ktory byc moze wcale nie jest zoltodziobem... Kim wiec jest? Eee, kogo to obchodzi? Pod warunkiem, ze nie spaprasz roboty.</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_3_text">
		<text>Kreci sie tu pewien koles, ktory udaje zoltodzioba, ale jest jakis dziwny... Wiec jesli nagle zniknie, wyswiadczysz mi ogromna przysluge. Wiesz, o czym mowie?</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_4">
		<text>Zabij stalkera zwanego Demonem</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_4_descr">
		<text>Zlikwiduj jednego z rywali handlarza Sidorowicza, stalkera zwanego Demonem. </text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_4_text">
		<text>Demon, znany rowniez jako Oleg Gusarow... sluzyl kiedys w Specnazie. Dopoki zajmowal sie swoimi sprawami, nie mialem nic przeciwko niemu - jak samotnik, to samotnik. Ale podobno organizuje bande, ktora ma zniszczyc Kordon i przejac kontrole nad przemytem z Zony. Cos takiego to juz powazny problem, wiec trzeba go blyskawicznie rozwiazac. Zrobisz to?</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_5">
		<text>Zabij ojca Diodora</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_5_descr">
		<text>Zabic czlowieka, ktory wyglasza w Zonie kazania potepiajace zbieranie i sprzedaz artefaktow? Dokladnie.</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_5_text">
		<text>Zawsze powtarzalem, ze interesy i religia nie ida w parze, a ludzie zajmujacy sie nimi nie powinni sie wtracac w nie swoje sprawy! Ten ojczulek - Boze, wybacz mi - Diodor... no coz... nie dostrzega oczywistej prawdy. Ciagle bredzi o polowaniu na artefakty, mowi, ze handel nimi sklania ludzi do grzechu - i to nie tylko w Zonie, ale na calym swiecie... i takie tam... Co wiecej, on namawia do niszczenia artefaktow!!! Rozumiesz, w czym rzecz? A najgorsze jest to, ze zalezli sie tacy, co go sluchaja! Probowalem tego Diodora podejsc na rozne sposoby, ale on uparcie sie trzyma swego. Umowa jest taka: wyslij go do Bozi, gdzie bedzie sobie mogl bez konca prawic kazania... kapujesz, prawda? A ja ci dam swietny artefakt. Zgoda?</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_6">
		<text>Zabij stalkera</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_6_descr">
		<text>Zabij "przedstawiciela handlowego". Handlarzowi zalezy na reputacji.</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_6_text">
		<text>Wyobraz sobie, ze pojawil sie jakis wariat, ktory przedstawia sie jako moj "przedstawiciel handlowy", wykorzystuje moja dobra reputacje i probuje wcisnac ludziom wybrakowany towar! Pekniete lufy, rozpadajace sie kombinezony, przeterminowane konserwy. Juz sie musialem uzerac z kilkoma niezadowolonymi klientami. Krotko mowiac, niewazne, jak tego dokonasz - chce, zebys przemowil temu "przedstawicielowi handlowemu" do rozsadku.</text>
	</string>
	<string id="tm_lisiy_has_no_job">
		<text>Chwilowo nic nie ma.</text>
	</string>
	<string id="tm_lisiy_job_ask">
		<text>O jakim zadaniu chcesz porozmawiac?</text>
	</string>
	<string id="tm_lisiy_job_complete">
		<text>Zadanie wykonane - a oto i nagroda!</text>
	</string>
	<string id="tm_lisiy_job_what">
		<text>A co z zadaniem?</text>
	</string>
	<string id="tm_lisiy_list_job">
		<text>Mam cos:</text>
	</string>
	<string id="tm_mercenary_has_no_job">
		<text>Chwilowo nic nie ma.</text>
	</string>
	<string id="tm_mercenary_job_ask">
		<text>O jakim zadaniu chcesz porozmawiac?</text>
	</string>
	<string id="tm_mercenary_job_complete">
		<text>Zadanie wykonane - a oto i nagroda!</text>
	</string>
	<string id="tm_mercenary_job_what">
		<text>Jak tam zadanie?</text>
	</string>
	<string id="tm_mercenary_list_job">
		<text>Mam cos:</text>
	</string>
	<string id="tm_monster_part_1">
		<text>Zdobadz macki pijawki</text>
	</string>
	<string id="tm_monster_part_1_descr">
		<text>A wiec macka pijawki przynosi szczescie? Zobaczymy, czy pijawce przyniesie.</text>
	</string>
	<string id="tm_monster_part_1_text">
		<text>Slyszalem taki przesad, ze macka pijawki przynosi szczescie. Ze niby ktos, kto ma taka macke zawieszona na szyi, omija anomalie i ze artefakty same wpadaja mu w rece. To oczywiscie gowno prawda, ale niektore palanty w to wierza i sa gotowe sporo za taka macke zaplacic. Jesli dostarczysz mi macke pijawki, dobrze ci zaplace.</text>
	</string>
	<string id="tm_monster_part_2">
		<text>Zdobadz ogon nibypsa</text>
	</string>
	<string id="tm_monster_part_2_descr">
		<text>Zdobadz ogon nibypsa.</text>
	</string>
	<string id="tm_monster_part_2_text">
		<text>Nadchodzi zima. A co w zimie nosza laski z Wielkiej Krainy? Zgadza sie, futra. Pojawila sie nowa moda na robienie dodatkow z ogonow nibypsow. To podobno jakas wyjatkowa siersc! Mowiac w skrocie: mam zamowienie na taki ogon. Bierzesz te robote?</text>
	</string>
	<string id="tm_petrenko_has_no_job">
		<text>Chwilowo nic nie ma.</text>
	</string>
	<string id="tm_petrenko_job_ask">
		<text>O jakim zadaniu chcesz porozmawiac?</text>
	</string>
	<string id="tm_petrenko_job_complete">
		<text>Zadanie wykonane - a oto i nagroda!</text>
	</string>
	<string id="tm_petrenko_job_what">
		<text>A co z zadaniem?</text>
	</string>
	<string id="tm_petrenko_list_job">
		<text>Mam cos:</text>
	</string>
	<string id="tm_reward_job">
		<text>Przyszedlem tu w sprawie zlecenia.</text>
	</string>
	<string id="tm_seek_job_abandon">
		<text>Nie interesuja mnie takie zadania.</text>
	</string>
	<string id="tm_seek_job_no">
		<text>Innym razem.</text>
	</string>
	<string id="tm_seek_job_yes">
		<text>Jestem gotow.</text>
	</string>
	<string id="tm_seek_new_job">
		<text>Potrzebuje zlecenia. Masz cos dla mnie?</text>
	</string>
	<string id="tm_shustriy_has_no_job">
		<text>Chwilowo nic nie ma.</text>
	</string>
	<string id="tm_shustriy_job_ask">
		<text>O jakim zadaniu chcesz porozmawiac?</text>
	</string>
	<string id="tm_shustriy_job_complete">
		<text>Zadanie wykonane - a oto i nagroda!</text>
	</string>
	<string id="tm_shustriy_job_what">
		<text>A co z zadaniem?</text>
	</string>
	<string id="tm_shustriy_list_job">
		<text>Mam cos:</text>
	</string>
	<string id="tm_trader_has_no_job">
		<text>Nie ma teraz zlecen.</text>
	</string>
	<string id="tm_trader_job_ask">
		<text>O jakim zleceniu chcesz porozmawiac?</text>
	</string>
	<string id="tm_trader_job_complete">
		<text>Zadanie wykonane... a oto nagroda! </text>
	</string>
	<string id="tm_trader_job_what">
		<text>Co z robota?</text>
	</string>
	<string id="tm_trader_list_job">
		<text>Mam cos:</text>
	</string>
	<!-- <string id="tm_trader_dubl_has_no_job">
		<text>Przyjdz pozniej, postaram sie znalezc ci cos odpowiedniego..</text>
	</string>
	<string id="tm_trader_dubl_job_ask">
		<text>O jakim zleceniu chcesz porozmawiac?</text>
	</string>
	<string id="tm_trader_dubl_job_complete">
		<text>Zadanie wykonane - a oto i nagroda!</text>
	</string>
	<string id="tm_trader_dubl_job_what">
		<text>Co z robota?</text>
	</string>
	<string id="tm_trader_dubl_list_job">
		<text>Mam cos:</text>
	</string> -->
	<string id="tm_wolf_has_no_job">
		<text>Chwilowo nic nie ma.</text>
	</string>
	<string id="tm_wolf_job_ask">
		<text>O jakim zadaniu chcesz porozmawiac?</text>
	</string>
	<string id="tm_wolf_job_complete">
		<text>Zadanie wykonane - a oto i nagroda!</text>
	</string>
	<string id="tm_wolf_job_what">
		<text>A co z zadaniem?</text>
	</string>
	<string id="tm_wolf_list_job">
		<text>Mam cos:</text>
	</string>
	<string id="tm_zastava_commander_has_no_job">
		<text>Chwilowo nic nie ma.</text>
	</string>
	<string id="tm_zastava_commander_job_ask">
		<text>O jakim zadaniu chcesz porozmawiac?</text>
	</string>
	<string id="tm_zastava_commander_job_complete">
		<text>Zadanie wykonane - a oto i nagroda!</text>
	</string>
	<string id="tm_zastava_commander_job_what">
		<text>A co z zadaniem?</text>
	</string>
	<string id="tm_zastava_commander_list_job">
		<text>Mam cos:</text>
	</string>
	<string id="wolf_eliminate_lager_1">
		<text>Zniszcz legowisko dzikow</text>
	</string>
	<string id="wolf_eliminate_lager_1_descr">
		<text>Dziki maja legowisko niedaleko miejsca, w ktorym Wilk i jego kumpel zrobili sobie sklad. Wilk prosi o zniszczenie legowiska - obiecal, ze godnie mnie wynagrodzi.</text>
	</string>
	<string id="wolf_eliminate_lager_1_text">
		<text>Razem z kumplem mielismy sklad tu, niedaleko parkingu, gdzie las jest gestszy. Wydawalo sie, ze to idealne miejsce. Ale niedawno dziki sobie je upatrzyly na legowisko i nie mozemy sie tam dostac. Pomoz nam - zabij dziki, a podziekuje ci w imieniu swoim i kolegi.</text>
	</string>
	<string id="wolf_eliminate_lager_2">
		<text>Zlikwiduj mutanty w gospodarstwie</text>
	</string>
	<string id="wolf_eliminate_lager_2_descr">
		<text>Wilk prosi, zeby oczyscic gospodarstwo z mutantow, bo chce tam zalozyc placowke.</text>
	</string>
	<string id="wolf_eliminate_lager_2_text">
		<text>Choc to granica Zony, nawet nowicjusze maja tutaj ciezkie zycie. Bandyci to tylko czesc problemu - przynajmniej rozumieja po rosyjsku. Ale mutanty... sa o wiele gorsze. Zrobily sobie legowisko w opuszczonym gospodarstwie i zajely jedyne miejsce, ktore nadaje sie na placowke. Jesli uda ci sie ich stamtad pozbyc, bede twoim dluznikiem.</text>
	</string>
	<string id="zastava_commander_eliminate_lager">
		<text>Zlikwiduj legowisko psow</text>
	</string>
	<string id="zastava_commander_eliminate_lager_descr">
		<text>Niedaleko poludniowego posterunku kolo baru wloczy sie stado psow. Dowodca prosi, zebys sie nimi zajal i obiecuje nagrode.</text>
	</string>
	<string id="zastava_commander_eliminate_lager_text">
		<text>Pomimo naszych wysilkow z Wysypiska ciagle dostaja sie tu rozne stwory. Pewnie nawet sam widziales stado psow na poludnie od nas. Jesli je zabijesz, dostaniesz nagrode.</text>
	</string>
	<string id="defend_lager">
		<text>Obrona obozu</text>
	</string>
	
	<!-- DN -->
	
	<string id="kremen_find_artefact_1">
		<text>Znajdz artefakt "Kotlet"</text>
	</string>
	<string id="text_kremen_find_artefact_1">
		<text>Jest zamowienie na "Kotlet". Bierzesz?</text>
	</string>
	<string id="desc_kremen_find_artefact_1">
	<text>Znajdz i przynies Krzemieniowi artefakt "Kotlet".</text>
	</string>
	<string id="kremen_find_artefact_2">
		<text>Przynies artefakt "Meduza"</text>
	</string>
	<string id="text_kremen_find_artefact_2">
		<text>Jest calkiem proste zadanie: zdobyc "Meduze" Bierzesz?</text>
	</string>
	<string id="desc_kremen_find_artefact_2">
		<text>Znajdz i przynies Krzemieniowi artefakt "Meduza".</text>
	</string>
	<string id="kremen_find_artefact_3">
		<text>Przynies artefakt "Krysztalowy Kwiat"</text>
	</string>
	<string id="text_kremen_find_artefact_3">
		<text>Potrzebny jest "Krysztalowy Kwiat". Zdobedziesz?</text>
	</string>
	<string id="desc_kremen_find_artefact_3">
		<text>Znajdz i przynies Krzemieniowi artefakt "Krysztalowy Kwiat".</text>
	</string>
	<string id="kremen_find_artefact_4">
		<text>Przynies artefakt "Gwiazda Wieczorna"</text>
	</string>
	<string id="text_kremen_find_artefact_4">
		<text>Pytal tu jeden typ o artefakt "Gwiazda Wieczorna". Znajdziesz?</text>
	</string>
	<string id="desc_kremen_find_artefact_4">
		<text>Znajdz i przynies Krzemieniowi artefakt "Gwiazda Wieczorna".</text>
	</string>
	<string id="kremen_find_artefact_5">
		<text>Przynies artefakt "Gwiazda Wieczorna"</text>
	</string>
	<string id="text_kremen_find_artefact_5">
		<text>Artefakt "Skretak" jest potrzebny. Bierzesz?</text>
	</string>
	<string id="desc_kremen_find_artefact_5">
		<text>Znajdz i przynies Krzemieniowi artefakt "Skretak".</text>
	</string>
	<string id="kremen_find_artefact_6">
		<text>Przynies artefakt "Grawi"</text>
	</string>
	<string id="text_kremen_find_artefact_6">
		<text>Interesuje mnie artefakt "Grawi". Podejmiesz sie?</text>
	</string>
	<string id="desc_kremen_find_artefact_6">
		<text>Znajdz i przynies Krzemieniowi artefakt "Grawi".</text>
	</string>
	<string id="kremen_find_artefact_7">
		<text>Przynies artefakt "Zlota Rybka"</text>
	</string>
	<string id="text_kremen_find_artefact_7">
		<text>Jest zamowienie na artefakt "Zlota Rybka".</text>
	</string>
	<string id="desc_kremen_find_artefact_7">
		<text>Znajdz i przynies Krzemieniowi artefakt "Zlota Rybka".</text>
	</string>
	<string id="kremen_find_artefact_8">
		<text>Przynies artefakt "Kropla"</text>
	</string>
	<string id="text_kremen_find_artefact_8">
		<text>Jest zamowienie na artefakt "Kropla".</text>
	</string>
	<string id="desc_kremen_find_artefact_8">
		<text>Znajdz i przynies Krzemieniowi artefakt "Kropla".</text>
	</string>
	<string id="kremen_find_artefact_9">
		<text>Przynies artefakt "Ognista Kula"</text>
	</string>
	<string id="text_kremen_find_artefact_9">
		<text>Jest zamowienie na artefakt "Ognista Kula".</text>
	</string>
	<string id="desc_kremen_find_artefact_9">
		<text>Znajdz i przynies Krzemieniowi artefakt "Ognista Kula".</text>
	</string>
	<string id="kremen_find_artefact_10">
		<text>Przynies artefakt "Krysztal"</text>
	</string>
	<string id="text_kremen_find_artefact_10">
		<text>Jest zamowienie na artefakt "Krysztal".</text>
	</string>
	<string id="desc_kremen_find_artefact_10">
		<text>Znajdz i przynies Krzemieniowi artefakt "Krysztal".</text>
	</string>
	<string id="kremen_find_artefact_11">
		<text>Przynies artefakt "Kamienna Krew"</text>
	</string>
	<string id="text_kremen_find_artefact_11">
		<text>Jest zamowienie na artefakt "Kamienna Krew".</text>
	</string>
	<string id="desc_kremen_find_artefact_11">
		<text>Znajdz i przynies Krzemieniowi artefakt "Kamienna Krew".</text>
	</string>
	<string id="kremen_find_artefact_12">
		<text>Przynies artefakt "Dusza"</text>
	</string>
	<string id="text_kremen_find_artefact_12">
		<text>Jest zamowienie na artefakt "Dusza".</text>
	</string>
	<string id="desc_kremen_find_artefact_12">
		<text>Znajdz i przynies Krzemieniowi artefakt "Dusza".</text>
	</string>
	<string id="kremen_find_artefact_13">
		<text>Przynies artefakt "Swiecidelko"</text>
	</string>
	<string id="text_kremen_find_artefact_13">
		<text>Jest zamowienie na artefakt "Swiecidelko".</text>
	</string>
	<string id="desc_kremen_find_artefact_13">
		<text>Znajdz i przynies Krzemieniowi artefakt "Swiecidelko".</text>
	</string>
	<string id="kremen_find_artefact_14">
		<text>Przynies artefakt "Blysk"</text>
	</string>
	<string id="text_kremen_find_artefact_14">
		<text>Jest zamowienie na artefakt "Blysk".</text>
	</string>
	<string id="desc_kremen_find_artefact_14">
		<text>Znajdz i przynies Krzemieniowi artefakt "Blysk".</text>
	</string>
	<string id="kremen_find_artefact_15">
		<text>Przynies artefakt "Blask Ksiezyca"</text>
	</string>
	<string id="text_kremen_find_artefact_15">
		<text>Jest zamowienie na artefakt "Blask Ksiezyca".</text>
	</string>
	<string id="desc_kremen_find_artefact_15">
		<text>Znajdz i przynies Krzemieniowi artefakt "Blask Ksiezyca".</text>
	</string>
		<string id="kremen_find_artefact_16">
		<text>Przynies artefakt "Sluz"</text>
	</string>
	<string id="text_kremen_find_artefact_16">
		<text>Jest zamowienie na artefakt "Sluz".</text>
	</string>
	<string id="desc_kremen_find_artefact_16">
		<text>Znajdz i przynies Krzemieniowi artefakt "Sluz".</text>
	</string>
	<string id="kremen_find_artefact_17">
		<text>Przynies artefakt "Sluzowiec"</text>
	</string>
	<string id="text_kremen_find_artefact_17">
		<text>Jest zamowienie na artefakt "Sluzowiec".</text>
	</string>
	<string id="desc_kremen_find_artefact_17">
		<text>Znajdz i przynies Krzemieniowi artefakt "Sluzowiec".</text>
	</string>
	<string id="kremen_find_artefact_18">
		<text>Przynies artefakt "Mika"</text>
	</string>
	<string id="text_kremen_find_artefact_18">
		<text>Jest zamowienie na artefakt "Mika".</text>
	</string>
	<string id="desc_kremen_find_artefact_18">
		<text>Znajdz i przynies Krzemieniowi artefakt "Mika".</text>
	</string>
	
	<string id="kremen_monster_part_1">
		<text>Przynies noge dzika</text>
	</string>
	<string id="text_kremen_monster_part_1">
		<text>Jest zamowienie na noge dzika.</text>
	</string>
	<string id="desc_kremen_monster_part_1">
		<text>Przynies Krzemieniowi noge dzika.</text>
	</string>
	<string id="kremen_monster_part_2">
		<text>Przynies oko miesacza</text>
	</string>
	<string id="text_kremen_monster_part_2">
		<text>Jest zamowienie na oko miesacza.</text>
	</string>
	<string id="desc_kremen_monster_part_2">
		<text>Przynies Krzemieniowi oko miesacza.</text>
	</string>
	
	<string id="groover_find_artefact_1">
		<text>Znajdz artefakt "Kotlet"</text>
	</string>
	<string id="text_groover_find_artefact_1">
		<text>Jest zamowienie na "Kotlet". Bierzesz?</text>
	</string>
	<string id="desc_groover_find_artefact_1">
	<text>Znajdz i przynies Gruberowi artefakt "Kotlet".</text>
	</string>
	<string id="groover_find_artefact_2">
		<text>Przynies artefakt "Meduza"</text>
	</string>
	<string id="text_groover_find_artefact_2">
		<text>To calkiem proste zadanie: zdobyc "Meduze" Podejmiesz sie?</text>
	</string>
	<string id="desc_groover_find_artefact_2">
		<text>Znajdz i przynies Gruberowi artefakt "Meduza".</text>
	</string>
	<string id="groover_find_artefact_3">
		<text>Przynies artefakt "Krysztalowy Kwiat"</text>
	</string>
	<string id="text_groover_find_artefact_3">
		<text>Potrzebny jest "Krysztalowy Kwiat". Zdobedziesz?</text>
	</string>
	<string id="desc_groover_find_artefact_3">
		<text>Znajdz i przynies Gruberowi artefakt "Krysztalowy Kwiat".</text>
	</string>
	<string id="groover_find_artefact_4">
		<text>Przynies artefakt "Gwiazda Wieczorna"</text>
	</string>
	<string id="text_groover_find_artefact_4">
		<text>Ktos tu pytal o artefakt "Gwiazda Wieczorna". Znajdziesz?</text>
	</string>
	<string id="desc_groover_find_artefact_4">
		<text>Znajdz i przynies Gruberowi artefakt "Gwiazda Wieczorna".</text>
	</string>
	<string id="groover_find_artefact_5">
		<text>Przynies artefakt "Skretak"</text>
	</string>
	<string id="text_groover_find_artefact_5">
		<text>Artefakt "Skretak" jest potrzebny. Bierzesz?</text>
	</string>
	<string id="desc_groover_find_artefact_5">
		<text>Znajdz i przynies Gruberowi artefakt "Skretak".</text>
	</string>
	<string id="groover_find_artefact_6">
		<text>Przynies artefakt "Grawi"</text>
	</string>
	<string id="text_groover_find_artefact_6">
		<text>Interesuje mnie artefakt "Grawi". Zdobedziesz?</text>
	</string>
	<string id="desc_groover_find_artefact_6">
		<text>Znajdz i przynies Gruberowi artefakt "Grawi".</text>
	</string>
	<string id="groover_find_artefact_7">
		<text>Przynies artefakt "Zlota Rybka"</text>
	</string>
	<string id="text_groover_find_artefact_7">
		<text>Jest zamowienie na artefakt "Zlota Rybka".</text>
	</string>
	<string id="desc_groover_find_artefact_7">
		<text>Znajdz i przynies Gruberowi artefakt "Zlota Rybka".</text>
	</string>
	<string id="groover_find_artefact_8">
		<text>Przynies artefakt "Kropla"</text>
	</string>
	<string id="text_groover_find_artefact_8">
		<text>Jest zamowienie na artefakt "Kropla".</text>
	</string>
	<string id="desc_groover_find_artefact_8">
		<text>Znajdz i przynies Gruberowi artefakt "Kropla".</text>
	</string>
	<string id="groover_find_artefact_9">
		<text>Przynies artefakt "Ognista Kula"</text>
	</string>
	<string id="text_groover_find_artefact_9">
		<text>Jest zamowienie na artefakt "Ognista Kula".</text>
	</string>
	<string id="desc_groover_find_artefact_9">
		<text>Znajdz i przynies Gruberowi artefakt "Ognista Kula".</text>
	</string>
	<string id="groover_find_artefact_10">
		<text>Przynies artefakt "Krysztal"</text>
	</string>
	<string id="text_groover_find_artefact_10">
		<text>Jest zamowienie na artefakt "Krysztal".</text>
	</string>
	<string id="desc_groover_find_artefact_10">
		<text>Znajdz i przynies Gruberowi artefakt "Krysztal".</text>
	</string>
	<string id="groover_find_artefact_11">
		<text>Przynies artefakt "Kamienna Krew"</text>
	</string>
	<string id="text_groover_find_artefact_11">
		<text>Jest zamowienie na artefakt "Kamienna Krew".</text>
	</string>
	<string id="desc_groover_find_artefact_11">
		<text>Znajdz i przynies Gruberowi artefakt "Kamienna Krew".</text>
	</string>
	<string id="groover_find_artefact_12">
		<text>Przynies artefakt "Dusza"</text>
	</string>
	<string id="text_groover_find_artefact_12">
		<text>Jest zamowienie na artefakt "Dusza".</text>
	</string>
	<string id="desc_groover_find_artefact_12">
		<text>Znajdz i przynies Gruberowi artefakt "Dusza".</text>
	</string>
	<string id="groover_find_artefact_13">
		<text>Przynies artefakt "Swiecidelko"</text>
	</string>
	<string id="text_groover_find_artefact_13">
		<text>Jest zamowienie na artefakt "Swiecidelko".</text>
	</string>
	<string id="desc_groover_find_artefact_13">
		<text>Znajdz i przynies Gruberowi artefakt "Swiecidelko".</text>
	</string>
	<string id="groover_find_artefact_14">
		<text>Przynies artefakt "Blysk"</text>
	</string>
	<string id="text_groover_find_artefact_14">
		<text>Jest zamowienie na artefakt "Blysk".</text>
	</string>
	<string id="desc_groover_find_artefact_14">
		<text>Znajdz i przynies Gruberowi artefakt "Blysk".</text>
	</string>
	<string id="groover_find_artefact_15">
		<text>Przynies artefakt "Blask Ksiezyca"</text>
	</string>
	<string id="text_groover_find_artefact_15">
		<text>Jest zamowienie na artefakt "Blask Ksiezyca".</text>
	</string>
	<string id="desc_groover_find_artefact_15">
		<text>Znajdz i przynies Gruberowi artefakt "Blask Ksiezyca".</text>
	</string>
		<string id="groover_find_artefact_16">
		<text>Przynies artefakt "Sluz"</text>
	</string>
	<string id="text_groover_find_artefact_16">
		<text>Jest zamowienie na artefakt "Sluz".</text>
	</string>
	<string id="desc_groover_find_artefact_16">
		<text>Znajdz i przynies Gruberowi artefakt "Sluz".</text>
	</string>
	<string id="groover_find_artefact_17">
		<text>Przynies artefakt "Sluzowiec"</text>
	</string>
	<string id="text_groover_find_artefact_17">
		<text>Jest zamowienie na artefakt "Sluzowiec".</text>
	</string>
	<string id="desc_groover_find_artefact_17">
		<text>Znajdz i przynies Gruberowi artefakt "Sluzowiec".</text>
	</string>
	<string id="groover_find_artefact_18">
		<text>Przynies artefakt "Mika"</text>
	</string>
	<string id="text_groover_find_artefact_18">
		<text>Jest zamowienie na artefakt "Mika".</text>
	</string>
	<string id="desc_groover_find_artefact_18">
		<text>Znajdz i przynies Gruberowi artefakt "Mika".</text>
	</string>
	
	<string id="groover_monster_part_1">
		<text>Przynies stope snorka</text>
	</string>
	<string id="text_groover_monster_part_1">
		<text>Jest zanowienie od uczonych na stope snorka.</text>
	</string>
	<string id="desc_groover_monster_part_1">
		<text>Przynies Gruberowi stope snorka.</text>
	</string>
	<string id="groover_monster_part_2">
		<text>Przynies macki pijawki</text>
	</string>
	<string id="text_groover_monster_part_2">
		<text>Duszone z cebula macki pijawki niektorzy cudzoziemcy maja za wielki rarytas. Wiec jest zamowienie.</text>
	</string>
	<string id="desc_groover_monster_part_2">
		<text>Przynies Gruberowi macki pijawki.</text>
	</string>
	
	
	<string id="tm_kremen_has_no_job">
		<text>Na razie golcu.</text>
	</string>
	<string id="tm_kremen_job_ask">
		<text>Slucham cie, Grek.</text>
	</string>
	<string id="tm_kremen_job_complete">
		<text>Wszystko jasne, nie ma sprawy.</text>
	</string>
	<string id="tm_kremen_job_what">
		<text>Co takiego?</text>
	</string>
	<string id="tm_kremen_list_job">
		<text>Dalej, zobaczmy co tu mamy:</text>
	</string>
	
	<string id="tm_groover_has_no_job">
		<text>Na razie golcu.</text>
	</string>
	<string id="tm_groover_job_ask">
		<text>Slucham cie, Grek.</text>
	</string>
	<string id="tm_groover_job_complete">
		<text>Wszystko jasne, nie ma sprawy.</text>
	</string>
	<string id="tm_groover_job_what">
		<text>Co takiego?</text>
	</string>
	<string id="tm_groover_list_job">
		<text>Dalej, zobaczmy co tu mamy:</text>
	</string>
	
	
	
	
	
	
	
	
	<!-- <string id="tm_trader_dubl_find_artefact_1">
		<text>Znajdz artefakt "Kotlet"</text>
	</string>
	<string id="text_tm_trader_dubl_find_artefact_1">
		<text>Jest zlecenie na "Kotlet". Wezmiesz?</text>
	</string>
	<string id="desc_tm_trader_dubl_find_artefact_1">
	<text>Znajdz i przynies Sidorowiczowi artefakt "Kotlet".</text>
	</string>
	<string id="tm_trader_dubl_find_artefact_2">
		<text>Przynies artefakt "Meduza"</text>
	</string>
	<string id="text_tm_trader_dubl_find_artefact_2">
		<text>Jest calkiem proste zadanie: zdobyc Meduze" Wezmiesz?</text>
	</string>
	<string id="desc_tm_trader_dubl_find_artefact_2">
		<text>Znajdz i przynies Sidorowiczowi artefakt "Meduza".</text>
	</string>
	<string id="tm_trader_dubl_find_artefact_3">
		<text>Przynies artefakt "Krysztalowy Kwiat"</text>
	</string>
	<string id="text_tm_trader_dubl_find_artefact_3">
		<text>Potrzebny "Krysztalowy Kwiat". Zdobedziesz?</text>
	</string>
	<string id="desc_tm_trader_dubl_find_artefact_3">
		<text>Znajdz i przynies Sidorowiczowi artefakt "Krysztalowy Kwiat".</text>
	</string>
	<string id="tm_trader_dubl_find_artefact_4">
		<text>Przynies artefakt "Gwiazda Wieczorna"</text>
	</string>
	<string id="text_tm_trader_dubl_find_artefact_4">
		<text>Pytal tu jeden gosc o artefakt "Gwiazda Wieczorna". Znajdziesz?</text>
	</string>
	<string id="desc_tm_trader_dubl_find_artefact_4">
		<text>Znajdz i przynies Sidorowiczowi artefakt "Gwiazda Wieczorna".</text>
	</string>
	<string id="tm_trader_dubl_find_artefact_5">
		<text>Przynies artefakt "Gwiazda Wieczorna"</text>
	</string>
	<string id="text_tm_trader_dubl_find_artefact_5">
		<text>Artefakt "Skretak" potrzebny. Podejmiesz sie?</text>
	</string>
	<string id="desc_tm_trader_dubl_find_artefact_5">
		<text>Znajdz i przynies Sidorowiczowi artefakt "Skretak".</text>
	</string>
	<string id="tm_trader_dubl_find_artefact_6">
		<text>Przynies artefakt "Grawi"</text>
	</string>
	<string id="text_tm_trader_dubl_find_artefact_6">
		<text>Jest popyt na artefakt "Grawi". Podejmiesz sie?</text>
	</string>
	<string id="desc_tm_trader_dubl_find_artefact_6">
		<text>Znajdz i przynies Sidorowiczowi artefakt "Grawi".</text>
	</string>
	<string id="tm_trader_dubl_find_artefact_7">
		<text>Przynies artefakt "Zlota Rybka"</text>
	</string>
	<string id="text_tm_trader_dubl_find_artefact_7">
		<text>Jest zlecenie na artefakt "Zlota Rybka".</text>
	</string>
	<string id="desc_tm_trader_dubl_find_artefact_7">
		<text>Znajdz i przynies Sidorowiczowi artefakt "Zlota Rybka".</text>
	</string>
	<string id="tm_trader_dubl_find_artefact_8">
		<text>Przynies artefakt "Kropla"</text>
	</string>
	<string id="text_tm_trader_dubl_find_artefact_8">
		<text>Jest zlecenie na artefakt "Kropla".</text>
	</string>
	<string id="desc_tm_trader_dubl_find_artefact_8">
		<text>Znajdz i przynies Sidorowiczowi artefakt "Kropla".</text>
	</string>
	<string id="tm_trader_dubl_find_artefact_9">
		<text>Przynies artefakt "Ognista Kula"</text>
	</string>
	<string id="text_tm_trader_dubl_find_artefact_9">
		<text>Jest zlecenie na artefakt "Ognista Kula".</text>
	</string>
	<string id="desc_tm_trader_dubl_find_artefact_9">
		<text>Znajdz i przynies Sidorowiczowi artefakt "Ognista Kula".</text>
	</string>
	<string id="tm_trader_dubl_find_artefact_10">
		<text>Przynies artefakt "Krysztal"</text>
	</string>
	<string id="text_tm_trader_dubl_find_artefact_10">
		<text>Jest zlecenie na artefakt "Krysztal".</text>
	</string>
	<string id="desc_tm_trader_dubl_find_artefact_10">
		<text>Znajdz i przynies Sidorowiczowi artefakt "Krysztal".</text>
	</string>
	<string id="tm_trader_dubl_find_artefact_11">
		<text>Przynies artefakt "Kamienna Krew"</text>
	</string>
	<string id="text_tm_trader_dubl_find_artefact_11">
		<text>Jest zlecenie na artefakt "Kamienna Krew".</text>
	</string>
	<string id="desc_tm_trader_dubl_find_artefact_11">
		<text>Znajdz i przynies Sidorowiczowi artefakt "Kamienna Krew".</text>
	</string>
	<string id="tm_trader_dubl_find_artefact_12">
		<text>Przynies artefakt "Dusza"</text>
	</string>
	<string id="text_tm_trader_dubl_find_artefact_12">
		<text>Jest zlecenie na artefakt "Dusza".</text>
	</string>
	<string id="desc_tm_trader_dubl_find_artefact_12">
		<text>Znajdz i przynies Sidorowiczowi artefakt "Dusza".</text>
	</string>
	<string id="tm_trader_dubl_find_artefact_13">
		<text>Przynies artefakt "Swiecidelko"</text>
	</string>
	<string id="text_tm_trader_dubl_find_artefact_13">
		<text>Jest zlecenie na artefakt "Swiecidelko".</text>
	</string>
	<string id="desc_tm_trader_dubl_find_artefact_13">
		<text>Znajdz i przynies Sidorowiczowi artefakt "Swiecidelko".</text>
	</string>
	<string id="tm_trader_dubl_find_artefact_14">
		<text>Przynies artefakt "Blysk"</text>
	</string>
	<string id="text_tm_trader_dubl_find_artefact_14">
		<text>Jest zlecenie na artefakt "Blysk".</text>
	</string>
	<string id="desc_tm_trader_dubl_find_artefact_14">
		<text>Znajdz i przynies Sidorowiczowi artefakt "Blysk".</text>
	</string>
	<string id="tm_trader_dubl_find_artefact_15">
		<text>Przynies artefakt "Blask Ksiezyca"</text>
	</string>
	<string id="text_tm_trader_dubl_find_artefact_15">
		<text>Jest zlecenie na artefakt "Blask Ksiezyca".</text>
	</string>
	<string id="desc_tm_trader_dubl_find_artefact_15">
		<text>Znajdz i przynies Sidorowiczowi artefakt "Blask Ksiezyca".</text>
	</string>
		<string id="tm_trader_dubl_find_artefact_16">
		<text>Przynies artefakt "Sluz"</text>
	</string>
	<string id="text_tm_trader_dubl_find_artefact_16">
		<text>Jest zlecenie na artefakt "Sluz".</text>
	</string>
	<string id="desc_tm_trader_dubl_find_artefact_16">
		<text>Znajdz i przynies Sidorowiczowi artefakt "Sluz".</text>
	</string>
	<string id="tm_trader_dubl_find_artefact_17">
		<text>Przynies artefakt "Sluzowiec"</text>
	</string>
	<string id="text_tm_trader_dubl_find_artefact_17">
		<text>Jest zlecenie na artefakt "Sluzowiec".</text>
	</string>
	<string id="desc_tm_trader_dubl_find_artefact_17">
		<text>Znajdz i przynies Sidorowiczowi artefakt "Sluzowiec".</text>
	</string>
	<string id="tm_trader_dubl_find_artefact_18">
		<text>Przynies artefakt "Mika"</text>
	</string>
	<string id="text_tm_trader_dubl_find_artefact_18">
		<text>Jest zlecenie na artefakt "Mika".</text>
	</string>
	<string id="desc_tm_trader_dubl_find_artefact_18">
		<text>Znajdz i przynies Sidorowiczowi artefakt "Mika".</text>
	</string>
	
	<string id="tm_trader_dubl_monster_part_1">
		<text>Przynies noge dzika</text>
	</string>
	<string id="text_tm_trader_dubl_monster_part_1">
		<text>Jest zlecenie na noge dzika.</text>
	</string>
	<string id="desc_tm_trader_dubl_monster_part_1">
		<text>Przynies Sidorowiczowi noge dzika.</text>
	</string>
	<string id="tm_trader_dubl_monster_part_2">
		<text>Przynies oko miesacza</text>
	</string>
	<string id="text_tm_trader_dubl_monster_part_2">
		<text>Jest zlecenie na oko miesacza.</text>
	</string>
	<string id="desc_tm_trader_dubl_monster_part_2">
		<text>Przynies Sidorowiczowi oko miesacza.</text>
	</string>
	
	<string id="tm_trader_dubl_has_no_job">
		<text>Na razie golodupcu.</text>
	</string>
	<string id="tm_trader_dubl_job_ask">
		<text>Slucham cie, Grek.</text>
	</string>
	<string id="tm_trader_dubl_job_complete">
		<text>Wszystko jasne, nie pohandlujemy.</text>
	</string>
	<string id="tm_trader_dubl_job_what">
		<text>Co takiego?</text>
	</string>
	<string id="tm_trader_dubl_list_job">
		<text>Dalej, zobaczmy co tu mamy:</text>
	</string> -->
	
</string_table>
