<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
	<string id="Army">
		<text>Wojsko</text>
	</string>
	<string id="Bandits">
		<text>Bandyci</text>
	</string>
	<string id="Duty">
		<text>Frakcja "Powinnosc"</text>
	</string>
	<string id="enc_social_military_army">
		<text>Zolnierze zawodowi. Strzega wszystkich drog do Zony, patroluja granice, zabijaja mutantow i tropia szabrownikow. \nSpecnaz - oddzialy elitarne zazwyczaj wysylane do Zony w celu przeprowadzenia akcji ratunkowych lub wypelniania innych misji specjalnych. </text>
	</string>
	<string id="enc_social_military_milstalkers">
		<text>Zolnierze specjalnie przeszkoleni do sluzby w Zonie lub stalkerzy, ktorzy dobrowolnie podpisali umowe z wojskiem. Zazwyczaj wyposazeni w roznego rodzaju sprzet pomocniczy i dobrze uzbrojeni. Najczesciej wykorzystywani do badania przyczyn i skutkow katastrofy oraz do tworzenia map Zony. Moga pracowac samodzielnie lub w niewielkich oddzialach skladajacych sie z maksymalnie pieciu osob. Wojskowi stalkerzy nie pozwalaja sie zblizyc zwyklym stalkerom i strzelaja bez ostrzezenia.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_scientists_mobile-groups">
		<text>Usuniete</text>
	</string>
	<string id="enc_social_scientists_mobile-labs">
		<text>Laboratorium polowe przypomina niewielki, opancerzony bunkier z miniaturowymi oknami z przydymionego szkla. Laboratorium moze wytrzymac wiele uszkodzen, a dzieki niezawodnej aparaturze podtrzymujacej funkcje zyciowe, potrafi samodzielnie dzialac przez kilka miesiecy. Bunkier jest dostarczany do Zony przez helikopter transportowy. Pracownicy laboratorium nie wpuszczaja obcych dalej niz do zewnetrznej komory powietrznej, wiec zaden stalker nigdy nie byl wewnatrz.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_bandits">
		<text>Czlonkowie swiata przestepczego, ktorzy przybyli do Zony z roznych powodow: zeby ukryc sie przed prawem, handlowac bronia, lub dla pieniedzy ze sprzedazy artefaktow. W Zonie pelno jest bandytow, od zwyklych bandziorow po powaznych przestepcow, z ktorych wiekszosc nalezy do ktorejs z band. Choc bandy w Zonie czesto walcza miedzy soba, kryminalisci i tak stanowia powazny problem dla zwyklych stalkerow.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_duty">
		<text>Organizacja paramilitarna znana z dyscypliny - jej czlonkowie postepuja wedlug scisle okreslonego kodeksu. Czlonkowie "Powinnosci" jako jedyni nie sprzedaja unikatowych przedmiotow z Zony ludziom z zewnatrz. Podobno wszelkie artefakty znalezione przez grupe zostaja przekazane naukowcom. Czlonkowie "Powinnosci" za swoj podstawowy obowiazek uwazaja ochrone swiata zewnetrznego przed niebezpieczenstwami Zony. Wiekszosc przeprowadzanych przez nich akcji dotyczy eksterminacji potworow, stad tez ich wypady czesto oszczedzaja stalkerom powaznych klopotow. Frakcja ta od dawna prowadzi wojne z "Wolnoscia". </text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_freedom">
		<text>Anarchisci i smialkowie, ktorzy - jak sami twierdza - walcza o swobodny dostep do Zony, w zawiazku z czym sa w nieustannym konflikcie z wojskowymi stalkerami i "Powinnoscia". Ci tak zwani bojownicy o wolnosc chca sie podzielic z reszta swiata wiedza o Zonie i zniesc monopol panstwa na sekrety i cuda Zony.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_killers">
		<text>Najtajniejsza i najbardziej tajemnicza frakcja w Zonie - niektorzy nie wierza nawet w jej istnienie. Sa tacy, co regularnie korzystaja z uslug najemnikow, prawdziwych profesjonalistow, ktorzy szybko radza sobie z kazdym stalkerem, a nawet z wieksza grupa przeciwnikow. Ich uslugi nie sa tanie - najemnicy zadaja bajonskich sum lub artefaktow. Lokalizacja ich bazy pozostaje nieznana, co wskazuje na to, ze znajduje sie ona w glebi Zony. </text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_loners">
		<text>Stalkerzy, ktorzy samotnie przemierzaja Zone. Wiekszosc z nich wybiera taka droge, gdyz przynaleznosc do grupy zabiera cenny czas i czesc zdobyczy. Sa tez tacy, ktorzy po prostu wola samotnosc i niezaleznosc. </text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_monolith">
		<text>W tej grupie mozna zauwazyc wiele cech sekty religijnej. Jej czlonkowie wierza w istnienie jakiegos zlozonego krysztalu z kosmosu, Monolitu, znajdujacego sie gdzies w centrum Zony. Wiekszosc stalkerow traktuje czlonkow Monolitu z pogarda i uwaza ich za szalencow. Od swego powstania grupa ta usiluje zapobiec wszelkim probom dotarcia do centrum Zony, by chronic Monolit przed innymi stalkerami. Jesli wierzyc plotkom, maja duza baze w glebi Zony, ale jej dokladna lokalizacja znana jest jedynie czlonkom frakcji.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_zomstalkers">
		<text>Biedaczyska poddane dlugotrwalemu promieniowaniu w okolicy Jantaru i w kilku innych sektorach. Nieostrozni stalkerzy, ktorzy oszaleli i zmienili sie w chodzace trupy. Wiele takich stworzen walesa sie po Zonie, a niektore docieraja az do granicy. Nie mozna im w zaden sposob pomoc, gdyz proces ten jest nieodwracalny. Zombifikowani stalkerzy moga uzywac broni, ale sa tepi i mamrocza do siebie bezsensowne, urwane zdania. Stopniowo traca wszelkie umiejetnosci i zamieniaja sie w zombi. Zazwyczaj sa bardzo agresywni i w duzych grupach moga stanowic powazne zagrozenie. </text>
	</string>
	<string id="Freedom">
		<text>Frakcja "Wolnosc"</text>
	</string>
	<string id="Killers">
		<text>Najemnicy</text>
	</string>
	<string id="Loners">
		<text>Samotni stalkerzy</text>
	</string>
	<string id="Military">
		<text>Jednostki militarne</text>
	</string>
	<string id="Milstalkers">
		<text>Wojskowi stalkerzy</text>
	</string>
	<string id="Mobile-groups">
		<text>Grupy badawcze</text>
	</string>
	<string id="Mobile-labs">
		<text>Laboratorium polowe</text>
	</string>
	<string id="Monolith">
		<text>Frakcja "Monolit"</text>
	</string>
	<string id="Scientists">
		<text>Naukowcy</text>
	</string>
	<string id="Social">
		<text>Frakcje</text>
	</string>
	<string id="Stalker-clans">
		<text>Klany stalkerow</text>
	</string>
	<string id="Zomstalkers">
		<text>Zombifikowani stalkerzy</text>
	</string>
</string_table>
