<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
	<string id="Ammo">
		<text>Amunicja</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj">
		<text>Naboje 0.45ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj_s">
		<text>0.45ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro">
		<text>0.45ACP Hydro-Shock</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro_s">
		<text>0.45Hydro</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck">
		<text>Naboje 12x70 srut</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck_s">
		<text>12x70 srut.</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-dart">
		<text>Naboje 12x76 strzalka</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-dart_s">
		<text>12x76 strzalka.</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan">
		<text>Naboje 12x76 czekan</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan_s">
		<text>12x76 czekan.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap">
		<text>Naboje 5,45x39 mm BP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap_s">
		<text>5,45 BP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj">
		<text>Naboje 5,45x39 mm</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj_s">
		<text>5.45x39</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap">
		<text>Naboje 5,56x45 mm AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap_s">
		<text>5,56 AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190">
		<text>5,56o45 mm SS109</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190_s">
		<text>5,56 SS</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h1">
		<text>Naboje 7,62x54 mm 7H1</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h1_s">
		<text>7,62 7H1</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14">
		<text>Naboje 7,62x54R 7N14</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14_s">
		<text>7,62 7N14</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap">
		<text>Naboje 7,62x54 mm BP</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap_s">
		<text>7,62 BP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj">
		<text>Naboje 9x18 mm</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj_s">
		<text>9x18</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm">
		<text>Naboje 9x18 mm +P+</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm_s">
		<text>9x18 +P+</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj">
		<text>9x19mm CMO</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj_s">
		<text>9x19 CMO</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp">
		<text>Naboje 9x19mm PBP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp_s">
		<text>9x19 PBP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap">
		<text>Naboje 9x39 mm SP-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap_s">
		<text>9x39 SP-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9">
		<text>Naboje 9x39 mm PAB-9</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9_s">
		<text>9x39 PAB9</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-sp5">
		<text>Naboje 9x39 mm SP-5</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-sp5_s">
		<text>9x39 SP-5</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss">
		<text>Bateria do karabinu Gaussa</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_s">
		<text>Karabin Gaussa</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209">
		<text>Granat M209</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209_s">
		<text>M209</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b">
		<text>Granat OG-7W</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b_s">
		<text>OG-7W</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25">
		<text>Granat VOG-25</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25_s">
		<text>VOG-25</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25p">
		<text>Granat VOG-25P</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25p_s">
		<text>VOG-25P</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-11.43x23-fmj">
		<text>Standardowy naboj do pistoletow Colt 1911, USP45 Compact i SIG-220. Ma klasyczny rdzen i pocisk pelnoplaszczowy.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-11.43x23-hydro">
		<text>Ulepszony naboj Hydro-Shock dla pistoletow Colt 1911, USP45 Compact i SIG-220. Ma pocisk z wglebieniem czubkowym o duzej mocy obalajacej.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x70-buck">
		<text>Standardowy naboj kaliber 12 ze srutem 6 mm. Ma ogromna sile niszczaca na krotki dystans. Stworzony dla strzelb TOZ-34, BM-17, Winchester 1300, Wiepr-12 «Mlot» oraz SPAS-12. Najbardziej skuteczny na odleglosc ponizej 30 metrow.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x76-dart">
		<text>Pocisk przeciwpancerny stabilizowany brzechwowo, dzieki czemu ma wieksza celnosc. Stworzony dla strzelb TOZ-34, BM-17, Winchester 1300, Wiepr-12 «Mlot» oraz SPAS-12. Ma zwiekszony zasieg. Skuteczny na odleglosc do 150 metrow.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x76-zhekan">
		<text>Naboj z pociskiem bezplaszczowym. Zazwyczaj wykorzystywany do polowania na duza zwierzyne, ale rowniez do innych celow. Duzy pocisk nie przebija, ale wrecz przewierca sie przez kamizelki kuloodporne. Stworzony dla strzelb TOZ-34, BM-17, Winchester 1300, Wiepr-12 «Mlot» oraz SPAS-12. Skuteczny na odleglosc do 100 metrow.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.45x39-ap">
		<text>Przeciwpancerny naboj do karabinow szturmowych AKS-74, AK-74M, AKS-74U, AN-94 «Abakan» i RPK-74. Zwiekszona przebijalnosc, lecz zmniejszona moc obalajaca.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.45x39-fmj">
		<text>Standardowy naboj do karabinow szturmowych AKS-74, AK-74M, AKS-74U, AN-94 «Abakan» i RPK-74. Klasyczny rdzen i pelnoplaszczowy pocisk.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.56x45-ap">
		<text>Naboj z przeciwpancernym pociskiem do karabinow szturmowych Enfield L85A2, LR-300ML, SIG SG 550, HK G36C «Commando», FN 2000, Colt M4A1.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.56x45-ss190">
		<text>Standardowy naboj NATO powszechnie znany w swej belgijskiej wersji, SS109. Uzywany do karabinow szturmowych Enfield L85A2, LR-300ML, SIG SG 550, HK G36C «Commando», FN 2000, Colt M4A1.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-7h1">
		<text>Tania wersja naboju do karabinow snajperskich  SWD oraz SWU.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-7h14">
		<text>Naboj do karabinow snajperskich SWD oraz SWU. Ma ulepszona celnosc i zasieg.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-ap">
		<text>Naboj z przeciwpancernym pociskiem do karabinow snajperskich SWD oraz SWU.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x18-fmj">
		<text>Standardowy naboj do pistoletow PM, PB, APC oraz Fort. Klasyczny rdzen i pelnoplaszczowy pocisk. Slaba przebijalnosc.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x18-pmm">
		<text>Ulepszony naboj z poprawionymi osiagami balistycznymi do pistoletow PM, PB, APC oraz Fort. Dzieki wysokiej predkosci wylotowej pocisku jest bardziej skuteczny od standardowego naboju. Ma lepsza przebijalnosc.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x19-fmj">
		<text>Standardowy naboj do pistoletu Walther P99, Beretta 92FS, XPSS, Luger P08, «Glock» 19 oraz do pistoletu maszynowego MP-5. Pocisk pelnoplaszczowy ze slaba przebijalnoscia.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x19-pbp">
		<text>Ulepszony naboj do pistoletu Walther P99, Beretta 92FS, XPSS, Luger P08, «Glock» 19 oraz do pistoletu maszynowego MP-5. Naboj o duzym zasiegu, pocisk z wglebieniem czubkowym i rdzeniem przeciwpancernym.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-ap">
		<text>Naboj przeciwpancerny do karabinow szturmowych "Groza" i "WAL" oraz do karabinu snajperskiego "Wintorez". Ma poddzwiekowy pocisk, ktory dzieki specjalnej budowie przebija wiekszosc kamizelek kuloodpornych z odleglosci do 400 metrow.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-pab9">
		<text>Naboj do karabinow szturmowych "Groza" i "WAL" oraz karabinu snajperskiego "Wintorez". Pozniejsza i tansza wersja naboju przeciwpancernego. Ma poddzwiekowy pocisk, ktory dzieki specjalnej budowie przebija wiekszosc kamizelek kuloodpornych z odleglosci do 300 metrow.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-sp5">
		<text>Naboj snajperski do karabinow szturmowych "Groza" i "WAL" oraz do karabinu snajperskiego "Wintorez". Ma poddzwiekowy pocisk, ktory dzieki swemu ciezarowi i specjalnej budowie przebija wiekszosc kamizelek kuloodpornych z odleglosci do 400 metrow.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-gauss">
		<text>Ogniwa energetyczne ze smiercionosnymi elementami w magazynku do karabinu Gaussa. Zrodlem energii jest fragment artefaktu "Blysk".</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-m209">
		<text>Granat do granatnika M203 (dla karabinow LR-300ML, SIG SG 550, Enfield L85A2, Colt M4A1) oraz do zintegrowanego granatnika w FN-2000.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-og-7b">
		<text>Silnie wybuchowy pocisk do RPG-7u. Rownie skuteczny przeciw oddzialom wojska jak i lekkim pojazdom opancerzonym.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-vog-25">
		<text>Granat do granatnika GP-25 "Ognisko", zintegrowanego granatnika w "Grozie" oraz do granatnika rewolwerowego Buldog-6.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-vog-25p">
		<text>Granat do granatnika GP-25 "Ognisko", zintegrowanego granatnika w "Grozie" oraz do granatnika rewolwerowego Buldog-6. Przed wybuchem podskakuje na wysokosc okolo metra, zwiekszajac w ten sposob sile niszczaca.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_grenade-f1">
		<text>Reczny granat obronny o duzym promieniu razenia odlamkowego. Zaleca sie rzucac jedynie z ukrycia.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_grenade-gd05">
		<text>Granat dymny, ktorego zadaniem jest stworzenie zaslony utrzymujacej sie przez 10 sekund.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_grenade-rgd5">
		<text>Granat zaczepny o niewielkim promieniu razenia odlamkowego.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-abakan">
		<text>Amunicja:\n • zwykly 5,45x39 mm\n • przeciwpancerny 5,45x39 mm BP\n • granat VOG-25, granat VOG-25P\n • efektywny zasieg 400m\n • zasieg celowania 600m\n • szybkostrzelnosc 600 s/m\n • pojemnosc magazynka 30 nabojow\nDodatki:\n • Celownik optyczny «PSO-1»\n • Tlumik PBiBS\n • Granatnik podlufowy GP-25 «Ognisko»\n Automat Nikonowa "Abakan" (AN-94) model 1994 roku na bazie systemu Kalasznikowa. Glowna cecha odrozniajaca AN-94 od AK-74 z punktu widzenia zastosowania bojowego - to wprowadzenie dodatkowego trybu prowadzenia ognia seriami po 2 naboje z wysoka powtarzalnoscia. Taki rodzaj ognia zapewnia wysoka dokladnosc i celnosc trafiania - wedlug ocen ludzi, strzelajacych z AN-94, doswiadczony strzelec moze ulozyc na 100 metrow obie kule w jeden punkt tarczy.  Takie strzelanie zdecydowanie podwyzsza szanse eliminacji celu w porownaniu z pojedynczym strzalem celowanym, znacznie zwiekszajac przebijajace, obalajace i przeciwpancerne dzialanie pociskow.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-abakan_m1">
		<text>Amunicja:\n • zwykly 5,45x39 mm\n • przeciwpancerny 5,45x39 mm BP\n • granat VOG-25, granat VOG-25P\n • efektywny zasieg 600m\n • zasieg celowania 850m\n • szybkostrzelnosc 1800 s/m\n • pojemnosc magazynka 30 nabojow\nDodatki:\n • Zintegrowany celownik «PSO-3»\n • Tlumik PBiBS\n • Granatnik podlufowy ---\n Karabin maszynowy wyposazony w ulepszony celownik optyczny nadajacy sie do ostrzalu snajperskiego. Wbudowany celownik ma wyzsza rozdzielczosc niz model standardowy.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-abakan_m2">
		<text>Amunicja:\n • zwykly 5,45x39 mm\n • przeciwpancerny 5,45x39 mm BP\n • granat VOG-25, granat VOG-25P\n • efektywny zasieg 400m\n • zasieg celowania 600m\n • szybkostrzelnosc 600 s/m\n • pojemnosc magazynka 30 nabojow\nDodatki:\n • Zintegrowany celownik kolimatorowy\n • Tlumik PBiBS\n • Zintegrowany granatnik GP-25 «Ognisko»\n Ten karabin maszynowy ma pod lufa zintegrowany granatnik, co sprawia, ze staje sie bronia jeszcze bardziej uniwersalna.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-grenade-launcher">
		<text>Granatnik podlufowy montowany w automatach bedacych na wyposazeniu panstw bylego Ukladu Warszawskiego. \n Amunicja – granaty VOG-25\n i granaty VOG-25P.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-grenade-launcher-m203">
		<text>Granatnik podlufowy M203 dla karabinow NATO.\n Amunicja – granaty M209.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-scope">
		<text>Popularny radziecki celownik. Mozna go umiescic na broni za pomoca szyny "jaskolczy ogon" uzywanej przez kraje Ukladu Warszawskiego.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-scope-susat">
		<text>Celownik o powiekszeniu 4x produkowany w krajach NATO. Mozna go zamocowac za pomoca standardowej szyny NATO zwanej rowniez szyna Picatinny.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-silencer">
		<text>Skuteczny tlumik stworzony przez rusznikarzy z Zony. W sklad zestawu wchodzi komplet zlaczek do broni wszystkich kalibrow.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74">
		<text>Amunicja:\n • zwykly 5,45x39 mm\n • przeciwpancerny 5,45x39 mm BP\n • granat VOG-25, granat VOG-25P\n • efektywny zasieg 320m\n • zasieg celowania 400m\n • szybkostrzelnosc 650 s/m\n • pojemnosc magazynka 30 nabojow\nDodatki:\n • Celownik optyczny «PSO-1»\n • Tlumik PBiBS\n • Granatnik podlufowy GP-25 «Ognisko»\n 5,45-mm automat Kalasznikowa ze skladana kolba (indeks GRAU 6P21) – wariant AK74 ze skladana na bok metalowa kolba, bardziej wygodna, niz w AKMS. Trojkatny ksztalt zapewnia kolbie duza sztywnosc. Zaprojektowany dla wykorzystania w wojskach powietrzno desantowych.\n W Zonie to podstawowa bron wojskowych stalkerow i wielu samotnikow.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74_m1">
		<text>Amunicja:\n • zwykly 5,45x39 mm\n • przeciwpancerny 5,45x39 mm BP\n • granat VOG-25, granat VOG-25P\n • efektywny zasieg 350m\n • zasieg celowania 460m\n • szybkostrzelnosc 850 s/m\n • pojemnosc magazynka 30 nabojow\nDodatki:\n • Celownik optyczny «PSO-1»\n • Tlumik PBiBS\n • Granatnik podlufowy GP-25 «Ognisko»\n AK-74M w dzisiejszych czasach stal sie ostatnim i najbardziej rozpowszechnionym wariantem, przyjetym na uzbrojenie Armii Rosyjskiej od poczatku lat 1990-tych. Najwazniejsza cecha tego automatu jest fakt, ze za jednym zamachem zastapil AK-74, AKS-74 i AK-74N, dzieki temu, ze ma skladana na lewa strone kolbe z czarnego tworzywa, a takze uniwersalna szyne do mocowania celownikow (zarowno nocnych, jak i dziennych) po lewej stronie komory zamka. W Zonie to podstawowa bron wojskowych stalkerow i wielu samotnikow.\n Zmodyfikowany mechanizm zamkowy zwieksza szybkostrzelnosc do 850 s/m.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74u">
		<text>Amunicja:\n • zwykly 5,45x39 mm\n • przeciwpancerny 5,45x39 mm BP\n • efektywny zasieg 200m\n • zasieg celowania 280m\n • szybkostrzelnosc 600 s/m\n • pojemnosc magazynka 30 nabojow\nDodatki:\n • Celownik optyczny ---\n • Tlumik PBiBS\n • Granatnik podlufowy ---\n Rozmiarem i waga Akm 74/U przypomina pistolet maszynowy, ale sposob uzytkowania tej broni oraz stosowana amunicja kaza ja sklasyfikowac jako karabin szturmowy. Jego zaletami sa niewielkie rozmiary (szczegolnie wazne w trakcie walki wewnatrz budynku lub w gestym lesie) oraz stosunkowo wysoka przebijalnosc. Glowne wady to ograniczona celnosc oraz szybkie przegrzewanie sie przy ogniu ciaglym.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74u_m1">
		<text>Amunicja:\n • zwykly 5,45x39 mm\n • przeciwpancerny 5,45x39 mm BP\n • efektywny zasieg 200m\n • zasieg celowania 280m\n • szybkostrzelnosc 600 s/m\n • pojemnosc magazynka 45 nabojow\nDodatki:\n • Zintegrowany kolimator «Kobra»\n • Zintegrowany tlumik\n • Granatnik podlufowy ---\n Ulepszony automat z niewymiennym tlumikiem.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-beretta">
		<text>Amunicja:\n • podstawowy 9x19 mm CMO\n • ulepszony 9x19 mm PBP\n • ?pojemnosc magazynka 15 nabojow\n Uzywany przez armie i policje w Stanach Zjednoczonych oraz przez wiele jednostek wojskowych i policyjnych na calym swiecie. Jest rowniez bardzo popularny wsrod przestepcow ze wzgledu na naboje o duzej mocy oraz pojemny magazynek.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-bm16">
		<text>Amunicja:\n • 12x70 srut\n • 12x76 czekan\n • 12x76 strzalka\n Obrzyn BM-16. Jest lzejszy i mniejszy niz oryginalna dubeltowka, ale skuteczny tylko na krotki zasieg. Jedna z broni czesto uzywanych przez poczatkujacych.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-colt_m1">
		<text>Amunicja:\n • zwykly .45 ACP\n • ulepszony .45 ACP Hydro-Shock.\n • ?pojemnosc magazynka 7 nabojow\n Bron platnych zabojcow. Stary, dobry, niezawodny Colt z niewymiennym tlumikiem.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-colt1911">
		<text>Amunicja:\n • zwykly .45 ACP\n • ulepszony .45 ACP Hydro-Shock.\n • ?pojemnosc magazynka 7 nabojow\n Bron, ktora godnie uczestniczyla we wszystkich konfliktach w XX wieku i ze smialoscia wkroczyla w nowy wiek. Niewielki magazynek czesciowo wynagradza wykorzystanie nabojow o duzej mocy.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-desert-eagle">
		<text>Amunicja:\n • zwykly .45 ACP\n • ulepszony .45 ACP Hydro-Shock.\n • ?pojemnosc magazynka 8 nabojow\n Prawdziwa bron dla prawdziwych bohaterow. Jest duza, ciezka i sieje zniszczenie. W Zonie nie cieszy sie zbytnia popularnoscia ze wzgledu na swa cene i rozmiar. Przeciez nie codziennie poluje sie na slonie.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-eagle_m1">
		<text>Amunicja:\n • zwykly 9x39 mm PAB-9\n • przeciwpancerny 9x39 mm SP-6\n • snajperski 9x39 mm SP-5\n • ?pojemnosc magazynka 8 nabojow\n Potezna bron dodatkowo przerobiona tak, ze pasuja do niej naboje karabinowe. Maszyna do zabijania w walce na krotki zasieg.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-fn2000">
		<text>Amunicja:\n • 5,56x45 SS109 – podstawowy\n • 5,56x45 AP – przeciwpancerny\n • granat M-209\n • efektywny zasieg 450m\n • zasieg celowania 600m\n • szybkostrzelnosc 860 s/m\n • pojemnosc magazynka 30 nabojow\nDodatki\n • Zintegrowany celownik optyczny\n • Tlumik PBiBS\n • Fabrique Nationale Herstal F2000 - Karabin modulowy produkcji belgijskiej z komputerowym celownikiem, modulem sterowania ogniem i 40mm granatnikiem.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-fort">
		<text>Amunicja:\n • podstawowy 9x18 mm\n • ulepszony 9x18 mm +P+\n • ?pojemnosc magazynka: 12 nabojow\n Ukrainski pistolet policyjny, ktory zastapil PMm. W porownaniu z innymi pistoletami ma wieksza celnosc, lepsza ergonomie i wiekszy magazynek, ale jest mniej niezawodny.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-fort_m1">
		<text>Amunicja:\n • podstawowy 9x19 mm CMO\n • ulepszony 9x19 mm PBP\n • ?pojemnosc magazynka 16 nabojow\n Pistolet Fort-15 produkowany seryjnie od 2007 roku dla ukrainskiej armii i MWD. Konstrukcja zamka i praca automatyki pistoletu skonstruowana na bazie modernizowanego systemu Browninga.  Rama z polimeru. Ergonomika rekojesci zaadaptowana dla korzystania z pistoletu tak prawa, jak i lewa reka. Mozliwosc montazu dodatkowego wyposazenia, takiego jak taktyczna latarka lub celownik laserowy.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-g36">
		<text>Niemiecki karabin szturmowy. Okaz wspolczesnej broni najwyzszej klasy: lekki, niezawodny, ergonomiczny.\n Amunicja:\n zwykly 5,56x45 mm SS109,\n przeciwpancerny 5,56x45 mm AP.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-gauss">
		<text>Amunicja:\n • 2-milimetrowe naboje Gaussa\n • efektywny zasieg 1000m\n • zasieg celowania 1800m\n • szybkostrzelnosc 30 s/m\n • pojemnosc magazynka 10 ladunkow\n Dodatki:\n • Zintegrowany celownik optyczny\n • Tlumik ---\n • Granatnik podlufowy ---\n Supercelna bron stworzona przez naukowcow z Zony. Korzystanie z niej jest niemal bezglosne, gdyz zamiast prochu strzelniczego zuzywa energie artefaktu. Mimo ogromnej sily ognia odrzut jest nieznaczny, natomiast celnoscia oraz sila niszczaca karabin Gaussa przewyzsza inne bronie niewielkich rozmiarow.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-groza">
		<text>Amunicja:\n • zwykly 9x39 mm PAB-9\n • przeciwpancerny 9x39 mm SP-6\n • snajperski 9x39 mm SP-5\n • granat VOG-25, granat VOG-25P\n • efektywny zasieg 120m\n • zasieg celowania 150m\n • szybkostrzelnosc 750 s/m\n • pojemnosc magazynka 20 nabojow\n Dodatki:\n • Celownik optyczny «PSO-1»\n • Tlumik PBiBS\n • Zintegrowany granatnik podlufowy\n Karabin szturmowy z granatnikiem. To swietna bron jak na warunki w Zonie: jest niewielka, niezawodna, ale uniwersalna i o duzej mocy. "Groza" to jeden z ulubionych karabinow wojskowych stalkerow.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-groza_m1">
		<text>Amunicja:\n • zwykly 5,45x39 mm\n • przeciwpancerny 5,45x39 mm BP\n • granat VOG-25, granat VOG-25P\n • efektywny zasieg 120m\n • zasieg celowania 150m\n • szybkostrzelnosc 750 s/m\n • pojemnosc magazynka 30 nabojow\nDodatki:\n • Celownik «PSO-1»\n • Tlumik PBiBS\n • Zintegrowany granatnik podlufowy\n Ta bron – to dzielo jednego ze stalkerskich rzemieslnikow, ktory ja ulepszyl tak, by pasowaly do niej bardziej rozpowszechnione naboje 5,45 mm.\n Wspaniala bron na sredni dystans. Pasuje magazynek od AK-74.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-hpsa">
		<text>Amunicja:\n • podstawowy 9x19 mm CMO\n • ulepszony 9x19 mm PBP\n • ?pojemnosc magazynka 13 nabojow\n FN Browning HP.\n«Browning» zasluzenie uwaza sie za jeden z najlepszych pistoletow XX wieku. Niezawodny i potezny. Posiada dobra celnosc strzalu. Dany model to nowoczesna modyfikacja belgijskiego pistoletu FN Browning HP (High Power 1935), ktory pochodzi z 1935 roku.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-knife">
		<text>Noz mysliwski</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-l85">
		<text>Amunicja:\n • 5,56x45 SS109 – podstawowy\n • 5,56x45 AP – przeciwpancerny\n • granat M-209\n • efektywny zasieg 320m\n • zasieg celowania 400m\n • szybkostrzelnosc 650 s/m\n • pojemnosc magazynka 30 nabojow\nDodatki\n • Zintegrowany celownik SUSAT\n • Tlumik PBiBS\n • Granatnik podlufowy M203\n Po tym jak brytyjska armia zaczela uzywac niemieckiego G-36 zamiast tej broni, pojawila sie ona w duzych ilosciach na czarnym rynku, a nastepnie w Zonie. Glownymi zaletami L85A2 sa standardowy celownik o powiekszeniu 4x oraz wysoka celnosc pierwszego strzalu. W trybie ognia ciaglego celnosc znacznie sie zmniejsza, a glowne mechanizmy karabinu nie sa niezawodne.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-l85_m1">
		<text>Amunicja:\n • 5,56x45 SS109 – podstawowy\n • 5,56x45 AP – przeciwpancerny\n • granat M-209\n • efektywny zasieg 320m\n • zasieg celowania 400m\n • szybkostrzelnosc 650 s/m\n • pojemnosc magazynka 30 nabojow\nDodatki\n • Zintegrowany celownik SUSAT\n • Tlumik PBiBS\n • Granatnik podlufowy M203\n Dzieki kilku ulepszeniom zmniejszono efekt podrzucania lufy w gore podczas strzalu, co pozytywnie wplynelo na celnosc, zwlaszcza przy strzelaniu seriami .</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-l85_m2">
		<text>Amunicja:\n • 5,56x45 SS109 – podstawowy\n • 5,56x45 AP – przeciwpancerny\n • granat M-209\n • efektywny zasieg 320m\n • zasieg celowania 400m\n • szybkostrzelnosc 650 s/m\n • pojemnosc magazynka 30 nabojow\nDodatki\n • Zintegrowany celownik SUSAT\n • Zintegrowany tlumik\n • Granatnik podlufowy M203\n Bron ze zintegrowanym tlumikiem. Wiele czesci zastapiono lzejszymi odpowiednikami, dzieki czemu i sama bron jest znacznie lzejsza.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-lr300">
		<text>Amunicja:\n • 5,56x45 SS109 – podstawowy\n • 5,56x45 AP – przeciwpancerny\n • granat M-209\n • efektywny zasieg 300m\n • zasieg celowania 380m\n • szybkostrzelnosc 800 s/m\n • pojemnosc magazynka 30 nabojow\nDodatki\n • Celownik optyczny ACOG\n • Tlumik PBiBS\n • Granatnik podlufowy M203\n Lekki karabin o rzeczywistym zasiegu do 300 metrow. Dzieki wyjatkowej latwosci strzalu, wysokiej ergonomii i niewielkiej wadze bron ta ma wysoka celnosc. Jest jednak wrazliwa na zanieczyszczenia i nie zawsze nadaje sie do uzycia w trudnych warunkach polowych.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-lr300_m1">
		<text>Amunicja:\n • 5,56x45 SS109 – podstawowy\n • 5,56x45 AP – przeciwpancerny\n • efektywny zasieg 500m\n • zasieg celowania 650m\n • szybkostrzelnosc 300 s/m\n • pojemnosc magazynka 30 nabojow\nDodatki\n • Zintegrowany celownik 8x\n • Zintegrowany tlumik\n • Granatnik podlufowy ---\n Ulepszona bron szturmowa do strzelania ogniem pojedynczym. Zakladano, ze bedzie uzywana jako tani odpowiednik karabinu snajperskiego.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-mp5">
		<text>Amunicja:\n • podstawowy 9x19 mm CMO\n • ulepszony 9x19 mm PBP\n • efektywny zasieg 100m\n • zasieg celowania 160m\n • szybkostrzelnosc 800 s/m\n • pojemnosc magazynka 30 nabojow\n Dodatki\n • Celownik optyczny ---\n • Tlumik PBiBS\n • Granatnik podlufowy ---\n Heckler und Koch MP5A3 - Szczegolnie popularnymi MP-5 staly sie po tym, jak caly swiat zobaczyl je w rekach angielskiego SAS, w czasie antyterrorystycznej operacji uwolnienia Iranskiej ambasady w Anglii, w latach 1970-tych, oraz w szeregu innych akcji. W dzisiejszych czasach MP-5 w rozlicznych modyfikacjach wchodzi w sklad zbrojenia sil policyjnych wielu krajow Europy, wlaczajac Hiszpanie, Wielka Brytanie, Niemcy. MP-5 jest uzywany w policji USA, w Marynarce i Piechocie Morskiej USA, oraz w wielu innych formacjach.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-mp5_m1">
		<text>Amunicja:\n • podstawowy 9x18 mm\n • ulepszony 9x18 mm +P+\n • efektywny zasieg 100m\n • zasieg celowania 160m\n • szybkostrzelnosc 800 s/m\n • pojemnosc magazynka 30 nabojow\n Dodatki\n • Celownik optyczny ---\n • Tlumik PBiBS\n • Granatnik podlufowy ---\n Lekki, niewielki i ulepszony tak, ze pasuja do niego naboje popularniejszego kalibru - ten pistolet maszynowy to prawdziwe odkrycie dla poczatkujacych strzelcow.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-mp5_m2">
		<text>Amunicja:\n • podstawowy 9x19 mm CMO\n • ulepszony 9x19 mm PBP\n • efektywny zasieg 100m\n • zasieg celowania 160m\n • szybkostrzelnosc 800 s/m\n • pojemnosc magazynka 30 nabojow\n Dodatki\n • Celownik optyczny ---\n • Zintegrowany tlumik\n • Granatnik podlufowy ---\n Dla przeprowadzania operacji specjalnych, na bazie MP-5 zaprojektowano specjalny wariant MP-5SD, majacy niezdejmowany zintegrowany tlumik.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-pb">
		<text>Amunicja:\n • podstawowy 9x18 mm\n • ulepszony 9x18 mm +P+\n • ?pojemnosc magazynka 8 nabojow\n Pistolet ze zintegrowanym tlumikiem, niegdys wykorzystywany przez radziecki specnaz. Jest juz przestarzaly, ale we wprawnych rekach ciagle jest dosc efektywny.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-pm">
		<text>Amunicja:\n • podstawowy 9x18 mm\n • ulepszony 9x18 mm +P+\n • ?pojemnosc magazynka 8 nabojow\n Najpopularniejszy pistolet w Zonie - spuscizna po Zwiazku Radzieckim. Wzglednie niezawodny i tani, ma niewielka pojemnosc magazynka, niewielka moc oraz znaczny rozrzut. Podstawowa bron poczatkujacego stalkera.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-rg-6">
		<text>Amunicja:\n • granaty VOG-25\n • granaty VOG-25P\n • ?pojemnosc magazynka 6 granatow\n Granatnik rewolwerowy. Czasem niezbedny - szczegolnie gdy celem sa duze grupy mutantow, dobrze strzezone nieruchome obiekty lub wyjatkowo trudni przeciwnicy.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-rg6_m1">
		<text>Amunicja:\n • granat M-209\n • ?pojemnosc magazynka 6 granatow\n Odmiana granatnika rewolwerowego. Ten model zostal stworzony specjalnie do granatow z modelu zachodniego.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-rpg7">
		<text>Amunicja:\n • granat OG-7B\n • ?pojemnosc magazynka 1 granat\n Granatnik stworzony w latach szescdziesiatych XX wieku. Duze ilosci takiej broni przechowywane sa w skladach wojskowych, skad przewozi sie je do Zony. Stalkerzy rzadko z niej korzystaja: ogromne rozmiary i ciezar sprawiaja, ze nie jest popularna, choc w niektorych misjach wydaje sie niezastapiona.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig220">
		<text>Amunicja:\n • zwykly .45 ACP\n • ulepszony .45 ACP Hydro-Shock.\n • ?pojemnosc magazynka 7 nabojow\n Bron stworzona w 1975 roku, lecz ciagle popularna na calym swiecie. Magazynek niewielkiej pojemnosci, ale niezawodny mechanizm. Druga z zalet jest mozliwosc korzystania z coltowskich nabojow o duzej mocy.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig550">
		<text>Amunicja:\n • 5,56x45 SS109 – podstawowy\n • 5,56x45 AP – przeciwpancerny\n • granat M-209\n • efektywny zasieg 380m\n • zasieg celowania 500m\n • szybkostrzelnosc 700 s/m\n • pojemnosc magazynka 30 nabojow\nDodatki\n • Celownik optyczny ACOG\n • Tlumik PBiBS\n • Granatnik podlufowy M203\n SIG SG-550 w 1983 roku zostal oficjalnie przyjety na uzbrojenie armii szwajcarskiej. Generalnie, automaty rodziny SIG SG-550 sa jednymi z lepszych w swojej klasie, wyrozniaja sie wysoka niezawodnoscia, celnoscia strzalu i wygoda uzytkowania.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig_m1">
		<text>Amunicja:\n • 5,56x45 SS109 – podstawowy\n • 5,56x45 AP – przeciwpancerny\n • efektywny zasieg 250m\n • zasieg celowania 320m\n • szybkostrzelnosc 700 s/m\n • pojemnosc magazynka 30 nabojow\nDodatki\n • Zintegrowany celownik kolimatorowy\n • Tlumik PBiBS\n • Granatnik podlufowy ---\n Modyfikowany wariant karabinu SIG SG 550 – SIG SG-551 «Commando» dla przeprowadzania operacji szturmowych. Bron zaprojektowana dla prowadzenia walki w warunkach miejskich. By zmniejszyc ciezar, pewne komponenty zostaly usuniete lub zastapione lzejszymi.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig_m2">
		<text>Amunicja:\n • 5,56x45 SS109 – podstawowy\n • 5,56x45 AP – przeciwpancerny\n • efektywny zasieg 500m\n • zasieg celowania 650m\n • szybkostrzelnosc 700 s/m\n • pojemnosc magazynka 30 nabojow\nDodatki\n • Zintegrowany celownik optyczny\n • Tlumik PBiBS\n • Granatnik podlufowy ---\n Ulepszona tak, ze nadaje sie do ostrzalu snajperskiego. Wbudowany celownik optyczny o duzym powiekszeniu.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-spas12">
		<text>Amunicja:\n • 12x70 srut\n • 12x76 czekan\n • 12x76 strzalka\n • ?pojemnosc magazynka 8 nabojow\n Strzelba gladkolufowa SPAS-12 powstala w latach siedemdziesiatych XX wieku. Niezawodna i odpowiednia w wielu sytuacjach. Jednak jest stosunkowo duza, droga i ma zbyt skomplikowany mechanizm. To prawdopodobnie najlepsza bron krotkodystansowa w Zonie.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-spas12_m1">
		<text>Amunicja:\n • 12x70 srut\n • 12x76 czekan\n • 12x76 strzalka\n • ?pojemnosc magazynka 8 nabojow\n Ta strzelba ma gwintowana lufe, dzieki czemu zwieksza sie jej celnosc przy strzelaniu strzalkami lub czekanem. Jednak uzywanie amunicji srutowej jest utrudnione.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-svd">
		<text>Amunicja:\n • zwykly 7,62x54mm 7N1\n • przeciwpancerny 7,62x54mm BP\n • snajperski 7,62x54mm 7N14\n\n • efektywny zasieg 800m\n • zasieg celowania 1000m\n • szybkostrzelnosc 120 s/m\n • pojemnosc magazynka 10 nabojow\n Dodatki\n • Zintegrowany celownik optyczny\n • Tlumik ---\n • Granatnik podlufowy ---\n Snajperski Karabin. Szeroko stosowany we wszystkich operacjach bojowych, prowadzonych przez radziecka i rosyjska armie od lat 1960-tych. Zdobyl slawe wyjatkowo niezawodnej i wygodnej w uzytkowaniu broni. Celownik PSO-1M2 - 4x krotne powiekszenie optyczne. Skala celownika przewidziana do strzelania od 100 m do 1300 m. W Zonie szczegolnie doceniany przez doswiadczonych stalkerow ugrupowania «Powinnosc».</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-svd_m1">
		<text>SWDK (Indeks GRAU 6W9) - rosyjski wielkokalibrowy karabin snajperski, opracowany i przyjety na uzbrojenie w ramach programu OKR «Wlamywacz». Opracowany na bazie SWD, korzysta z wielkokalibrowej amunicji 9,3x64mm 7N33, wojskowego wariantu starego mysliwskiego naboju 9,3x64mm Brenneke. Kula przy strzale z SWDK ma energie rzedu 4900 Dzuli i zapewnia 80% przebicie pancerza o grubosci 1 cm na odleglosci 100 m. Standardowym celownikiem SWDK jest celownik optyczny 1P70 "Hiperon".\n Pistoletowa rekojesc i skladana w bok metalowa kolba sa analogiczne jak w SWD-Z, za wyjatkiem zwiekszonej powierzchni gumowej nakladki na kolbie.\n Mozna tez korzystac z amunicji 9.3x64mm Brenneke.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-svu">
		<text>Amunicja:\n • zwykly 7,62x54mm 7N1\n • przeciwpancerny 7,62x54mm BP\n • snajperski 7,62x54mm 7N14\n\n • efektywny zasieg 600m\n • zasieg celowania 800m\n • szybkostrzelnosc 140 s/m\n • pojemnosc magazynka 10 nabojow\n Dodatki\n • Zintegrowany celownik optyczny\n • Tlumik ---\n • Granatnik podlufowy ---\n Snajperski Karabin Skrocony (SWU). Opracowanie skroconego wariantu snajperskiego karabinu SWD dla uzbrojenia Wojsk Powietrzno-Desantowych ZSRR rozpoczeto w 70-tych latach 20 wieku, zmniejszono gabaryty broni, dzieki zaprojektowaniu broni w systemie "bullpup", w ktorym magazynek, mechanizm spustowy i zamek umieszczone sa za uchwytem. SWU wykorzystuje mechanizmy bazowe i zmodyfikowana komore zamkowa  od karabinu snajperskiego SWD. Pod wzgledem celnosci na krotkim i srednim zasiegu SWU osiaga analogiczne wyniki jak SWD.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-toz34">
		<text>Amunicja:\n • 12x70 srut\n • 12x76 czekan\n • 12x76 strzalka\n Ten karabin mysliwski jest popularny, lecz nie ma w nim nic szczegolnego.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-usp">
		<text>Amunicja:\n • zwykly .45 ACP\n • ulepszony .45 ACP Hydro-Shock.\n • ?pojemnosc magazynka 8 nabojow\n Niezawodna bron krotkodystansowa, ktora dzieki niewielkim rozmiarom i wysokiej jakosci wykonania jest bardzo popularna wsrod weteranow Zony.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-val">
		<text>Amunicja:\n • zwykly 9x39 mm PAB-9\n • przeciwpancerny 9x39 mm SP-6\n • snajperski 9x39 mm SP-5\n • efektywny zasieg 200m\n • zasieg celowania 320m\n • szybkostrzelnosc 650 s/m\n • pojemnosc magazynka 20 nabojow\n Ta bron bazuje na bezglosnym karabinie snajperskim "Wintorez", ale ma skladana kolbe, wiekszy magazynek i moze strzelac seriami. Zostala stworzona dla sil specjalnych dzialajacych w warunkach, w ktorych niezbedny jest bezglosny i bezblyskowy ostrzal.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-val_m1">
		<text>Amunicja:\n • zwykly 9x39 mm PAB-9\n • przeciwpancerny 9x39 mm SP-6\n • snajperski 9x39 mm SP-5\n • efektywny zasieg 350m\n • zasieg celowania 400m\n • szybkostrzelnosc 650 s/m\n • pojemnosc magazynka 20 nabojow\nDodatki\n • Zintegrowany celownik PSO-3\n • Zintegrowany tlumik\n • Granatnik podlufowy ---\n Snajperska modyfikacja AS «Wal». Od modelu bazowego odroznia sie zintegrowanym celownikiem kolimatorowym, wieksza precyzja i plaskoscia toru lotu pocisku.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-vintorez">
		<text>Amunicja:\n • zwykly 9x39 mm PAB-9\n • przeciwpancerny 9x39 mm SP-6\n • snajperski 9x39 mm SP-5\n • efektywny zasieg 400m\n • zasieg celowania 650m\n • szybkostrzelnosc 600 s/m\n • pojemnosc magazynka 10 nabojow\nDodatki:\n • Zintegrowany celownik «PSO-1»\n • Zintegrowany tlumik\n • Granatnik podlufowy ---\n Specjalny karabin snajperski stworzony do bezglosnego i bezblyskowego ostrzalu, wyposazony w zintegrowany tlumik. Przebija kazda kamizelke kuloodporna z odleglosci 400 metrow. Cenia go sobie wszyscy stalkerzy.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-vintorez_m1">
		<text>Amunicja:\n • zwykly 9x39 mm PAB-9\n • przeciwpancerny 9x39 mm SP-6\n • snajperski 9x39 mm SP-5\n • efektywny zasieg 500m\n • zasieg celowania 750m\n • szybkostrzelnosc 650 s/m\n • pojemnosc magazynka 20 nabojow\nDodatki:\n • Zintegrowany celownik «PSO-3»\n • Zintegrowany tlumik\n • Granatnik podlufowy ---\n Reczna modyfikacja standardowego karabinu snajperskiego specjalnego WSS "Wintorez". Prawie nie wystepuje zuzycie broni, zwiekszona wylotowa predkosc kuli, wygodniejsza kolba z wysokiej jakosci drewna. Sekrety pracy mistrza, modernizujacego ten karabin, tak jak i jego imie - nieznane, wiadomo tylko to, ze wytworzono ja w jednym jedynym egzemplarzu.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-walther">
		<text>Amunicja:\n • podstawowy 9x19 mm CMO\n • ulepszony 9x19 mm PBP\n • ?pojemnosc magazynka 16 nabojow\n Swietny pistolet. Niezawodny, o duzej celnosci i znacznej pojemnosci magazynka - szczegolnie w przypadku modelu stworzonego dla nabojow 9 mm Parabellum.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-walther_m1">
		<text>Amunicja:\n • podstawowy 9x18 mm\n • ulepszony 9x18 mm +P+\n • ?pojemnosc magazynka 8 nabojow\n Ulepszona wersja broni - mozna do niej uzywac nabojow kaliber  9x18 mm.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-wincheaster1300">
		<text>Amunicja:\n • 12x70 srut\n • 12x76 czekan\n • 12x76 strzalka\n • ?pojemnosc magazynka 6 nabojow\n Gladkolufowa strzelba samopowtarzalna stworzona do uzytku w najbardziej niesprzyjajacych warunkach. Niezawodna. Cala pokryta powloka antykorozyjna.</text>
	</string>
	<string id="grenade-f1">
		<text>Granat F1</text>
	</string>
	<string id="grenade-gd05">
		<text>GD-05</text>
	</string>
	<string id="grenade-rgd5">
		<text>Granat RGD-5</text>
	</string>
	<string id="Weapons1">
		<text>Bron</text>
	</string>
	<string id="wp_desert_eagle">
		<text>Czarny Jastrzab</text>
	</string>
	<string id="wpn_hpsa">
		<text>Browning High-Power</text>
	</string>
	<string id="wpn_usp">
		<text>USP45 Compact</text>
	</string>
	<string id="wpn-abakan">
		<text>AN-94 «Abakan»</text>
	</string>
	<string id="wpn-abakan_m1">
		<text>«Abakan» snajperski</text>
	</string>
	<string id="wpn-abakan_m2">
		<text>«Abakan» szturmowy</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-grenade-launcher">
		<text>GP-25 «Ognisko»</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-grenade-launcher-m203">
		<text>M203</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-scope">
		<text>Celownik «PSO-1»</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-scope-susat">
		<text>Celownik SUSAT</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-silencer">
		<text>Tlumik PBiBS</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74">
		<text>AKS-74</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74_m1">
		<text>AK-74M «Szybkostrzelny»</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74u">
		<text>AKS-74U</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74u_m1">
		<text>AKS-74U «Specnaz»</text>
	</string>
	<string id="wpn-beretta">
		<text>Beretta 92FS</text>
	</string>
	<string id="wpn-bm16">
		<text>Obrzyn dwururki</text>
	</string>
	<string id="wpn-colt_m1">
		<text>Colt «Bezglosny»</text>
	</string>
	<string id="wpn-colt1911">
		<text>Colt 1911</text>
	</string>
	<string id="wpn-eagle_m1">
		<text>Desert Eagle</text>
	</string>
	<string id="wpn-fn2000">
		<text>FN 2000</text>
	</string>
	<string id="wpn-fort">
		<text>Fort 12</text>
	</string>
	<string id="wpn-fort_m">
		<text>Fort 15</text>
	</string>
	<string id="wpn-g36">
		<text>G 36</text>
	</string>
	<string id="wpn-gauss">
		<text>Karabin Gaussa</text>
	</string>
	<string id="wpn-groza">
		<text>OC-14 «Groza»</text>
	</string>
	<string id="wpn-groza_m1">
		<text>Groza «5.45»</text>
	</string>
	<string id="wpn-l85">
		<text>Enfield L85A2</text>
	</string>
	<string id="wpn-l85_m1">
		<text>L85A2 «Zbalansowany»</text>
	</string>
	<string id="wpn-l85_m2">
		<text>L85A2 «Lzejszy»</text>
	</string>
	<string id="wpn-lr300">
		<text>LR-300ML</text>
	</string>
	<string id="wpn-lr300_m1">
		<text>LR-300ML «Snajperski»</text>
	</string>
	<string id="wpn-mp5">
		<text>HK MP5A3</text>
	</string>
	<string id="wpn-mp5_m1">
		<text>MP5 «9x18»</text>
	</string>
	<string id="wpn-mp5_m2">
		<text>MP5sd</text>
	</string>
	<string id="wpn-pb">
		<text>PB</text>
	</string>
	<string id="wpn-pm">
		<text>PM</text>
	</string>
	<string id="wpn-rg-6">
		<text>RG-6</text>
	</string>
	<string id="wpn-rg6_m1">
		<text>RG-6 M209</text>
	</string>
	<string id="wpn-rpg7">
		<text>RPG-7U</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig220">
		<text>SIG-220</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig550">
		<text>SIG SG 550</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig_m1">
		<text>SIG SG 551 «Commando»</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig_m2">
		<text>SIG SG 550 «Snajperski»</text>
	</string>
	<string id="wpn-spas12">
		<text>SPAS-12</text>
	</string>
	<string id="wpn-spas12_m1">
		<text>SPAS-12 gwintowany</text>
	</string>
	<string id="wpn-svd">
		<text>SWD</text>
	</string>
	<string id="wpn-svd_m1">
		<text>SWDK</text>
	</string>
	<string id="wpn-svu">
		<text>SWU</text>
	</string>
	<string id="wpn-toz34">
		<text>TOZ-34</text>
	</string>
	<string id="wpn-val">
		<text>AS «Wal»</text>
	</string>
	<string id="wpn-val_m1">
		<text>Wal «Szturmowy»</text>
	</string>
	<string id="wpn-vintorez">
		<text>WSS «Wintorez»</text>
	</string>
	<string id="wpn-vintorez_m1">
		<text>Imienny «Wintorez»</text>
	</string>
	<string id="wpn-walther">
		<text>Walther P99</text>
	</string>
	<string id="wpn-walther_m1">
		<text>Walther «9x18»</text>
	</string>
	<string id="wpn-wincheaster1300">
		<text>Wincheaster1300</text>
	</string>

           <!-- Iiail idoccl, aiaraeliiil e nnaiere idcacirer -->
   <string id="ars-p38">
    <text>Walther P38</text>
  </string>
   <string id="enc_arsenal_p38">
    <text>Niemiecki samopowtarzalny pistolet kalibru 9 mm. Opracowany przez firme «Karl Walter Waffenfabrik». Na uzbrojenie Wehrmachtu zostal przyjety w 1938 roku. Z czasem on wyparl pistolet Luger-Parabellum (chociaz nie calkowicie) i stal sie najbardziej masowym pistoletem niemieckiej armii. Produkowany byl nie tylko na terytorium Trzeciej Rzeszy, lecz rowniez na terytorium Belgii i okupowanej Czechoslowacji. P38 cieszyl sie takze powodzeniem u zolnierzy Armii Czerwonej i jej sojusznikow jako cenny lup i bron do walki na krotki dystans. Po wojnie produkcja broni w Niemczech na dlugi termin byla wstrzymana. Dopiero w 1957 roku w Republice Federalnej Niemiec wznowiono produkcje tego pistoletu. Byl dostarczany jako uzbrojenie dla Bundeswehry pod nazwa P-1. \n Amunicja:\n podstawowy 9x19 mm CMO,\n ulepszony 9x19 mm PBP.</text>
  </string>

   <string id="wpn_pkm_name">
    <text>PKM</text>
  </string>
   <string id="wpn_pkm_description">
    <text>Amunicja:\n • 7.62x54R\n • efektywny zasieg 800m\n • zasieg celowania 1200m\n • szybkostrzelnosc 650 s/m\n • pojemnosc magazynka 100 nabojow\nDodatki:\n • Celownik optyczny ---\n • Tlumik ---\n • Granatnik podlufowy ---\n Modernizowany ujednolicony karabin maszynowy PKM, przyjety na uzbrojenie w 1969 roku. Karabiny maszynowe serii PK / PKM odznaczaja sie wysoka niezawodnoscia i ciesza sie wysoka popularnoscia w wojskach, pomimo nieco skomplikowanego dwustopniowego systemu podawania naboju z tasmy do lufy. Na Szybkowymiennej lufie  znajduje sie rekojesc uzywana do przenoszenia, a takze do wymiany goracej lufy. Zasilanie nabojami - z nierozsypnej metalowej tasmy z zamknietymi ogniwami. Standardowa pojemnosc tasm wynosi 100 (w recznym wariancie) nabojow.\n W podobna bron zazwyczaj sa wyposazone ciezkozbrojne oddzialy wojskowych stalkerow.</text>
  </string>

   <string id="wpn_aps_name">
    <text>Pistolet Steczkina</text>
  </string>
   <string id="wpn_aps_description">
    <text>Amunicja:\n • 9x18 – podstawowy\n • 9x18 «P» – ulepszony\n • ?pojemnosc magazynka: 20 nabojow\n Pistolet APS opracowano na przelomie lat 40-tych i 50-tych przez konstruktora I. J. Steczkina i przyjeto na uzbrojenie Armii Radzieckiej w 1951 roku, razem z pistoletem Makarowa PM. W porownaniu z PM APS dysponowal duzo wieksza sila ognia i bojowa skutecznoscia, dzieki wiekszemu magazynkowi i dluzszej lufie. W razie koniecznosci z APS mozna prowadzic ogien seriami, a dzieki obecnosci nastawnika tempa strzelania, pistoletem daje sie wtedy mniej wiecej kierowac.</text>
  </string>

   <string id="ars-glock_19">
    <text>«Glock» 19</text>
  </string>
   <string id="enc_arsenal_glock_19">
    <text>Amunicja:\n • podstawowy 9x19 mm CMO\n • ulepszony 9x19 mm PBP\n • ?pojemnosc magazynka 15 nabojow\n Glock 18 zostal opracowany na bazie pistoletu Glock 17 i odroznia sie przede wszystkim obecnoscia przelacznika trybu ognia, co pozwala prowadzic ogien pojedynczy lub seriami. W tym ostatnim przypadku szybkostrzelnosc teoretyczna wynosi w przyblizeniu 1200 strz/min. Mozliwa jest produkcja modeli strzelajacych seria po 3 strzaly, jak i w trybie calkowicie automatycznym, ale nie w jednym modelu. Bron moze wykorzystywac standardowe magazynki o pojemnosci 19 naboi, jak i magazynki do modelu 17. Sa takze magazynki o pojemnosci 31 naboi.</text>
  </string>

   <string id="wpn-luger">
    <text>Luger P08</text>
  </string>
   <string id="enc_weapons1_wpn-luger">
    <text>Amunicja:\n • podstawowy 9x19 mm CMO\n • ulepszony 9x19 mm PBP\n • ?pojemnosc magazynka 8 nabojow\n Pistolet Lugera (Luger, Parabellum; niem. P08, Parabellum, Borchardt-Luger) — pistolet opracowany w 1900 roku przez austriaka Georga Lugera na bazie pistoletu Hugo Borchardta. Glowne zalety «Parabellum» to wysoka precyzja prowadzenia ognia, osiagnieta dzieki wygodnej «anatomicznej» rekojesci z duzym katem nachylenia i lekkim (prawie sportowym) spustem. Mimo drogiej i pracochlonnej produkcji, wrazliwosci na zanieczyszczenia oraz skomplikowanej budowy, «Parabellum» stal sie z czasem jednym z najpopularniejszych typow broni krotkiej. Produkowany po dzis dzien.\n Istnieje wiele modyfikacji pod naboje roznego kalibru i o roznej dlugosci lufy. Luger cieszyl sie powodzeniem wsrod zolnierzy Armii Czerwonej i jej sojusznikow jako dobra bron w walce na krotki dystans.\n Dany pistolet kalibru 9 mm ma dlugosc lufy 102 mm.</text>
  </string>

   <string id="ars-mauser_red9">
    <text>Mauser Red 9</text>
  </string>
   <string id="enc_weapons1_wpn_mauser_red9">
    <text>Amunicja:\n • podstawowy 9x19 mm CMO\n • ulepszony 9x19 mm PBP\n • ?pojemnosc magazynka 20 nabojow\n Wiekszosc Mauserow byla projektowana pod amunicje 7.63mm Mauser (prawie identyczna z rodzimym nabojem 7.62x25mm TT). Procz tego, w 1916-m roku Prusy zamowily u Mausera 150000 pistoletow pod swoj standardowy naboj 9mm Parabellum. Od zwyklych pistoletow te modele wyroznialy sie przede wszystkim kalibrem (9mm Parabellum zamiast 7.63 Mauser). Druga wazna roznica byl celownik z podzialka 50-500 metrow.Takie pistolety charakteryzowaly sie duza cyfra "9", wycinana na rekojesci i zalana czerwona farba.</text>    
  </string>

   <string id="ars-rpk74">
    <text>RPK-74</text>
  </string>
   <string id="enc_arsenal_rpk74">
    <text>Amunicja:\n • 5,45x39 – podstawowy\n • 5,45x39 BP – przeciwpancerny\n • efektywny zasieg 600m\n • zasieg celowania do 1000m\n • szybkostrzelnosc 600 s/m\n • pojemnosc magazynka 45 nabojow\n Dodatki:\n • Celownik optyczny ---\n • Tlumik ---\n • Granatnik podlufowy ---\n Modyfikowany karabin maszynowy RPK-74M, zbudowany na bazie recznego karabinu maszynowego Kalasznikowa (RPK-74), wyrozniajacy sie wzmocniona konstrukcja, listwa dla instalacji dziennych lub nocnych celownikow, skladana na bok plastikowa kolba, wygodniejszym plastikowym lozem i lufowa nakladka. Na dolnej czesci lufy RPK umocowano niezdejmowalne nozki ze stala wysokoscia linii ognia.</text>
  </string>

   <string id="wpn-tt33">
    <text>«TT»</text>
  </string>
   <string id="enc_weapons1_wpn-tt33">
    <text>Amunicja:\n • 7,62x25mm zwykly TT\n • 7,62x25mm ze stalowa kula PS\n • ?pojemnosc magazynka 8 nabojow\n O pistolecie TT w naszych czasach czesciej mowia w kronikach kryminalnych, ale ten wytwor rosyjskiego zbrojmistrza Fiodora Tokariewa nie zasluzyl sobie na taka slawe. Wytwor Tokariewa otrzymal robocza nazwe «7,62-mm samopowtarzalny pistolet wz. 1930», ale w procesie przygotowan do masowej produkcji ten model zostal poddany szeregowi zmian, ktore uproscily technologie produkcji. W rezultacie w 1934 r. w Tulskiej fabryce zbrojeniowej zakladzie rozpoczela sie masowa produkcja modelu «7,62-mm pistolet TT wz. 1933», a juz po kilku latach nikt go inaczej niz «TT(Tulski, Tokariewa)»  nie nazywal. Ten model byl eksportowany do NRD, Polski, Rumunii, Bulgarii, Polnocnego Wietnamu, Afganistanu, a Jugoslawia, Wegry, Chiny i Korea Polnocna nawet zdobyly licencje na produkcje TT i amunicji do niego.</text>    
  </string>

   <string id="ars-mp40">
    <text>«MP-40»</text>
  </string>
   <string id="enc_arsenal_mp40">
    <text>Amunicja:\n • podstawowy 9x19 mm CMO\n • ulepszony 9x19 mm PBP\n • efektywny zasieg 150m\n • zasieg celowania 180m\n • szybkostrzelnosc 550 s/m\n • pojemnosc magazynka 32 naboje\n Dodatki:\n • Celownik optyczny ---\n • Tlumik ---\n • Granatnik podlufowy ---\n Pistolety maszynowe MP-38 i MP-40, czesto mylnie zwane Schmeisserami, zostaly opracowane przez niemieckiego konstruktora Heinricha Vollmera w firmie Erma-Werke GmbH, i weszly na uzbrojenie Wehrmachtu w 1938 roku. Pierwotnie byly przeznaczone na uzbrojenie komandosow i zalog pojazdow bojowych, ale pozniej weszly na uzbrojenie pieszych oddzialow Wehrmachtu i SS. W sumie wyprodukowano okolo 1.2 miliona sztuk MP-38 i MP-40. MP-40 to modyfikacja MP-38, w ktorej frezowana komore zamkowa zastapiono wytlaczana.</text>    
  </string>

   <string id="wpn-ppsh41">
    <text>«PPSZ-41»</text>
  </string>
   <string id="enc_weapons1_wpn-ppsh41">
    <text>Amunicja:\n • 7,62x25mm zwykly TT\n • 7,62x25mm ze stalowa kula PS\n • efektywny zasieg 200m\n • zasieg celowania 280m\n • szybkostrzelnosc 900 s/m\n • pojemnosc magazynka 71 nabojow\n Dodatki:\n • Celownik optyczny ---\n • Tlumik ---\n • Granatnik podlufowy ---\n Pistolet maszynowy Szpagina model z 1941 roku (PPSZ-41) pod amunicje 7,62x25 mm. Prosty i pewny, a przy tym posiada calkiem niezle charakterystyki.</text>    
  </string>

   <string id="ars-stg44">
    <text>«Sturmgewehr-44»</text>
  </string>
   <string id="arsenal_mod-stg44">
    <text>Amunicja:\n • 7.92x33mm\n • efektywny zasieg 400m\n • zasieg celowania 600m\n • szybkostrzelnosc 500 s/m\n • pojemnosc magazynka 30 nabojow\n Dodatki:\n • Celownik optyczny ---\n • Tlumik ---\n • Granatnik podlufowy ---\n Sturmgewehr-44 – niemiecki karabin szturmowy model z 1943/44 r. Karabinek dziala na zasadzie odprowadzenia gazow przez boczny otwor w sciance lufy. Komora gazowa typu zamknietego ma stala objetosc. Ryglowanie przewodu lufy nastepuje przez wychylenie zamka w plaszczyznie pionowej podczas ryglowania (przekoszenie). Ryglowania i odryglowania dokonuje sie za pomoca wspolpracujacych ze soba odpowiednio pochylych plaszczyzn na zamku i suwadle.</text>    
  </string>

   <string id="ars-vepr">
    <text>Wiepr-12 «Mlot»</text>
  </string>
   <string id="enc_arsenal_vepr">
    <text>Amunicja:\n • 12x70 srut\n • 12x76 czekan\n • 12x76 strzalka\n • pojemnosc magazynka 8 nabojow\nDodatki:\n • Zintegrowany celownik kolimatorowy\n • Tlumik ---\n • Granatnik podlufowy ---\n Wiepr-12 «Mlot» – wielostrzalowy, gladkolufowy, samopowtarzalny karabinek, przeznaczony do polowania, zawodow sportowych, samoobrony, a takze wykorzystywany w charakterze broni sluzbowej. Gladkolufowe strzelby Wiepr-12 odziedziczyly ogolna budowe i uklad automatu (recznego karabinu maszynowego) Kalasznikowa, z mechanizmem odprowadzania gazow prochowych i zamkiem ryglowanym przez obrot. Naturalnie, komora zamkowa i slufa zostaly przekonstruowane z zamiarem wykorzystania amunicji mysliwskiej. Dla podniesienia odpornosci na korozje wiekszosc elementow jest chromowanych.</text>    
  </string>

   <string id="wpn-winchester_m1">
    <text>Bojowy winchester</text>
  </string>
   <string id="enc_weapons1_wpn-winchester_m1">
    <text>Amunicja:\n • 12x70 srut\n • 12x76 czekan\n • 12x76 strzalka\n • pojemnosc magazynka 5 nabojow\n Dodatki:\n • Celownik optyczny---\n • Tlumik ---\n • Granatnik podlufowy ---\n Autorska modyfikacja Winchester 1300. W podlufowy magazynek wbudowano niewielki fragment artefaktu "Grawi", ustawiony w taki sposob, by jego garwitacyjne oddzialywanie zwiekszalo predkosc lotu kuli i stabilizowalo ja w locie, dzieki czemu zwiekszyly sie zasieg i skutecznosc ostrzalu.</text>
  </string>

   <string id="wpn-blaster">
    <text>«Stanner BS-rLS1.0»</text>
  </string>
   <string id="enc_weapons1_wpn_blaster">
    <text>Amunicja:\n • Akumulatory\n • pojemnosc magazynka 30 ladunkow\n Dodatki:\n • Celownik optyczny dla Stannera BS-rLS1.0\n • Tlumik ---\n • Granatnik podlufowy ---\n Fanat twierdzi, ze ta jedyna w swoim rodzaju bron zostala opracowana dla nich w 1996 roku. Ogromny minus – amunicji do niego nie znajdziesz i nie kupisz.</text>
  </string>

   <string id="wpn-m1000">
    <text>«M-1000 Sztylet»</text>
  </string>
   <string id="enc_weapons1_wpn-m1000">
    <text>Amunicja:\n • zwykly .45 ACP\n • ulepszony .45 ACP Hydro-Shock\n • pojemnosc magazynka 50 nabojow\n Dodatki:\n • Zintegrowany celownik optyczny\n • Tlumik ---\n • Granatnik podlufowy ---\n Podobny z wygladu zewnetrznego do legendarnego Wintoreza, snajperski karabin szturmowy M-1000 Sztylet. Powiadaja, ze na calej planecie nie znajdziesz wiecej niz tuzina takich modeli. Bron unikatowa.</text>
  </string>

   <string id="wpn-sr25">
    <text>«SR-25»</text>
  </string>
   <string id="enc_weapons1_wpn-sr25">
    <text>Amunicja:\n • 7.62x51 FMJ zwykly\n • 7.62x51 AP przeciwpancerny\n • efektywny zasieg 800m\n • zasieg celowania 1100m\n • szybkostrzelnosc 150 s/m\n • pojemnosc magazynka 20 nabojow\n Dodatki:\n • Zintegrowany celownik optyczny\n • Zintegrowany tlumik\n • Granatnik podlufowy ---\n Karabin SR-25 zostal opracowany przez Eugena Stonera (jednego z konstruktorow karabinu AR-15 / M16) na poczatku lat 1990-ch, kiedy wspolpracowal z amerykanska kompania Knight's Armaments Co. Jako podstawe karabinu SR-25 (Stoner Rifle model 25) wzieto konstrukcje karabinu AR-15, modyfikowana pod naboj 7.62x51 NATO. Zasadnicze przeznaczenie karabinow Mk.11 Mod.0 i XM110 - to celowany ogien do zywej sily przeciwnika na odleglosc do 800 metrow. Z taktycznego punktu widzenia te karabiny okazuja sie analogami snajperskiego karabinu Dragunowa SWD, jednak odroznia je wyzsza celnosc strzelania (w tym dzieki stosowaniu nabojow wyzszej jakosci) i wieksza elastycznosc taktyczna.</text>
  </string>

   <string id="ars-vihlop">
    <text>WSSK «Wydech»</text>
  </string>
   <string id="enc_arsenal_vihlop">
   <text>Amunicja:\n • 12.7x55 PT – snajperski\n • 12.7x55 BPS – przeciwpancerny\n • efektywny zasieg 550m\n • zasieg celowania 650m\n • szybkostrzelnosc 40 s/m\n • pojemnosc magazynka 5 nabojow\n Dodatki:\n • Zintegrowany celownik «PKS-07»\n • Zintegrowany tlumik M12.7-A\n • Granatnik podlufowy ---\n Bezglosny wielkokalibrowy karabin snajperski "Wydech" opracowany w CKIB SOO (Centralne KB broni sportowej i mysliwskiej, Tula, filia KB budowy maszyn) w 2002 roku, na specjalne zamowienie Centrum Specjalnego Przeznaczenia (CSN) FSB Rosji. Karabin (dokladnie - zestaw snajperski WKS/WSSK "Wydech", skladajacy sie z broni i amunicji do niej, indeks GRAU 6S8) po raz pierwszy zostal zaprezentowana jesienia 2005 roku na wystawie Interpolitech w Moskwie. O ile wiadomo, zestaw "Wydech" wyprodukowano w niewielkiej ilosci i jest na wyposazeniu oddzialow CSN FSB Rosji.</text>
  </string>

   <string id="wpn-warlock">
    <text>«Warlock-666»</text>
  </string>
   <string id="enc_weapons1_wpn-warlock">
    <text>Amunicja:\n • Energetyczne akumulatory\n • efektywny zasieg 1000m\n • zasieg celowania 1800m\n • szybkostrzelnosc 300 s/m\n • pojemnosc akumulatora 3 ladunki\n Dodatki:\n • Zintegrowany celownik optyczny\n Przedziwna bron o straszliwej sile razenia. Podobno stworzona przez powinnosciowego mechanika Grisze Budulaja.</text>
  </string>
   <string id="wpn-warlock_error">
    <text>Niesprawny «Warlock»</text>
  </string>
   <string id="enc_weapons1_wpn-warlock_error">
    <text>Niesprawny Warlock.</text>
  </string>

   <string id="ars-m4_a1">
    <text>Colt M4A1</text>
  </string>
   <string id="enc_wpn-m4_a1">
    <text>Amunicja:\n • 5,56x45 SS109 – podstawowy\n • 5,56x45 AP – przeciwpancerny\n • granat M-209\n • efektywny zasieg 400m\n • zasieg celowania 550m\n • szybkostrzelnosc 900 s/m\n • pojemnosc magazynka 30 nabojow\nDodatki\n • Celownik optyczny ACOG\n • Tlumik PBiBS\n • Granatnik podlufowy  M203\n Po ukazaniu sie kolejnego wariantu karabinu M16 – modelu Colt M16A3, na jej podstawie firma Colt zaprojektowala nowy karabinek automatyczny M4A1, ktory otrzymal tryb automatycznego prowadzenia ognia. Colt M4A1 odroznia sie od wczesniejszego M4 obecnoscia szyny Picatinny w gornej czesci podstawy lufy dla mocowania wszelkich typow celownikow i wyposazony w loze Rail Interface System. W komplecie jest tlumik szybkiego montazu, nakladany zwyczajnie na etatowy wygaszacz plomienia karabinka. Karabinek automatyczny Colt M4A1 z zestawem SOPMOD M4 obecnie wchodzi w sklad uzbrojenia wiekszosci amerykanskich oddzialow specjalnego przeznaczenia.</text>
  </string>

   <string id="ars-g36c">
    <text>HK G36C «Commando»</text>
  </string>
   <string id="enc_ars-g36c">
    <text>Amunicja:\n • 5,56x45 SS109 – podstawowy\n • 5,56x45 AP – przeciwpancerny\n • efektywny zasieg 320m\n • zasieg celowania 400m\n • szybkostrzelnosc 800 s/m\n • pojemnosc magazynka 30 nabojow\nDodatki:\n • Celownik optyczny ACOG\n • Tlumik PBiBS\n • Granatnik podlufowy ---\n Skrocony karabin szturmowy Heckler und Koch HK G36C («Compact» lub «Commando») modyfikacja niemieckiego karabinu szturmowego G36, z uniwersalna szyna montazowa Picatinny i lufa\lozem. HK G36C «Compact» to wygodny i krotki karabin szturmowy, idealny do prowadzenia walki w warunkach miejskich i w pomieszczeniach.</text>
  </string>

   <string id="wpn-toz34_short">
    <text>Obrzyn TOZ-34</text>
  </string>
   <string id="enc_weapons1_wpn-toz34_short">
    <text>Amunicja:\n • 12x70 srut\n • 12x76 czekan\n • 12x76 strzalka\n • pojemnosc magazynka 2 naboje\nDodatki:\n • Celownik optyczny---\n • Tlumik ---\n • Granatnik podlufowy ---\n Obrzyn szeroko rozpowszechnionej i niczym szczegolnym sie nie wyrozniajacej strzelby mysliwskiej-"wertykalki".\n Efektywny tylko w zwarciu, 10-15 metrow.</text>
  </string>

   <string id="wpn_rem870_magnum">
    <text>Remington 870 «Marine Magnum»</text>
  </string>
   <string id="enc_wpn_rem870_magnum">
    <text>Amunicja:\n • 12x70 srut\n • 12x76 czekan\n • 12x76 strzalka\n • efektywny zasieg 60m\n • szybkostrzelnosc 55 s/m\n • pojemnosc magazynka 7 nabojow\nDodatki:\n • Celownik optyczny ---\n • Tlumik ---\n • Granatnik podlufowy ---\n Gladkolufowa strzelba Remington 870 «Marine Magnum» zostala wyprodukowana przez firme Remington w 1950 roku i odtad jest najczesciej sprzedawana w USA strzelba pompowa. Pierwotnie zaprojektowana jako uniwersalna bron mysliwska, Remington 870 byl i jest produkowana w dziesiatkach modyfikacji o roznych kalibrach i nadaje sie zarowno do celow wojskowych i policyjnych, jak i dla mysliwych i sportowcow, jak rowniez dla samoobrony.</text>
  </string>

   <string id="ars-c96">
    <text>Mauser C-96</text>
  </string>
   <string id="arsenal_mod-c96">
    <text>Amunicja:\n • 7,62x25mm zwykly TT\n • 7,62x25mm ze stalowa kula PS\n • efektywny zasieg 75m\n • pojemnosc magazynka 20 nabojow\nDodatki:\n • standardowa kabura - kolba\n Mauser C-96 – wybor stalkera, ktory chce maksymalnie efektywnie wykorzystac swoja najtansza amunicje w sprawie... Raczej, w cialo. Czyjekolwiek. Pistolet jest modyfikowany pod amunicje 7,62x25mm TT. Bron automatyczna, z magazynkiem na dwudziescia nabojow, opracowana w koncu XIX wieku. Pistolet odnosi sie do najlepszych modeli pistoletow automatycznych, dzialanie automatyki oparte jest na wykorzystaniu energii odrzutu lufy przy jej krotkim suwie. Do zalet pistoletu naleza sila, dokladnosc i zasieg strzalu, dobra zywotnosc broni w warunkach bojowych. Do niedostatkow – klopotliwe przeladowanie, duza masa i gabaryty.</text>
  </string>

   <string id="ars-c96_priklad">
    <text>Kolba do Mauser C-96</text>
  </string>
   <string id="enc_ars-c96">
    <text>Zdejmowana kabura – kolba do Mauser C96. Kolba znacznie obniza odrzut, podnoszac skutecznosc strzelania.</text>
  </string>

<string id="enc_arsenal_g18">
    <text>Amunicja\n • 9x19mm Parabellum\n • 9x19mm +P+\n • efektywny zasieg 75m\n • pojemnosc magazynka 31 nabojow\n Glock 18 zostal opracowany na bazie pistoletu Glock 17 i odroznia sie przede wszystkim obecnoscia przelacznika trybu ognia, co pozwala prowadzic ogien pojedynczy lub seriami. W tym ostatnim przypadku szybkostrzelnosc teoretyczna wynosi w przyblizeniu 1200 strz/min. Mozliwa jest produkcja modeli strzelajacych seria po 3 strzaly, jak i w trybie calkowicie automatycznym, ale nie w jednym modelu. Bron moze wykorzystywac standardowe magazynki o pojemnosci 19 naboi, jak i magazynki do modelu 17. Sa takze magazynki o pojemnosci 31 naboi. Szereg firm produkuje dla niego dodatkowe akcesoria, w rodzaju skladanej kolby albo specjalnego mocowania, pozwalajacego uzywac zapasowego magazynka w charakterze przedniej rekojesci.</text>
  </string>

        <string id="ars_g18">
		<text>Glock-18</text>
	</string>


           <!-- Idncer -->
   <string id="wpn-scope_blaster">
    <text>Celownik optyczny do «Stanner BS-rLS1.0»</text>
  </string>
   <string id="enc_weapons1_scope_blaster">
    <text>Optyka do «Stanner BS-rLS1.0». Przygotowana na zlecenie Strieloka.</text>
  </string>

   <string id="ars-acog">
    <text>Celownik ACOG</text>
  </string>
   <string id="enc_arsenal_acog">
    <text>4-x krotny celownik optyczny dla karabinow NATO.</text>
  </string>


          <!-- Iiaul Naboje -->
	<string id="ammo-7.92x33_name">
		<text>naboj 7,92x33</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.92x33_description">
		<text>Posredni naboj kalibru 7,92x33 (Pistolen Patrone 43 m.E.), wyprodukowany w Niemczech w 1944 roku, producent: Metallwarenfabrik Treuenbritzen GmbH, Werk Sebaldushof, oznakowanie: «hla st 7 44», luska stalowa pokryta lakiem, zwykly pocisk ze stalowym rdzeniem w bimetalicznej powloce, luska: Zdh 30/40, oznakowanie: czarny pierscien po obwodzie luski.</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54r">
		<text>Tasma z nabojami 7,62x54</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54r_s">
		<text>7,62x54</text>
	</string>
	<string id="ammo_7.62x54r_description">
		<text>Naboje dla podstawowego wojskowego karabinu maszynowego PKM</text>
	</string>

	<string id="ammo-blaster">
		<text>Akumulator</text>
	</string>
	<string id="ammo_blaster_description">
		<text>Akumulator do stannera Fanata.</text>
	</string>
	<string id="ammo_blaster_original_description">
		<text>Akumulator o ogromnej pojemnosci. Nie wiadomo do czego jest wykorzystywany.</text>
	</string>

	<string id="ars-7.62x51_fmj">
		<text>Naboje 7.62x51mm NATO</text>
	</string>
	<string id="ars-7.62x51_fmj_s">
		<text>7.62x51 FMJ</text>
	</string>
	<string id="ars-7.62x51_ap">
		<text>Naboje 7.62x51mm NATO AP</text>
	</string>
	<string id="ars-7.62x51_ap_s">
		<text>7.62x51 AP</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_7.62x51_fmj">
		<text>Amunicja karabinowa standardu NATO. Kaliber – 7.62mm. Zwykla pelnometaliczna kula.\n Naboj 7.62x51 NATO, jedne z najpopularniejszych karabinowych i mysliwskich nabojow drugiej polowy 20 wieku, zaczal swoja historie w latach 50-tych, kiedy w ramach programu budowy lekkiego karabinu dla Armii USA opracowano cala linie amunicji pod ogolnym indeksem T65. Pod ten naboj na swiecie produkowano i produkuje sie znaczna ilosc karabinow szturmowych i karabinow maszynowych. W srodku lat 50-tych amerykanska firma Winchester wypuscila komercyjny wariant tego naboju pod oznaczeniem .308 Winchester, obecnie ten naboj jest jednym z najpopularniejszych na swiecie dla mysliwstwa i celowanego strzelania. Obywatelska bron i amunicje w tym kalibrze produkuje sie praktycznie we wszystkich czesciach swiata, gdzie tylko sa zaklady zbrojeniowe.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_7.62x51_ap">
		<text>Karabinowa amunicja standardu NATO. Kaliber – 7.62mm. Kula ze stalowym rdzeniem, zwiekszona przebijalnosc.</text>
	</string>

	<string id="ammo-12.7x55-fmj">
		<text>Naboje 12.7x55mm SC-130 PT</text>
	</string>
        <string id="ammo-12.7x55-fmj_s">
		<text>12.7x55 PT</text>
	</string>
	<string id="ammo-12.7x55-ap">
		<text>Naboje 12.7x55mm SC-130 BPS</text>
	</string>
	<string id="ammo-12.7x55-ap_s">
		<text>12.7x55 BPS</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo-12.7x55-fmj">
		<text>Naboje 12.7x55mm SC-130 PT – podwyzszonej celnosci z powlekana kula od naboju 7N34.\n Naboje 12.7x55mm serii SC-130 naleza do segmentu elitarnej, dosyc kosztownej amunicji. Przeznaczone do niszczenia sily zywej przeciwnika (w tej liczbie bronionej przez indywidualne srodki kuloodporne), lekkoopancerzonej i nieopancerzonej techniki w zasiegu do 600 metrow.\n Stosowane w karabinie snajperskim WSSK «Wydech» i karabinie szturmowym ASZ-12.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo-12.7x55-ap">
		<text>Naboje 12.7x55mm SC-130 BPS – podwyzszonej zdolnosci pzrebijania z przeciwpancerna kula z podwojnym rdzeniem.\n 12.7x55mm SC-130 – rosyjska amunicja karabinowa, opracowana w CKIB SOO dla bezglosnego i bezblyskowego razenia bronionych celow i sily zywej w ciezkich kamizelkach kuloodpornych w zasiegu do 600 metrow. Amunicja korzysta z specjalnie wytworzonej odwazonej kuli i stosunkowo krotkiej luski o cylindrycznej formie, dlugosci 55 mm, ktorych potencjalu energetycznego wystarcza tylko na poddzwiekowy strzal.\n Stosowane w karabinie snajperskim WSSK «Wydech» i karabinie szturmowym ASZ-12.</text>
	</string>

	<string id="ammo-7.62x25-p">
		<text>Naboje 7,62x25mm TT</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x25-p_s">
		<text>7,62x25 TT</text>
	</string>

	<string id="ammo-7.62x25-ps">
		<text>Naboje 7,62x25mm PS</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x25-ps_s">
		<text>7,62x25 PS</text>
	</string>

	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x25-p">
		<text>Standardowy naboj pistoletowy dla pistoletu TT-33 i PPSZ-41. Zwykly rdzen, powlekana kula.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x25-ps">
		<text>Naboj wyposazony w kule ze stalowym rdzeniem, dla pistoletu TT-33 i PPSZ-41. Zwiekszona zdolnosc przebijania kuli.</text>
	</string>

	<string id="ars-ammo_93x64_ap">
		<text>Naboje 9.3x64mm Brenneke</text>
	</string>
	<string id="ars-ammo_93x64_ap_s">
		<text>9.3x64 Br.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_ammo_93x64_ap">
		<text>Naboj kalibru 9.3x64mm zostal opracowany w Niemczech, w 1910 roku, pzrez niemieckiego konstruktora Wilhelma Brenneke. Stal sie najpotezniejszym nabojem w Europie z grupy 9-milimetrow.\n Dany naboj wykorzystuje sie w strzelbach mysliwskich dla polowania na duzego zwierza (bawola, slonia, nosorozca, hipopotama). Optymalny dystans strzalu tej amunicji to 160 m. Po 300 m ciezka kula zaczyna szybko opadac.\n Do Drugiej Wojny Swiatowej byla to najpotezniejsza amunicja karabinowa w kontynentalnej Europie i reklamowala sie jako «amunicja na kazde zwierze na Ziemi».</text>
        </string>

	<string id="ars-ammo_93x64_sp">
		<text>Naboje 9CN (7N33) snajperskie</text>
	</string>
	<string id="ars-ammo_93x64_sp_s">
		<text>9.3x64 (7N33)</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_ammo_93x64_sp">
		<text>Snajperski naboj 9.3x64mm (ind. 7N33) z mosiezna luska, posiada kule ze stalowym rdzeniem, masa 16,6 g, z predkoscia poczatkowa 785-800 m/s i energia 4920 Dzuli, stworzono na bazie mysliwskiego naboju 9.3x64mm Brenneke. Pod niego zas zostal opracowany karabin SWDK: karabin snajperski Dragunowa wielkokalibrowy. Dany naboj z racji swojej nowosci i waskiego zastosowaania, jest na razie bardzo rzadki.</text>
        </string>
	<string id="ars-glock_17">
		<text>Glock-17</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_glock_17">
		<text>Amunicja:\n • 9x19mm Parabellum\n • 9x19mm +P+\n • efektywny zasieg 75m\n • pojemnosc magazynka 17 nabojow\nGlock 17 jest bronia, ktora zostala stworzona na potrzeby austriackiej armii. Wielu ludzi nazywa go „pistoletem XXI wieku”. Zostal on wykonany ze stali, ale rowniez z innych komponentow. Materialy, o ktorych mowa, sa o wiele lzejsze i bardziej wytrzymale niz wspomniana wyzej stal. Lekkie polimery, z ktorych wykonany jest szkielet broni byly przyczyna powstania opowiastek o „pistolecie zrobionym z plastiku”. Tworzywa sztuczne zostaly wykorzystane do budowy : szkieletu broni z uchwytem, korpusu magazynka i jego podajnika, jezyka spustowego oraz osi prowadnicy sprezyny powrotnej. Zas lufa, zamek, sprezyny, kolki itp. sa wysokiej jakosci stala.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ppsh">
		<text>Amunicja:\n • 7,62x25 mm TT\n • efektywny zasieg 250m\n • odleglosc celowania 400m\n • szybkostrzelnosc 900 s/m\n • pojemnosc magazynka 71 nabojow\nSowietski pistolet maszynowy opracowany w 1940 roku przez konstruktora G. S. Szpagina pod amunicje 7,62x25 mm TT i przyjety na uzbrojenie Armii Czerwonej 21 grudnia 1940 roku. PPSz razem z PPS-43 byl podstawowym pistoletem maszynowym radzieckich Sil Zbrojnych podczas II Wojny Swiatowej</text>
	</string>


</string_table>
