<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
<string id="dinhud_gasmask_text">
		<text>Nie mozna korzystac z maski przeciwgazowej w tym pancerzu.</text>
	</string>
<string id="af_maska_1">
		<text>Maska przeciwgazowa</text>
	</string>
		<string id="enc_zone_af_maska_1">
		<text>Zwykla maska przeciwgazowa, jakie w duzych ilosciach produkowano we wszystkich bylych republikach ZSSR. Do tej pory miliony takich masek jest przechowywane w magazynach. Artykul pierwszej potrzeby dla nowicjusza w Zonie. Chroni organy oddychania przed promieniotworczym pylem, szkodliwymi gazami, oparami i bakteriami w powietrzu. Bieganie sprintem w masce przeciwgazowej nie jest zalecane.</text>
	</string>
	<string id="af_maska_2">
		<text>Nowoczesna maska przeciwgazowa</text>
	</string>
		<string id="enc_zone_af_maska_2">
		<text>Nowoczesna maska przeciwgazowa. Chroni organy oddychania przed promieniotworczym pylem, szkodliwymi gazami, oparami i bakteriami w powietrzu. Dzieki nowoczesnym technologiom daje lepsza ochrone przy mniejszym oporze w oddychaniu.</text>
	</string>
	<string id="Antirad">
		<text>Leki przeciwpromienne</text>
	</string>
	<string id="Arm-heavy">
		<text>Ciezki sprzet stalkera</text>
	</string>
	<string id="Arm-light">
		<text>Lekki sprzet stalkera</text>
	</string>
	<string id="Arm-medium">
		<text>Sredni sprzet stalkera</text>
	</string>
	<string id="bandage">
		<text>Bandaze</text>
	</string>
	<string id="Binocul">
		<text>Lornetka</text>
	</string>
	<string id="Bread">
		<text>Chleb</text>
	</string>
	<string id="cit_deadcity_maps_desc">
		<text>Szczegolowy plan Martwego Miasta z zaznaczonymi pozycjami najemnikow</text>
	</string>
	<string id="cit_deadcity_maps_name">
		<text>Plan Martwego Miasta</text>
	</string>
	<string id="cit_doctors_key_desc">
		<text>Nalezacy do Doktora klucz do schowka w Prypeci</text>
	</string>
	<string id="cit_doctors_key_short_desc">
		<text>Klucz Doktora</text>
	</string>
	<string id="Conserva">
		<text>"Rozkosz turysty"</text>
	</string>
	<string id="Detect1">
		<text>Detektor anomalii</text>
	</string>
	<string id="Devic">
		<text>Przyrzady i urzadzenia</text>
	</string>
	<string id="device-PDA">
		<text>PDA</text>
	</string>
	<string id="device-torch">
		<text>Latarka</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_arm-heavy">
		<text>Kombinezon ochronny. Waga: 18 kg. Szczegoly: chroni cialo przed obrazeniami fizycznymi, Galareta, Klujacym Puchem oraz wiekszoscia innych anomalii. Klatka piersiowa i plecy chronione sa przez wbudowane biometaliczne plyty. Kombinezon jest wyposazony we wzmocniony, hermetyczny helm z plastiku i dwie butle z tlenem. Uwaga: w czasie dlugotrwalej eksploatacji kombinezon niszczy sie i stopniowo przestaje sie nadawac do uzytku.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_arm-light">
		<text>Kombinezon ochronny. Waga: 8 kg. Szczegoly: chroni cialo przed slabymi anomaliami i obrazeniami fizycznymi. Wyposazony w maske tlenowa. Uwaga: w czasie dlugotrwalej eksploatacji kombinezon niszczy sie i stopniowo przestaje sie nadawac do uzytku.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_arm-medium">
		<text>Kombinezon ochronny. Waga: 12 kg. Szczegoly: chroni cialo przed obrazeniami fizycznymi, Galareta, Klujacym Puchem oraz wieloma innymi anomaliami. Wyposazony w hermetyczny plastikowy helm i butle z tlenem. Uwaga: w czasie dlugotrwalej eksploatacji kombinezon niszczy sie i stopniowo przestaje sie nadawac do uzytku.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_sci2">
		<text>Czerwony kombinezon cisnieniowy z hermetycznym helmem. Waga: 11 kg. Szczegoly: Chroni cialo przed ogniem, kwasem, toksycznym gazem, roznymi anomaliami (m.in. Klujacym Puchem) i obrazeniami fizycznymi. Wyposazony w dwie butle z tlenem. Uwaga: w czasie dlugotrwalej eksploatacji kombinezon niszczy sie i stopniowo przestaje sie nadawac do uzytku.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_binocul1">
		<text>Wojskowa lornetka polowa.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_detect1">
		<text>Urzadzenie sluzace do wykrywania pol anomalii i zaklocen. W razie ich wykrycia wydaje sygnal dzwiekowy. Zeby sprawnie funkcjonowalo, nalezy je przymocowac do pasa i wlaczyc.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_device-PDA1">
		<text>Kieszonkowy komputer osobisty - niezbedna rzecz w Zonie.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_device-torch1">
		<text>Mocna latarka. Bardzo przydatna na niedostatecznie oswietlonym terenie.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_device-torch1_m1">
		<text>Mocna latarka. Dzieki unowoczesnionemu transformatorowi skrocony zostal czas ladowania baterii.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_energydrink">
		<text>To wspanialy napoj energetyzujacy, zawierajacy kofeine, tauryne oraz mieszanke odzywczych witamin. Tego wlasnie ci trzeba, gdy braknie sil, by ruszyc w dalsza droge.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_bread1">
		<text>Ciezko stwierdzic, komu sie udaje piec ten chleb w Zonie, ale nie jest skazony i jak najbardziej nadaje sie do spozycia. Przynajmniej zaden ze stalkerow na niego nie psioczyl.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_conserva1">
		<text>Konserwy zabrane przez stalkerow z wojskowego magazynu. Termin przydatnosci do spozycia jeszcze nie minal.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_kolbasa1">
		<text>Dietetyczna kielbasa zrobiona z mieszanki kurczaka i soi czesto jest dla stalkera - z braku innych mozliwosci - sniadaniem, obiadem i kolacja w jednym.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_vodka1">
		<text>Wodka wyprodukowana przez wytwornie GSC. Dobrze wchodzi i znacznie zmniejsza skutki promieniowania, ale z oczywistych wzgledow powinno sie jej uzywac z umiarem.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_antirad1">
		<text>Zmniejszaja skutki promieniowania.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_bandage1">
		<text>Bandaze. Pomagaja zatrzymac krwawienie.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_medkit1">
		<text>Uniwersalna apteczka. Uzywana do leczenia roznego typu obrazen - ran, oparzen, zatruc, itd.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_medkit2">
		<text>Specjalistyczny zestaw medyczny pomocny w leczeniu obrazen fizycznych i zapobieganiu utracie krwi. W jego sklad wchodzi preparat zwiekszajacy krzepliwosc krwi, antybiotyki, stymulator ukladu odpornosciowego oraz leki przeciwbolowe.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_medkit3">
		<text>Zestaw medyczny stworzony specjalnie dla Zony. W jego sklad wchodza srodki do opatrywania i leczenia ran oraz do oczyszczania organizmu z radionuklidow. Zapobiega rozwojowi chorob popromiennych i obniza stopien napromieniowania.</text>
	</string>
	<string id="energy_drink_name">
		<text>Napoj energetyczny "Non Stop"</text>
	</string>
	<string id="energy_drink_short_name">
		<text>Napoj energetyczny "Non Stop"</text>
	</string>
	<string id="Equipment">
		<text>Sprzet i prowiant</text>
	</string>
	<string id="Food">
		<text>Prowiant</text>
	</string>
	<string id="Kolbasa">
		<text>Kielbasa "Praktyczna"</text>
	</string>
	<string id="Medi">
		<text>Lekarstwa</text>
	</string>
	<string id="Medkit">
		<text>Apteczka</text>
	</string>
	<string id="Medkit_army">
		<text>Apteczka wojskowa</text>
	</string>
	<string id="Medkit_scientific">
		<text>Apteczka naukowcow</text>
	</string>
	<string id="Sci2">
		<text>Naukowy EXP-4</text>
	</string>
	<string id="Vodka">
		<text>Wodka "Kozak"</text>
	</string>
	<string id="st_detector">
		<text>Detektor anomalii</text>
	</string>
	<string id="st_detector_descr">
		<text>Przeznaczony do wykrywania pol anomalii oraz ognisk zanieczyszczenia radioaktywnego.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_gd5">
		<text>Granat dymny</text>
	</string>
		<string id="enc_equipment_devic_detect2">
		<text>Urzadzenie okreslajace obecnosc pol i zaburzen anomalnych i powiadamiajace o nich sygnalem dzwiekowym. Znacznie rozszerzona skala rozpoznawalnych anomalii.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_detect3">
		<text>Elitarny detektor anomalii wynaleziony przez naukowcow w Zonie. Okresla nie tylko obecnosc pol i zaburzen anomalnych, ale takze pokazuje na mapie ich rozmieszczenie i powiadamia o nich sygnalem dzwiekowym.</text>
	</string>
	<string id="st_detector3">
		<text>Elitarny detektor anomalii</text>
	</string>
	<string id="st_detector2">
		<text>Detektor anomalii</text>
	</string>
	<string id="accesscard_hsm_3_description">
		<text>Karta dostepu do klawiatury zamka aresztu na Sortowni.\n Kod dostepu 6911</text>
	</string>
	<string id="outfit_tank_name">
		<text>Pancerz szturmowy</text>
	</string>
	<string id="outfit_tank_description">
		<text>Nie wiadomo jakim sposobem do Zony trafiaja najnowsze naukowe prototypy. W tym pancerzu zastosowano osiagniecia nauki, ktorych po prostu nie mozna wykonac w Zonie. Jednoczesnie wiadomo, ze w sklad materialu ochronnego wchodza czastki bardzo drogich artefaktow. Na bazie takiej symbiozy wykonano swietnie broniacy przed stala i olowiem pancerz. Ale jest jedna bardzo istotna wada - do normalnej pracy i regeneracji pancerza wymagane jest indukowane pole elektromagnetyczne. Operator kieruje pole ze stanowiska dowodzenia bardzo waska wiazka. Bez tego pola pancerz jest praktycznie bezuzyteczny..</text>
	</string>
</string_table>
