<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>


<string id="enc_zone_artifact_chetki">
		<text>Zdaniem niektorych stalkerow, artefakt rodzi sie z cial zdechlych ropuch w bagnach Zony, ale jak naprawde tworzy sie dany artefakt, nie wiedza nawet naukowcy. Prawdopodobnie pojawil sie w Zonie calkiem niedawno. Rzadki, jego wartosc nie jest dokladnie okreslona, poniewaz handlarzom nikt go nie proponowal, a naukowcy nie sa specjalnie zainteresowani jego zakupem. Wlasciwosci bardzo podejrzane. Zainteresowanie wzbudza tylko wsrod kolekcjonerow.</text>
	</string>
<string id="enc_zone_artifact_barhat">
		<text>Niezbyt rozpowszechniony artefakt, ale czasem sie go spotyka w laboratoriach naukowcow i w duzych kolekcjach. Nie przypomina innych artefaktow, jest potworny, nieforemny,  niewiele o nim wiadomo. Naukowcy sadza, ze wyksztalca sie za posrednictwem krystalizacji ciala duzego mutanta, ktory wpadl w anomalie. Nazwe otrzymal od zdolnosci zmieniania od czasu do czasu swoich wlasciwosci na zlosliwe, to znaczy w kazdej chwili moze zmienic pozytywne wlasciwosci na negatywne, w zwiazku z tym nie jest popularny wsrod stalkerow.</text>
	</string>
<string id="enc_zone_artifact_chipsi">
		<text>Cechy artefaktu sa nieaktywne, co jest bardzo nietypowe dla danej okolicy.</text>
	</string>
<string id="enc_zone_artifact_diablo">
		<text>Artefakt wczesniej nieznany w Zonie. Panuje poglad, ze wytworzyl go jakis naukowiec samouk, w ktoryms z podziemnych laboratoriow. Sferyczna, nieregularna forma, pusta w srodku, skladajaca sie z radialnych promieni. To czym rozni sie dany artefakt od innych to bardzo duza ilosc pierwiastka helu w skladzie chemicznym. Naukowcy twierdza, ze hel jest bardzo rozpowszechniony na sloncu. Na ziemi ten pierwiastek spotyka sie w ilosciach sladowych, w gornych warstwach atmosfery, w miejscach aktywnosci wulkanicznej, a takze mozna go uzyskac z gazu ziemnego w procesie niskotemperaturowego rozdzielenia – tak zwanej destylacji fracjonowanej. Ale w Zonie nie ma warunkow do uzyskania helu, wiec powstaje pytanie – skad hel mogl wziac sie w Zonie? Jeszcze jedna zagadka Zony. Ma dobra cene i niezle charakterystyki ochronne.</text>
	</string>
<string id="enc_zone_artifact_gorgona">
		<text>Rezultat badan grupy naukowcow, zajmujacych sie opracowywaniem nowych artefaktow. Z wygladu przypomina nieregularny twor z mnostwem wychodzacych z niego, wijacych sie promieni, ktore najprawdopodobniej  zapewniaja znaczne wyprowadzanie radiacji, a tym samym obrone przed nia i wzrost sil witalnych u posiadacza artefaktu. Rzadka substancja, w wolnym obrocie i w sprzedazy nie spotykana. Widzialo ten wytwor tylko kilku naukowcow, ktorych najprawdopodobniej, nie ma juz wsrod zywych.</text>
	</string>
<string id="enc_zone_artifact_jaba">
		<text>Rzadki artefakt, niespotykany wsrod stalkerow. W Zonie pojawil sie stosunkowo niedawno. Wyglada jak klab z kawalkow roslin, lisci i galezi. Prawdopodobnie dany artefakt ma roslinne pochodzenie. Naukowcy przypuszczaja, ze wyksztalca sie za posrednictwem krystalizacji roslinnych resztek w anomalii pod pod wplywem silnej substancji chemicznej. Fluoryzuje na zielono. Ma swietne charakterystyki.</text>
	</string>
<string id="enc_zone_artifact_jbk">
		<text>%c[200,255,255,255]Udzwig %c[0,0,255,0]+18 kg \n%c[default]Bardzo rzadki artefakt. Nie spotykany wsrod stalkerow, a i wielu naukowcow nie wie o nim. W Zonie pojawil sie stosunkowo niedawno. Podobny do kawalka zbrojonego betonu, skad tez wzial swoja nazwe. Prawdopodobnie, dany artefakt utworzyl sie z resztek pozostalych w Zonie licznych zelazobetonowych konstrukcji, poddanych bardzo silnemu promieniowaniu. To dziwne, ale mierniki nie wykrywaja radiacyjnego tla w danym artefakcie. Fluoryzuje na brazowo i ma swietne charakterystyki. Cena imponujaca, ale jest tego wart.</text>
	</string>
<string id="enc_zone_artifact_klever">
		<text>Jezeli brac pod uwage opowiesci, snute przez stalkerow przy ognisku, to dany artefakt nie tworzy sie, a wyrasta, jak legendarne "Serce Oazy", w pewnych miejscach w Zonie i, podobno, niektorzy samotnicy go widzieli. Ten artefakt, wedlug opowiesci, ma dosc cudowne wlasciwosci i podobno broni od wielu niedogodnosci. Po prostu panaceum jakies. Marzenie kolekcjonerow i naukowcow w Zonie. Piekny i drogi artefakt.</text>
	</string>
<string id="enc_zone_artifact_kliaksa">
		<text>Nowy wytwor Zony. Laczy w sobie wielka ilosc pozytywnych wlasciwosci, ale przy tym wyciaga zycie i rozum z posiadacza artefaktu, zabierajac jego zdrowie. Podobno, znalazl go zywa legenda Zony – Kolekcjoner i podarowal stalkerowi o imieniu Noe. Teraz jedynym posiadaczem danego artefaktu jest ten szaleniec, mieszkajacy w starej barce na Zatonie. Widocznie, to artefakt doprowadzil go do takiego stanu. Analogow nie ma, a przynajmniej nic o tym nie wiadomo. Najskrytsze marzenie kazdego kolekcjonera i naukowcow calego swiata. Nieladny, nieforemny, potworny. Ma ogromna cene, to z pewnoscia, jeden z najdrozszych artefaktow w Zonie.</text>
	</string>
<string id="enc_zone_artifact_krest">
		<text>%c[200,255,255,255]Udzwig %c[0,0,255,0]+15 kg \n%c[default]Pojawia sie w anomalii "Piec" przy okreslonych warunkach. Piekny i drogi artefakt. Jak powstaje – nikt tak naprawde nie wie, chociaz wiele sie o tym mowi. Naukowcow interesuje w danym artefakcie bilans molekularny, kosztem ktorego zamierzaja stworzyc lekarstwo na raka i uratowac miliony ludzi. Pozytecznych wlasciwosci nie stwierdzono, tylko negatywne.</text>
	</string>
<string id="enc_zone_artifact_ojerelie">
		<text>Dziwny artefakt. Istnieje legenda, ze pierwszy raz widziano ten artefakt, kiedy go znalazl oblakany stalker i jak pokazal go naukowcom, a oni mowili, ze ten artefakt jest zbyt niebezpieczny z powodu duzej radiacji i oddzialywania psionicznego. Szaleniec poszedl na bagno przy bazie Wolnosci i bez przerwy mowil, ze ten artefakt to jego "Wybawca". Dlugo nie wychodzil z tego domu na bagnie, wciaz cos wykrzykiwal po nocach, a potem ucichl - z pewnoscia dotychczas sie nim lubuje. Za drugim razem naukowcy kupili ten artefakt, od czlowieka zwanego Szrama, a ten zdobyl go u bandytow w Czerwonym Lesie. Piekny, drogi, kolekcjonerski.</text>
	</string>
<string id="enc_zone_artifact_serpantin">
		<text>Ten artefakt ma najrzadsza, a przy okazji bardzo pozyteczna wlasciwosc: broni posiadacza przed obrazeniami, odnoszonymi przy przeszukiwaniu zzombifikowanych trupow.</text>
	</string>
<string id="enc_zone_artifact_shkatulka">
		<text>Z wygladu przypomina otwierajacy sie kokon. Rzadki artefakt, spotykany w zasadzie tylko w warunkach silnej radiacji. Piekny, cena odpowiednia. Naukowcow interesuje wewnetrzna struktura artefaktu i jego sklad biochemiczny. Wlasciwosci nie poznane. Marzenie kolekcjonerow.</text>
	</string>
<string id="enc_zone_artifact_spaika_2">
		<text>Ten artefakt jest rezultatem niefortunnego eksperymentu grupy naukowcow, zajmujacych sie opracowaniem nowych absolutow i hipermodyfikatow. Wobec nieosiagniecia zamierzonego celu, artefaktu nie umieszczono w magazynie tajnego laboratorium, a po prostu potraktowano go jako wybrak i o nim zapomniano. Badajac najciemniejsze zakatki Zony i spedziwszy wiele miesiecy na poszukiwaniach hiperabsolutu o nazwie "Gwiazda Proroka", Fenrir natrafil na ten artefakt. Aktowka, w ktorej znajdowaly sie informacje o procesie jego tworzenia, byla dobrze schowana i oznaczona indeksem «X». Fenrira zupelnie urzadzaly pozytywne wlasciwosci tego artefaktu, a, poniewaz w calej Zonie byl tylko jeden egzemplarz a tych, ktorzy go stworzyli, juz nie bylo wsrod zywych, to Fenrir nazwal artefakt swoim imieniem. Cena umowna, lecz imponujaca.</text>
	</string>
<string id="enc_zone_artifact_kris_zvezda">
		<text>Anomalny twor krystaliczny koloru niebieskiego, wyglad zewnetrzny – obrecz z ostrymi platkami rozmieszczonymi spiralnie po obwodzie obreczy. Znaleziony w podziemnym laboratorium X-16, w anomalii «Galareta». Wedlug slow stalkera, ktory znalazl ten egzemplarz, ten cyklicznie wyplywal na powierzchnie anomalii. Substancja anomalii rozpuszcza prawie wszystkie istniejace materialy, to tylko kwestia czasu, a na tym tworze nie znac sladu przybywania w tak agresywnym srodowisku. Jak stalker zdobyl  ten artefakt nie powiedzial, ale zauwazyl jedno, ze ani pyl ani bloto nie przylega do powierzchni artefaktu, tak samo substancja anomalii «Galareta».</text>
	</string>

     <string id="enc_zone_af_eye_voron">
        <text>Nadzwyczajny i rzadki artefakt, majacy ksztalt swiecacej kuli, wiszacej na galezi. Rzadki. Wedlug niesprawdzonych danych, powstaje przy oddzialywaniu anomalii elektromagnetycznej na okreslony rodzaj drewna, a przynajmniej, tn artefakt czasem znajduja w obrebie dzialania takiej anomalii. Lekko radioaktywny i obniza kuloodpornosc u swojego posiadacza, ale ma szereg bardzo pozytywnych wlasciwosci. Piekny i drogi.</text>
   	</string>
	   <string id="enc_fallen_angel">
       <text>%c[200,255,255,255]Udzwig %c[0,0,255,0]+40 kg \n%c[default]Artefakt ten napotkano w Zonie tylko trzy razy. Jego charakterystyczna cecha - dobra ochrona przed poparzeniem i mordercza radiacja. Warunki powstawania nie sa dobrze znane, ale jak widac, jest to klaster elementow roslinnych, w tym glownie zielonej bagiennej trawy, turzycy i sitowia. Artefakt ma strukture marmuru. Organizacje naukowe tylko marza, aby uzyskac ten artefakt do badan. Jest ogromne zainteresowanie wsrod kolekcjonerow. Nieopisanie piekny artefakt.</text>
       </string>
	   <string id="enc_pero">
       <text>Artefakt "Pioro" nie jest taki rzadki w Zonie. Ma jedna i tylko jedna ceche - zwieksza sile posiadacza artefaktu. Ale ta wlasciwosc nie jest powszechnie znana, dlatego jezeli stalkerzy natrafiaja na taki artefakt, to nie zbieraja go, uwazajac za bezuzyteczny smiec. Warunki wytworzenia sa nieznane. Sacharow przypuszcza, ze wyksztalca sie w anomalii "Komarza Lysina".</text>
       </string>
	   <string id="enc_vinograd">
       <text>O tym artefakcie nikt by nie wiedzial, gdyby nie jeden ze stalkerow, ktory wrocil z dalekiego rajdu i pijany wygadal sie o nim Barmanowi. Ten stalker i tak go nie sprzedal, nawet za olbrzymie pieniadze. Drugiego takiego artefaktu nie znaleziono po dzisiejszy dzien. Struktura artefaktu marmurowa, posiada slaba zlocista poswiate. Wizualnie przypomina kisc winogron. Warunki wytworzenia nieznane. O wlasciwosciach tez jest bardzo malo informacji. Naukowcy i kolekcjonerzy sprzedaliby dusze diablu za posiadanie tej anomalnej substancji. Poniewaz to rzecz unikatowa, to jego wartosc jest absolutnie umowna.</text>
       </string>
        <string id="artifact_af_black_angel">
		<text>"Czarny Aniol" to nadzwyczaj rzadki artefakt, powstaje, inaczej niz wszystkie pozostale artefakty, nie po emisji, a krotko przed nia, t.z. jest osobliwym zwiastunem emisji. Niewytlumaczalnym sposobem przyciaga do siebie mutanty, przy czym, glownie te najniebezpieczniejsze. Bardzo radioaktywny. Znalezc Czarnego Aniola udalo sie tylko nielicznym, dlatego jego cena jest nadzwyczaj wysoka. Wlasciwosci tego artefaktu nie sa do konca zbadane. Wiadomo tylko, ze gdy znajduje sie niedaleko chorego lub ranionego czlowieka, raptownie wzrasta regeneracja tkanek, komorki organizmu odnawiaja sie prawie natychmiast. Wedlug niesprawdzonych danych, pozwala wyleczyc nawet beznadziejnie chorych na raka w 4-tym stadium.</text>
	</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-kosi">
	<text>Artefakt tworzy sie w rezultacie zlania sie trzech anomalii: "Grawi", "Piec" i "Galareta". Nadzwyczaj rzadki. Warunkow wytworzenia sie tego artefaktu naukowcy jeszcze nie zbadali do konca, ale jest oczywiste, ze trzeba bardzo duzo szczescia i poteznej emisji, by doprowadzic do syntezy trzech konkretnych anomalii. Artefakt jest zdolny zmieniac trajektorie lotu kuli i dodaje nosicielowi wiecej sily. Artefakt czyni tez skore nosiciela mieksza i wrazliwsza. Przy noszeniu go przy sobie zauwazono podniesienie temperatury ciala z powodu szybszego przeplywu krwi w organizmie.</text>
</string>
	   <string id="enc_black_hole">
       <text>O artefakcie "Czarna Dziura" nikt nigdy nie slyszal. Malo zbadany. Radioaktywny.</text>
       </string>
	   <string id="enc_provoloka">
       <text>Jeden z niewielu artefaktow, posiadajacych wlasciwosc samoistnej teleportacji. W jaki sposob to dziala? Nie wiadomo, ale fakt – rzecz ma miejsce. Z powodu wielkiej ilosci igiel na zewnetrznej powloce artefaktu, przenikajacych na wylot prawie kazdy pancerz, wywoluje silny krwotok u swojego posiadacza. Warunki wyksztalcenia nieznane.</text>
       </string>
	   <string id="enc_kletka">
       <text>Artefakt tworzy sie z ciala zywego organizmu, ktory znajduje sie pod oddzialywaniem psionicznym i jednoczesnie wpadnie w anomalie Galareta. Po raz pierwszy artefakt znaleziono stosunkowo niedawno, na bazie Wolnosci. Niedaleko bazy pojawil sie kontroler, ktory wzial pod kontrole stalkera. Stalker podszedl do bazy Wolnosci i zaczal strzelac, ale wpadl w anomalie "Galareta". Po tygodniu w anomalii utworzyl sie artefakt. Najwyrazniej artefakt sklada sie z substancji mozgowej, ktora przeszla w stan amorficzny, a dokladniej, z duzej ilosci aksonalnej tkanki mozgowej. Przy noszeniu go na pasie bardzo silnie wplywa na mozg czlowieka, pogarszajac jego odpornosc na psionike. Podnosi wytrzymalosc czlowieka, ale wywoluje silne krwotoki przy zranieniach. Z powodu przewazajacych negatywnych wlasciwosci nie wzbudza zainteresowania u stalkerow.</text>
       </string>
	   <string id="enc_kvazar">
       <text>Artefakt posiada jedna bardzo dobra wlasciwosc - doskonale broni przed wybuchami. W zwiazku z tym istnieje na niego duze zapotrzebowanie wsrod stalkerow, mimo dosc silnego promieniowania tla. W rekach go trzymali nieliczni. Ze wzgledu na rzadkosc kolekcjonerzy poluja za niego, a poniewaz warunki wytworzenia i natura danego artefaktu sa nieznane, naukowcy zaplaca za niego dobre pieniadze, by pojac zasade pochodzenia. Piekny, rzadki i drogi artefakt.</text>
       </string>
	   <string id="enc_propeller">
       <text>Zwieksza wytrzymalosc organizmu modyfikujac jadra komorkowego receptora PPAR-delta, regulujacego metabolizm w komorkach miesniowych. Ale, jako efekt uboczny, znacznie spowalnia proces gojenia sie ran. Warunki wytworzenia i odkrywca artefaktu nieznani.</text>
       </string>
	   <string id="enc_pylesos">
       <text>Kto i gdzie znalazl dany artefakt - nie wiadomo. Nie wiadomo tez, jaka anomalia i przy jakich okolicznosciach tworzy ta zielonkawa, strukture przestrzenna. Zadnej informacji o nim nie ma, naukowcy tez milcza. Niektorzy uwazaja, ze ten artefakt jest falszywy. Lecz cos jednakze wiadomo: jeden egzemplarz istnieje, to pewne, i przy noszeniu w plecaku artefakt pochlania czesc promieniowania emitowanego przez inne artefakty. Podczas noszenia na pasie zapewnia dodatkowa obrone przed promieniowaniem i wyprowadza czesc radionuklidow z organizmu wlasciciela. Bardzo rzadki i drogi artefakt. Dobry dla kolekcji.</text>
</string>
	<string id="enc_shipovnik">
		<text>Wyglada jak polprzezroczyste, brazowawe skupisko scisnietych, polimeryzowanych resztek roslin, gleby, siersci i kosci. Ma dziwaczna forme, pojawia sie w miejscach o podwyzszonej aktywnosci grawitacyjnej. Niewatpliwie rodzi sie w anomalii "Winda". Posiada wlasciwosc wchlaniania w siebie i neutralizowania mnostwa szkodliwych substancji. To swego rodzaju gabka, wchlaniajaca radioaktywne czasteczki i posiadajaca zdolnosc czesciowej neutralizacji szkodliwych dla czlowieka substancji. Slabo poznany. Jest ceniony przez stalkerow, kolekcjonerow i naukowcow. Ma duza cene.</text>
	</string>
 <string id="enc_fontan">
	   <text>Promieniotworczy, ale sprzyja szybkiej regeneracji komorek w ranie, robi skore twardsza, co troche ratuje od ran postrzalowych. Trzeba duzo szczescia, aby znalezc ten artefakt, tak ceniony przez kolekcjonerow. Z wygladu, brzydki twor o nieregularnym ksztalcie, pokryty dziwnym nalotem rdzawego koloru. Naukowcy nigdy nie mieli go w rekach, wiec warunki i anomalie konieczne do wygenerowania tego artefaktu sa nieznane. Jedyne, co wiadomo, to charakterystyki. Sporo wart.</text>
	   </string>
 <string id="enc_magneto">
	   <text>Artefakt, potwierdzajac swoja nazwe, tworzy sie przy wiekszych, starych, porzuconych instalacjach elektrycznych. Po raz pierwszy znaleziono go w opuszczonej podstacji zasilania na polnocy Prypeci. Bardzo radioaktywny. Wyladowania elektryczne w jego jadrze tworza piekna niebieska poswiate. Wart przyzwoita sumke u handlarzy.</text>
	   </string>

<string id="enc_poimal">
               <text>"Zlapac artefakt"</text>
       </string>
<string id="enc_zabral">
               <text>"Zabrac pulapke"</text>
       </string>

<string id="af_magneto">
               <text>"Magneto"</text>
       </string>
<string id="af_fontan">
               <text>"Wodotrysk"</text>
</string>
	   <string id="af_pylesos">
               <text>"Elizjum"</text>
       </string>
<string id="af_shipovnik">
		<text>"Dzika Roza"</text>
</string>

<string id="af-eye-voron">
		<text>"Wronie Oko"</text>
	</string>

<string id="af_fallen_angel">
               <text>"Upadly Aniol"</text>
       </string>

	   <string id="af_pero">
               <text>"Pioro"</text>
       </string>

	   <string id="af_vinograd">
               <text>"Winogrono"</text>
       </string>

        <string id="af-black-angel">
		<text>"Czarny Aniol"</text>
	</string>

<string id="af_kosi">
	<text>"Wiedzminski Warkocz"</text>
</string>

	   <string id="af_black_hole">
               <text>"Czarna Dziura"</text>
       </string>

	   <string id="af_provoloka">
               <text>"Czarnobylski Jez"</text>
       </string>

	   <string id="af_kletka">
               <text>"Akson"</text>
       </string>

	   <string id="af_kvazar">
               <text>"Kwazar"</text>
       </string>

	   <string id="af_propeller">
               <text>"Korona"</text>
       </string>

	   <string id="af_klever">
               <text>"Koniczyna"</text>
       </string>

	   <string id="af_jbk">
               <text>"Zelbet"</text>
       </string>

	   <string id="af_jaba">
               <text>"Zaba"</text>
       </string>

	   <string id="af_gorgona">
               <text>"Gorgona"</text>
       </string>

	   <string id="af_diablo">
               <text>"Diabel"</text>
       </string>

	   <string id="af_chipsi">
               <text>"Chipsy"</text>
       </string>

	   <string id="af_chetki">
               <text>"Rozaniec"</text>
       </string>

	   <string id="af_barhat">
               <text>"Aksamit"</text>
       </string>

	   <string id="af_kliaksa">
               <text>"Plama"</text>
       </string>

	   <string id="af_krest">
               <text>"Krzyz"</text>
       </string>

	   <string id="af_ojerelie">
               <text>"Naszyjnik"</text>
       </string>

	   <string id="af_serpantin">
               <text>"Serpentyn"</text>
       </string>

	   <string id="af_shkatulka">
               <text>"Szkatulka"</text>
       </string>

       <string id="af_spaika_2">
               <text>"Artefakt Fenrira"</text>
       </string>

          <string id="af_kris_zvezda">
               <text>"Krysztalowa Gwiazda"</text>
       </string>

	   <string id="art_hunter_description">
               <text>"Zaawansowany technologicznie przyrzad, opracowany przez nieznanych naukowcow w Zonie. Szerokie zastosowanie nanotechnologii i fragmentow roznych artefaktow pozwolilo uzyskac niezrozumiale dla prostakow wlasciwosci. Bardzo kruche i latwo ulegajace zniszczeniu urzadzenie. Sluzy do chwytania i transportu wyzszych form artefaktow.\nZeby pochwycic artefakt, trzeba zblizyc sie do niego na odleglosc minimum 3 m, rzucic pulapke na ziemie, po otworzeniu parasolki zlapac artefakt i zabrac pulapke. Trzeba zachowac szczegolna ostroznosc. Pole pulapki jest stabilizowane polem chwytanego artefaktu. Jesli aktywowac pulapke w odleglosci powyzej 3 metrow lub w poblizu dwoch i wiecej artefaktow - pulapka ulegnie zniszczeniu"</text>
       </string>

	   <string id="art_hunter">
               <text>"Pulapka parasolkowa"</text>
       </string>

	   <string id="enc_zone_zont">
               <text>"Naladowana pulapka"</text>
       </string>

	   <string id="enc_zone_artifact_barhat1">
               <text>"Pulapka ze zlapanym artefaktem Aksamit"</text>
       </string>

	   <string id="enc_zone_artifact_chipsi1">
               <text>"Pulapka ze zlapanym artefaktem Czipsy"</text>
       </string>

	   <string id="enc_zone_artifact_diablo1">
               <text>"Pulapka ze zlapanym artefaktem Diabel"</text>
       </string>

	   <string id="enc_zone_artifact_chetki1">
               <text>"Pulapka ze zlapanym artefaktem Rozaniec"</text>
       </string>

	   <string id="enc_zone_artifact_gorgona1">
               <text>"Pulapka ze zlapanym artefaktem Gorgona"</text>
       </string>

	   <string id="enc_zone_artifact_jaba1">
               <text>"Pulapka ze zlapanym artefaktem Zaba"</text>
       </string>

	   <string id="enc_zone_artifact_jbk1">
               <text>"Pulapka ze zlapanym artefaktem Zelbet"</text>
       </string>
       
	   <string id="enc_zone_artifact_klever1">
               <text>"Pulapka ze zlapanym artefaktem Koniczyna"</text>
       </string>
       
	   <string id="enc_zone_artifact_kliaksa1">
               <text>"Pulapka ze zlapanym artefaktem Plama"</text>
       </string>
       
	   <string id="enc_zone_artifact_krest1">
               <text>"Pulapka ze zlapanym artefaktem Krzyz"</text>
       </string>
       
	   <string id="enc_zone_artifact_ojerelie1">
               <text>"Pulapka ze zlapanym artefaktem Naszyjnik"</text>
       </string>

	   <string id="enc_zone_artifact_serpantin1">
               <text>"Pulapka ze zlapanym artefaktem Serpentyn"</text>
       </string>


	   <string id="enc_zone_artifact_shkatulka1">
               <text>"Pulapka ze zlapanym artefaktem Szkatulka"</text>
       </string>


	   <string id="enc_zone_artifact_kris_zvezda1">
               <text>"Pulapka ze zlapanym artefaktem Krysztalowa Gwiazda"</text>
       </string>


	   <string id="enc_zone_artifact_spaika_21">
               <text>"Pulapka ze zlapanym artefaktem Fenrira"</text>
       </string>


	   <string id="enc_zone_artifact_eye_voron1">
               <text>"Pulapka ze zlapanym artefaktem Wronie Oko"</text>
       </string>


	   <string id="enc_zone_artifact_fallen_angel1">
               <text>"Pulapka ze zlapanym artefaktem Upadly Aniol"</text>
       </string>


	   <string id="enc_zone_artifact_pero1">
               <text>"Pulapka ze zlapanym artefaktem Pioro"</text>
       </string>


	   <string id="enc_zone_artifact_vinograd1">
               <text>"Pulapka ze zlapanym artefaktem Winogrono"</text>
       </string>


	   <string id="enc_zone_artifact_black_angel1">
               <text>"Pulapka ze zlapanym artefaktem Czarny Aniol"</text>
       </string>


	   <string id="enc_zone_artifact_kosi1">
               <text>"Pulapka ze zlapanym artefaktem Wiedzminski Warkocz"</text>
       </string>


	   <string id="enc_zone_artifact_black_hole1">
               <text>"Pulapka ze zlapanym artefaktem Czarna Dziura"</text>
       </string>


	   <string id="enc_zone_artifact_provoloka1">
               <text>"Pulapka ze zlapanym artefaktem Czarnobylski Jez"</text>
       </string>


	   <string id="enc_zone_artifact_kletka1">
               <text>"Pulapka ze zlapanym artefaktem Akson"</text>
       </string>


	   <string id="enc_zone_artifact_kvazar1">
               <text>"Pulapka ze zlapanym artefaktem Kwazar"</text>
       </string>


	   <string id="enc_zone_artifact_propeller1">
               <text>"Pulapka ze zlapanym artefaktem Korona"</text>
       </string>

	   <string id="enc_zone_artifact_pylesos1">
               <text>"Pulapka ze zlapanym artefaktem Elizjum"</text>
       </string>


	   <string id="enc_zone_artifact_shipovnik1">
               <text>"Pulapka ze zlapanym artefaktem Dzika Roza"</text>
       </string>


	   <string id="enc_zone_artifact_fontan1">
               <text>"Pulapka ze zlapanym artefaktem Wodotrysk"</text>
       </string>


	   <string id="enc_zone_artifact_magneto1">
               <text>"Pulapka ze zlapanym artefaktem Magneto"</text>
       </string>


	<string id="af-ameba-mica">
		<text>"Mika"</text>
	</string>
	<string id="af-ameba-slime">
		<text>"Sluz"</text>
	</string>
	<string id="af-ameba-slug">
		<text>"Sluzowiec"</text>
	</string>
	<string id="af-blood">
		<text>"Kamienna Krew"</text>
	</string>
	<string id="af-cristall">
		<text>"Krysztal"</text>
	</string>
	<string id="af-cristall-flower">
		<text>"Krysztalowy Kwiat"</text>
	</string>
	<string id="af-drops">
		<text>"Kropla"</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-battery">
		<text>"Bateryjka"</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-dummy">
		<text>"Pustak"</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-glassbeads">
		<text>"Korale Mamusi"</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-pellicle">
		<text>"Blona"</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-spring">
		<text>"Sprezyna"</text>
	</string>
	<string id="af-electra-flash">
		<text>"Blysk"</text>
	</string>
	<string id="af-electra-moonlight">
		<text>"Blask Ksiezyca"</text>
	</string>
	<string id="af-electra-sparkler">
		<text>"Swiecidelko"</text>
	</string>
	<string id="af-fireball">
		<text>"Ognista Kula"</text>
	</string>
	<string id="af-fuzz-kolobok">
		<text>"Kulebiak"</text>
	</string>
	<string id="af-gold-fish">
		<text>"Zlota Rybka"</text>
	</string>
	<string id="af-gravi">
		<text>"Grawi"</text>
	</string>
	<string id="af-medusa">
		<text>"Meduza"</text>
	</string>
	<string id="af-mincer-meat">
		<text>"Kotlet"</text>
	</string>
	<string id="af-night-star">
		<text>"Gwiazda Wieczorna"</text>
	</string>
	<string id="af-rusty-kristall">
		<text>"Krysztalowa Kolczatka"</text>
	</string>
	<string id="af-rusty-sea-urchin">
		<text>"Jezowiec"</text>
	</string>
	<string id="af-rusty-thorn">
		<text>"Kolczatka"</text>
	</string>
	<string id="af-soul">
		<text>"Dusza"</text>
	</string>
	<string id="af-vyvert">
		<text>"Skretak"</text>
	</string>
	<string id="Agroprom">
		<text>"Agroprom"</text>
	</string>
	<string id="Ameba">
		<text>"Galareta"</text>
	</string>
	<string id="Anomalies">
		<text>Anomalie</text>
	</string>
	<string id="Artifacts">
		<text>Artefakty</text>
	</string>
	<string id="Bald">
		<text>"Trampolina"</text>
	</string>
	<string id="Bar">
		<text>Bar</text>
	</string>
	<string id="Darkdolina">
		<text>Dolina Mroku</text>
	</string>
	<string id="Deadcity">
		<text>Usunieto</text>
	</string>
	<string id="Electra">
		<text>"Elektra"</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-winchester_m1">
		<text>Odmiana Chasera. W lufe wbudowano niewielki odlamek artefaktu "grawi". Zostal on umieszczony w taki sposob, ze zwieksza predkosc wylotowa naboju.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_ameba">
		<text>Anomalia nieznanego pochodzenia. Przy kontakcie zadaje obrazenia zblizone do tych, jakie wywoluje silny kwas. Tworzy trzy rodzaje artefaktow: "Sluz", "Sluzowiec" oraz "Mika".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_bald">
		<text>Jedna z pierwszych zarejestrowanych anomalii - niestabilne pole grawitacyjne zadajace obrazenia wszystkim przebywajacym w jego zasiegu. Aktywna srednio przez tydzien. Zmienna ilosc obrazen - od niewielkich siniakow przez powazne rany, az po natychmiastowa smierc. Latwo ja zauwazyc w swietle dziennym. Nad anomalia widac ruch powietrza, towarzysza jej rowniez unoszace sie liscie oraz charakterystyczne szkarlatne plamy na ziemi. Trampoline wykrywaja wszystkie detektory, mozna ja rowniez zidentyfikowac, rzucajac w nia rozne przedmioty. Tworzy trzy rodzaje artefaktow: "Meduza", "Krysztalowy Kwiat" oraz "Gwiazda Wieczorna".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_electra">
		<text>Anomalia o srednicy okolo 10 metrow, ktora gromadzi duze ilosci elektrycznosci statycznej. Przy kontakcie wystrzeliwuja z niej dziesiatki miniaturowych blyskawic, razac pradem, co prawie zawsze konczy sie smiercia. W swietle dziennym mozna ja rozpoznac po unoszacej sie ponad nia niebieskawej mgle. W nocy Elektro mozna wykryc za pomoca dowolnego detektora lub rzucajac w jej kierunku metalowe przedmioty. Tworzy trzy rodzaje artefaktow: "Swiecidelko", "Blysk" oraz "Blask Ksiezyca".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_fuzz">
		<text>Jeden z przykladow zmutowanej roslinnosci Zony. Reaguje na szybko zblizajace sie istoty zywe, wystrzeliwujac w ich kierunku chmare pociskow, ktore powaznie rania nieoslonieta lub slabo chroniona skore. Nie reaguje na istoty, ktore poruszaja sie powoli. Tworzy trzy rodzaje artefaktow (prawdopodobnie swoje nasiona): "Kolczatka", "Krysztalowa Kolczatka" oraz "Jezowiec".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_gravi">
		<text>Anomalia prawdopodobnie pochodzenia grawitacyjnego. Po kontakcie z nia ogromna moc "Lejka" przyciaga do srodka anomalii wszystko, co znajduje sie w promieniu 10-15 metrow. Ofiary wciagniete do jej jadra nie maja szans na przezycie: ich ciala sa blyskawicznie zgniatane, a po chwili rozsadzane w poteznym wybuchu energii. Przez caly czas swojego istnienia (zazwyczaj okolo tygodnia) anomalia ta pozostaje nieruchoma. W dzien latwo ja rozpoznac po ruchu powietrza nad nia, unoszacych sie lisciach, lezacych wokol szczatkach cial oraz po charakterystycznej ciemnej plamie posrodku. Jest niezwykle niebezpieczna w nocy, gdyz mozna ja rozpoznac tylko za pomoca detektora lub rzucajac w jej kierunku metalowe przedmioty. Tworzy trzy rodzaje artefaktow: "Skretak", "Grawi" oraz "Zlota Rybka".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_lift">
		<text>Nieszkodliwa anomalia chwilowo zaklocajaca grawitacje. Pojawia sie na obszarze (zazwyczaj o srednicy kilku metrow), na ktorym sila przyciagania ziemskiego jest znacznie obnizona. Tworzy "Blone".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_meat">
		<text>Anomalia ta porywa swe ofiary w powietrze i obraca nimi z zawrotna szybkoscia. Dokladne pochodzenie Karuzeli jest nieznane. Anomalie te mozna rozpoznac po widocznej ponad nia niewielkiej trabie powietrznej oraz po porozrzucanych w okolicy szczatkach cial. Ofiary pochwycone na jej obrzezach - wystarczajaco daleko od najsilniej oddzialujacego srodka anomalii - moga uciec Karuzeli ze stosunkowo niewielkimi obrazeniami. Tworzy trzy rodzaje artefaktow: "Kamienna krew", "Kotlet" oraz "Dusza".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_radioactive">
		<text>Teren zwiekszonego promieniowania - ponad 50 mR/h. Przebywanie w strefie promieniowania przez dluzszy czas nie jest wskazane.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_time">
		<text>Prawdziwy cud wsrod anomalii: teren o srednicy kilku metrow, gdzie uplyw czasu jest znacznie wolniejszy niz zazwyczaj. Wydaje sie nie miec negatywnego wplywu na zdrowie czlowieka. Jednakze czasem trudno jest sie z niego wydostac. Co ciekawe, Wehikul Czasu znika, gdy zabierze sie ze srodka tej anomalii "Korale Mamusi".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_zharka">
		<text>Gdy anomalia ta jest nieaktywna, objawia sie jako ledwo widoczny oblok goracego powietrza. Po kontakcie z nia przedmiot lub istota zywa natychmiast nagrzewa sie do zabojczej temperatury dochodzacej do 1500 stopni w skali Kelwina. W nocy anomalie mozna rozpoznac dzieki zaawansowanym detektorom lub rzucajac w nia metalowymi przedmiotami. Tworzy trzy rodzaje artefaktow: "Kropla", "Kula Ognista" oraz "Krysztal".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-ameba-mica">
		<text>"Galareta" jest w stanie wytworzyc taki artefakt przy zaistnieniu kilku najrzadziej spotykanych, ekstremalnych warunkow fizycznych. Powstaje wtedy na wpol przezroczysty, twardy przedmiot. To rzadki i drogi artefakt.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-ameba-slime">
		<text>To pewne, ze artefakt ten jest tworzony przez anomalie zwana "Galareta". Kiedy sie go nosi przy sobie, rany mniej krwawia, choc cialo jego posiadacza staje sie bardziej wrazliwe na roznego rodzaju oparzenia.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-ameba-slug">
		<text>Artefakt stworzony w "Galarecie". Jego wady rekompensuje fakt, ze poprawia krzepliwosc krwi. Rzadko sie go spotyka, wiec mozna za niego sporo zarobic.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-blood">
		<text>Artefakt stworzony w "Karuzeli". Dosyc brzydki, czerwonawy przedmiot powstaly ze zgniecionych, dziwnie poskrecanych, spolimeryzowanych czesci roslin, ziemi i kosci. Dosyc powszechny i niezbyt skuteczny.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-cristall">
		<text>Powstaje, gdy do "Pieca" wpadaja metale ciezkie. Idealnie usuwa promieniowanie. Bardzo ceniony przez stalkerow i ciezki do znalezienia.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-cristall-flower">
		<text>Artefakt stworzony w "Trampolinie". Mozna go znalezc jedynie na kilku obszarach w Zonie. Dzieki fragmentom metali mozna na nim zaobserwowac piekna gre swiatel. Przygladanie sie temu artefaktowi w nocy, przy ognisku, bardzo uspokaja.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-drops">
		<text>Artefakt stworzony w "Piecu" przy bardzo wysokiej temperaturze. Z zewnatrz wyglada jak lza, ma blyszczaca, popekana powierzchnie.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-battery">
		<text>%c[200,255,255,255]Udzwig %c[0,0,255,0]+10 kg \n%c[default]Pochodzenie tego artefaktu owiane jest naukowa tajemnica. Rzecz jasna czesciowo zostal stworzony przez elementy dielektryczne, lecz nauka nie zna warunkow, w jakich powstal.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-dummy">
		<text>%c[200,255,255,255]Udzwig %c[0,0,255,0]+5 kg \n%c[default]Gdy ma sie przy sobie ten artefakt, bialko wolniej ulega uszkodzeniu. Innymi slowy, cialo ludzkie jest w stanie wytrzymac wyzsze temperatury i doznaje mniejszych oparzen. Artefakt jest bardzo drogi i rzadko spotykany.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-glassbeads">
		<text>Wspanialy artefakt. Chron go - jest tak wartosciowy dlatego, ze nie ma zadnych skutkow ubocznych. Naukowcy nie moga wymyslic, jak go stworzyc w warunkach laboratoryjnych.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-pellicle">
		<text>Ten artefakt jest wyjatkowo rzadko spotykany i wielu naukowcow nie jest w stanie pojac, ze cos takiego moze istniec w srodowisku naturalnym. Wydziela kwasowe skladniki chemiczne.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-spring">
		<text>%c[200,255,255,255]Udzwig %c[0,0,255,0]+25 kg \n%c[default]Wedlug niektorych badaczy-teoretykow ten artefakt to hybryda "Bateryjki" i "Pustaka"</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-electra-flash">
		<text>"Elektra" czasem tworzy ten artefakt. Stalkerzy chetnie go uzywaja ze wzgledu na jego zalety. Niezla cena i ladny wyglad sprawiaja, ze jest on gratka dla kolekcjonerow.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-electra-moonlight">
		<text>Przyklad zwyrodnienia anomalii "Elektra". Wydaje sie, ze ten piekny, okragly przedmiot powstaje, gdy anomalia ulega wplywom termicznym. Drogi artefakt.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-electra-sparkler">
		<text>Znajdowany niedaleko anomalii typu "Elektra". Dosyc powszechny i niedrogi. Mimo to badacze z Zony cenia go za jego wlasciwosci.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-fireball">
		<text>Krystalizuje sie w "Piecu". Dobrze zwalcza radioaktywnosc, choc zwiekszone zapotrzebowanie na energie meczy miesnie i narzady ruchu. Dlugotrwaly bieg nie wchodzi w gre. Artefakt emituje cieplo.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-fuzz-kolobok">
		<text>Gdy trzymasz w dloniach te tajemnice Zony, czujesz, jak twoja skora staje sie twardsza i mniej wrazliwa. Ciagle mozna ja przestrzelic, ale o wiele trudniej ja przeciac.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-gold-fish">
		<text>%c[200,255,255,255]Udzwig %c[0,0,255,0]+10 kg \n%c[default]Artefakt stworzony w "Lejku". Uaktywnia go cieplo ludzkiego ciala. Zdecyduj, co jest gorsze - promieniowanie czy rany zadane nozem i wybierz mniejsze zlo. Oczywiscie mozesz rowniez sprzedac artefakt i sporo zarobic.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-gravi">
		<text>%c[200,255,255,255]Udzwig %c[0,0,255,0]+8 kg \n%c[default]Mozna go znalezc niedaleko anomalii takich jak "Lejek" lub w rekach innego stalkera. Gdy masz go przy sobie, czesc promieniowania zbiera sie w ciele, natomiast reszta rozchodzi sie promieniscie z daleka od ciala. Wartosciowy.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-medusa">
		<text>Artefakt powstaly w "Trampolinie". Tworzy wokol posiadacza slabe pole ochronne, ktorego efektem ubocznym jest niewielkie promieniowanie. Dosyc powszechny i niewiele wart.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-mincer-meat">
		<text>Tworzony przez "Karuzele". Powoduje przyspieszony wzrost komorek, lecz nowo powstale komorki sa o wiele wrazliwsze na skutki oddzialywania uranu. Artefaktu tego nie znajduje sie zbyt czesto, ale tez trudno go nazwac rzadkim.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-night-star">
		<text>Ten wspanialy artefakt powstaje w "Trampolinie". Zeby go uzywac, trzeba zneutralizowac smiertelna dawke promieniowania. Drogi i rzadki - szczegolnie interesujacy dla ekspedycji naukowych i innych rodzajow dzialalnosci badawczej w Zonie.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-rusty-kristall">
		<text>Krystalizuje sie w "Klujacym Puchu". W naturalny sposob wysysa z organizmu promieniowanie - robi to przez uszy, zabierajac rowniez troche krwi. Mozliwe jest rowniez krwawienie z innych otworow w ciele. Popularny i dosyc skuteczny, co jest przyczyna stabilnej ceny na rynku artefaktow.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-rusty-sea-urchin">
		<text>Anomalia "Klujacy Puch" bardzo rzadko tworzy ten artefakt. Dzieki niemu rosnie cisnienie krwi, a organizm pozbywa sie duzej ilosci czerwonych krwinek. Razem z nimi opuszcza cialo zgromadzone w nim promieniowanie. W swym glownym dziele, "Jonizacja i polaryzacja skladnikow rzadkich artefaktow", Sacharow stwierdza, ze sklad tego artefaktu ma pewna graniczna statecznosc i ze w ciagu najblizszych dziesieciu lat nie bedzie mozliwe stworzenie go w warunkach laboratoryjnych.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-rusty-thorn">
		<text>Efekt interakcji pomiedzy anomalia "Klujacy Puch" i cialem nieostroznego stalkera. "Kolczatka" bez wzgledu na okolicznosci kluje cialo osoby, ktora go posiada. Jednak pomaga oczyscic jej organizm z radionukleidow. Dosyc powszechny i tani.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-soul">
		<text>Bardzo rzadko spotykany artefakt znajdowany w okolicy "Karuzeli". Niewielu udaje sie go odnalezc, niewielu rowniez mialo okazje go zobaczyc. Ma piekny ksztalt i rownie piekna cene.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-vyvert">
		<text>%c[200,255,255,255]Udzwig %c[0,0,255,0]+5 kg \n%c[default]Znajdowany w anomalii zwanej "Lejek". Gdy dotyka ciala, rozprzestrzenia radiacje, ktora chroni cialo przed zadrapaniami lub ranami od broni. Nietrudno znalezc ten artefakt, dlatego nie jest wiele wart.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_agroprom">
		<text>Dziwny, silnie skazony obszar. Jesli zapuscisz sie w jego glab, zobaczysz plytkie jezioro, od jednego brzegu do drugiego zagracone porzuconym sprzetem i innymi szczatkami. Mozesz rowniez obejrzec opuszczony Instytut i fabryke, choc ostatnio czesto sie tam kreci wojsko.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_bar">
		<text>Czlonkowie "Powinnosci" rozbili oboz na krancach rowniny i zawsze z checia przyjmuja stalkerow, ktorzy potrzebuja odpoczynku. To swoista pustynna oaza - miejsce, w ktorym nie ma ani anomalii, ani mutantow. Pamietaj, zeby wybrac sie do baru "100 Radow" w podziemiach - to miejsce spotkan stalkerow z calej Zony. Bar prowadzi miejscowy handlarz, wiec jesli poza plotkami interesuje cie rowniez sprzedaz lub kupno towarow, to wlasnie idealne miejsce. Na polnoc od baru znajduje sie baza wojskowa, a na poludnie - Wysypisko.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_darkdolina">
		<text>Zawsze ponura, zawsze zamglona, zawsze deszczowa. Stalkerzy, ktorzy zapuszcza sie do Doliny Mroku, maja duze szanse na znalezienie wartosciowych artefaktow, natychmiastowej smierci lub i tego, i tego. Bywaja tu najstarsi weterani, choc mozna sie tez natknac na zwyklych bandytow. Podobno gdzies tu jest podziemne laboratorium, wiec po drodze warto szukac ukrytego wejscia. Jednak nikt nie wrocil stad zywy, wiec nie wiadomo, jakie niebezpieczenstwa tam czyhaja.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_escape">
		<text>Mozna to miejsce nazwac przedsionkiem Zony, miejscem, gdzie koty moga nabrac wprawy. W podziemiach na tylach wioski, niedaleko placowki wojskowej, znajdziesz handlarza. Pamietaj, zeby z nim porozmawiac, jednak omijaj placowke. Lepiej, zeby zolnierze cie nie zauwazyli - wiekszosc z nich najpierw strzela, a pozniej zadaje pytania. Chociaz - tak jak wszedzie - sa i tacy, co dadza sie przekupic pod warunkiem, ze wyzsi oficerowie nie patrza. Nie nalezy atakowac zolnierzy, o ile nie stanowia bezposredniego zagrozenia.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_garbage">
		<text>Wielkie cmentarzysko maszyn. Zaraz po pierwszym wypadku wyrzucono tu cale stosy odpadow radioaktywnych - glownie pozostalosci po starych budynkach pelnych mutantow. Tak jak na peryferiach Zony, w tym miejscu rowniez roi sie od stalkerow-zoltodziobow, czasem mozna tez spotkac bandyte szukajacego towarow za friko. Mozna tu znalezc niektore artefakty, lecz wiekszosc z nich niewarta jest zachodu. Lepiej sie udac gdzie indziej. Kierujac sie na polnoc, dotrzesz do Dziczy, na zachodzie lezy wejscie do Doliny Mroku, a na wschodzie droga do Instytutu Badawczego Agroprom.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_military-loc">
		<text>Opuszczona baza wojskowa obok rozpadajacej sie osady i niewielkich moczarow. Wioska to upiorne miejsce, w ktorym doslownie roi sie od mutantow - samych pijawek tu mnostwo. Stalkerzy staraja sie unikac tego miejsca, nawet jesli przez to musza nadrobic pare kilometrow. Anarchisci z "Wolnosci" zadomowili sie w bazie wojskowej. Drogi laczacej baze z Zona broni Mozgozweglacz, zagradzajac droge do Prypeci i Czarnobylskiej Elektrowni Jadrowej.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_pripiat">
		<text>To bylo niegdys miasto stworzone dla inzynierow pracujacych w elektrowni jadrowej w Czarnobylu. Kiedys zaludnione - teraz miasto duchow, ktorego jedynymi mieszkancami sa mutanty i zombi. Wydaje sie, ze nie ma jak sie tu dostac - droge blokuje Mozgozweglacz.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_radar">
		<text>Przerazajace miejsce. Latwo tu zniknac bez sladu - nieistotne, jakie szczescie sie mialo do tej pory. Ktokolwiek zblizy sie do Mozgozweglacza, natychmiast dostaje pomieszania zmyslow, zmienia sie w zombi i zaczyna niespokojnie bladzic po Zonie. Po czlowieku pozostaje tylko skorupa. Nikt jeszcze stamtad nie wrocil zdrowy psychicznie.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_rostok">
		<text>W Dziczy byl kiedys dosyc duzy zaklad wytworczy, z ktorego teraz zostaly tylko ruiny. Wielu stalkerow spotkala smierc: roi sie tu od wszelakich stworow, ktore ciagna z calej Zony. Podobno na tym terenie ukryto cos bardzo wartosciowego, dlatego tez zawsze wielu smialkow szuka tu szczescia.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_stancia">
		<text>Teren znanej na calym swiecie elektrowni jadrowej. Serce Zony. Jesli wierzyc legendom, tu tez znajduje sie Monolit - tajemniczy obiekt bedacy w stanie spelnic kazde zyczenie.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_yantar">
		<text>Legendarne jezioro na terenie o tej samej nazwie wyschlo dawno temu, pozostawiajac po sobie plytkie bagno. To miejsce mroczne i przesiakniete smiercia. Na awanturnikow, ktorzy sa na tyle glupi, zeby sie tu zblizyc, czekaja ogromne niebezpieczenstwa. Kazdy, kto zajdzie za daleko, traci rozum. Zombi laza po calym Jantarze w poszukiwaniu nowych ofiar. Jesli obejdziesz jezioro i ominiesz zombi, dotrzesz do obozu naukowcow, gdzie przetransportowani tam smiglowcami jajoglowi prowadza badania. Mozesz z nimi porozmawiac - kupuja artefakty, a poza tym moga ci zlecic jakies zadanie.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-2006">
		<text>Skazona strefa blyszczala swiatlem najjasniejszym z mozliwych, swiatlem prawie nie do zniesienia dla ludzkiego wzroku. Mozna bylo doslownie zobaczyc, jak chmury zmieniaja sie w pare. Po chwili martwej ciszy dalo sie slyszec loskot pioruna, a potem zatrzesla sie ziemia. Ludzie padli na ziemie, wywracajac oczami i zakrywajac uszy. Ci, ktorzy mogli ustac na nogach, uciekli co sil. Wygladalo to, jakby ukryte pod sarkofagiem paliwo nuklearne nagle wybuchlo. Nastepnego dnia wojsko otoczylo kordonem nowa Zone. Dzieki satelitom udalo sie ustalic, ze epicentrum eksplozji tak naprawde nie znajdowalo sie w poblizu reaktorow elektrowni jadrowej, lecz okolo pol kilometra dalej. Uwaza sie, ze personel elektrowni zginal od razu, choc na terenie objetym kordonem ciagle pozostali ludzie. Akcja ratunkowa wkrotce okazala sie bezcelowa, gdyz ludzie wysylani w glab obszaru natychmiast umierali, a maszyny sie psuly. Jakis czas po katastrofie srednica Zony powiekszyla sie o kilka kilometrow. Wiekszosc oddzialow rzadowych strzegacych granicy oraz stacjonujace tam ekipy badawcze od razu zginely. Ogarnieci panika ludzie zaczeli uciekac. W pospiechu ewakuowano mieszkancow pobliskich miast i wsi. Swiatu zagraza ogromne niebezpieczenstwo i mozemy jedynie zgadywac, jaki moze byc jego pelny wymiar.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-2008">
		<text>Od czasu katastrofy w skazonej strefie wokol elektrowni jadrowej w Czarnobylu minely dwa lata. Rosnaca w zawrotnym tempie liczba ofiar smiertelnych, ogromna liczba zaginionych, martwe bydlo, walace sie budynki, okaleczone lasy... Az do dzis naukowcy nie znalezli odpowiedzi na pytanie, co tak naprawde stalo sie w Czarnobylu. W miedzyczasie w okolicy odkryto niewyobrazalne anomalie, a Zona ciagle sie rozrasta. Nieliczne ekspedycje natrafiaja na zmutowane gatunki zwierzat wykazujace niewiarygodne zdolnosci.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-2010">
		<text>Ekipy badawcze chcace dokladnie zbadac Zone znow podazaja sladem lekkomyslnych samotnikow - stalkerow. Jednakze obszar strzezony przez wojsko ma teraz innych, niebezpiecznych mieszkancow - od zwyklych klusownikow po najgorszych bandytow. Wiekszosc stalkerow wedruje po Zonie w poszukiwaniu anomalii i tak zwanych artefaktow, za sprzedaz ktorych moga calkiem dobrze zarobic.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-raid">
		<text>Wojsko, lacznie z silami specjalnymi dowodzonymi przez paramilitarne oddzialy stalkerow, rozpoczelo zmasowany wypad w glab Zony. Ich celem bylo przedarcie sie do elektrowni jadrowej w Czarnobylu i zniszczenie przyczyny powstawania pol anomalii albo przynajmniej zdobycie informacji z pierwszej reki dotyczacych obecnego stanu rzeczy. Akcja, w ktorej uczestniczylo ponad tysiac osob i w ktorej wykorzystano ciezka maszynerie, okazala sie zupelna porazka. Rozproszone grupy tych, ktorzy przezyli, zostaly zmuszone do pozostania w Zonie z niewielkimi nadziejami na ratunek.</text>
	</string>
	<string id="Escape">
		<text>Blokada</text>
	</string>
	<string id="Fuzz">
		<text>"Klujacy Puch"</text>
	</string>
	<string id="Garbage">
		<text>Wysypisko</text>
	</string>
	<string id="Gravi">
		<text>"Lejek"</text>
	</string>
	<string id="Lift">
		<text>"Winda"</text>
	</string>
	<string id="Locations">
		<text>Lokacje</text>
	</string>
	<string id="Meat">
		<text>"Karuzela"</text>
	</string>
	<string id="Military-loc">
		<text>Baza Wojskowa</text>
	</string>
	<string id="Pripiat">
		<text>Prypec</text>
	</string>
	<string id="Radar">
		<text>Mozgozweglacz</text>
	</string>
	<string id="Radioactive">
		<text>Zrodlo promieniowania</text>
	</string>
	<string id="Rostok">
		<text>Dzicz</text>
	</string>
	<string id="Stancia">
		<text>CEA</text>
	</string>
	<string id="Story-2006">
		<text>12 kwietnia, 2008, 14:33.</text>
	</string>
	<string id="Story-2008">
		<text>2010 rok</text>
	</string>
	<string id="Story-2010">
		<text>2011 rok</text>
	</string>
	<string id="Story-raid">
		<text>Wypad w Zone. 2011 rok</text>
	</string>
	<string id="Time_machine">
		<text>"Maszyna Czasu"</text>
	</string>
	<string id="Yantar">
		<text>Jantar</text>
	</string>
	<string id="Zharka">
		<text>"Piec"</text>
	</string>
	<string id="Zone">
		<text>Zona</text>
	</string>
	<string id="Zone-story">
		<text>Historia Zony</text>
	</string>
</string_table>
