<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
	<string id="binoc_tutorial">
		<text>Zeby uzyc lornetki, wybierz ja ($$ACTION_wpn_5$$) i przytrzymaj "strzal", zeby przyblizyc obraz.</text>
	</string>
	<string id="binocular">
		<text>Lornetka</text>
	</string>
	<string id="crouch">
		<text>Przykucniecie</text>
	</string>
	<string id="crouch_down_tutorial">
		<text>Zeby schylic sie nisko, wcisnij ($$ACTION_crouch$$) + (Shift)</text>
	</string>
	<string id="crouch_tutorial">
		<text>Zeby przysiasc, wcisnij ($$ACTION_crouch$$). Zeby przysiasc jeszcze nizej, wcisnij ($$ACTION_crouch$$) + ($$ACTION_accel$$)</text>
	</string>
	<string id="hide_weapon">
		<text>Wybor broni</text>
	</string>
	<string id="hide_weapon_tutorial">
		<text>Niektorzy stalkerzy nie beda chcieli z toba rozmawiac, jesli bedziesz wymachiwal im bronia przed twarza. Zeby schowac bron, wystarczy wybrac srube. ($$ACTION_wpn_6$$).</text>
	</string>
	<string id="jump">
		<text>Skok</text>
	</string>
	<string id="jump_tutorial">
		<text>Skok pomoze ci sie wdrapac na przeszkody sredniej wysokosci. Zeby skoczyc, wcisnij ($$ACTION_jump$$)</text>
	</string>
	<string id="move_tutorial">
		<text>Poruszanie sie.</text>
	</string>
	<string id="overload">
		<text>Przeciazenie</text>
	</string>
	<string id="overload_tutorial">
		<text>Nie jestes ciezarowka, wiec nie kazdy ciezar uniesiesz. Im wiecej niesiesz, tym szybciej tracisz sily. Na koniec, jesli nazbierasz zbyt duzo rzeczy, nie bedziesz mogl ruszyc sie z miejsca.</text>
	</string>
	<string id="radiation">
		<text>Promieniowanie</text>
	</string>
	<string id="radiation_tutorial">
		<text>Kiedy dana postac znajduje sie w strefie podwyzszonego promieniowania, albo nosi radioaktywny artefakt w plecaku, zaczyna wykazywac objawy choroby popromiennej. Zaczyna spadac poziom zdrowia. Skutki promieniowania mozna zniwelowac przy pomocy antyradu, lekow przeciwpromiennych lub wodki.</text>
	</string>
	<string id="relation">
		<text>Przychylnosc</text>
	</string>
	<string id="relation_tutorial">
		<text>Pomagajac innym, zdobywasz sobie ich przychylnosc oraz ogolna reputacje. Wieksza przychylnosc i lepsza reputacja pomagaja ci w relacjach z ludzmi, ktorych spotykasz. Jesli cieszysz sie ich dobra opinia, chetniej udziela ci dodatkowych informacji lub taniej sprzedadza ci swoje towary. Z kolei jesli do kogos strzelasz, tracisz wszelka przychylnosc tej osoby i jej przyjaciol, ktorzy zaczna cie atakowac.</text>
	</string>
	<string id="sleep_tutorial">
		<text>To dobre miejsce, zeby uderzyc w kimono. Mozesz sie tu przespac, przeczekac noc lub po prostu zabic troche czasu. Zeby pojsc spac, otworz menu ekwipunku, ustaw ilosc czasu, przez jaki chcesz sie zdrzemnac i wcisnij przycisk "Odpoczynek". Twoja postac obudzi sie po wybranym czasie. Czasem moze miec sny.</text>
	</string>
	<string id="sprint">
		<text>Przyspieszanie</text>
	</string>
	<string id="sprint_tutorial">
		<text>Czasem trzeba bedzie biec szybciej niz zwykle, zeby ocalic zycie. Aby to zrobic, idac nacisnij ($$ACTION_sprint_toggle$$). Biegnaca postac porusza sie szybciej i skacze dalej niz zwykle, lecz szybciej sie meczy i nie moze w tym czasie strzelac.</text>
	</string>
	<string id="starvation_tutorial">
		<text>Jesli postac przez jakis czas nic nie je, robi sie glodna. Kiedy nie znajdzie nic do jedzenia, zaczyna tracic zdrowie. Zeby temu zapobiec, postac musi spozywac posilki. Bochenek chleba, konserwa czy kawalek kielbasy rozwiaza problem - przynajmniej na jakis czas.</text>
	</string>
	<string id="tutorial">
		<text>Trening</text>
	</string>
	<string id="weakness">
		<text>Zmeczenie</text>
	</string>
	<string id="weakness_tutorial">
		<text>Bieg przez dluzszy czas lub niesienie duzej ilosci ladunku powoduje zmeczenie. Kiedy postac jest wyczerpana, nie bedzie w stanie dalej biec, a nastepnie isc. Im wiecej rzeczy dana postac niesie, tym szybciej sie meczy. Na szczescie, wystarczy pozostac w bezruchu przez kilka sekund, aby odzyskac sily.</text>
	</string>
	<string id="weapon">
		<text>Stan broni</text>
	</string>
	<string id="weapon_tutorial">
		<text>Kazda bron ma okreslona trwalosc. Im nizsza jest jej wartosc, tym czesciej bron sie zacina. Zeby znowu moc strzelac, nalezy ja przeladowac, naciskajac $$ACTION_wpn_reload$$. Trwalosc stopniowo zmniejsza sie wraz z uzytkowaniem. Trafienie broni kula lub efekt fali uderzeniowej wybuchu moze spowodowac, ze stanie sie calkowicie bezuzyteczna.</text>
	</string>
	<string id="wound">
		<text>Otwarte rany</text>
	</string>
	<string id="wound_tutorial">
		<text>Kiedy postac zostanie trafiona, moze zaczac krwawic. Krwawienie sprawia, ze nieustannie traci sie zdrowie. Im krwawienie jest powazniejsze (zielona ikona oznacza slabe krwawienie, czerwona oznacza powazny krwotok), tym wieksza utrata zdrowia na jednostke czasu. Z czasem krwawienie ustaje samo, lecz nawet powazny krwotok mozna natychmiast zatamowac przy pomocy bandazy.</text>
	</string>
	<string id="pda_diary_tutorial">
		<text>W PDA martwego stalkera znalazles jego spostrzezenia dotyczace anomalii w tunelu. Wyglada na to, ze odkryl w nich pewna regularnosc. Mozesz o tym przeczytac w swoim PDA, w rozdziale "Dziennik".</text>
	</string>
</string_table>
