<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="Ammo">
		<text>Боеприпасы</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj">
		<text>Патроны 0.45ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj_s">
		<text>0.45ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro">
		<text>0.45ACP Гидрошок</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro_s">
		<text>0.45Гидро</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck">
		<text>Патроны 12х70 дробь</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck_s">
		<text>12х70 др.</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-dart">
		<text>Патроны 12x76 дротик</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-dart_s">
		<text>12x76 дт.</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan">
		<text>Патроны 12x76 жекан</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan_s">
		<text>12x76 жк.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap">
		<text>Патроны 5,45x39 мм БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap_s">
		<text>5,45 БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj">
		<text>Патроны 5,45x39 мм</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj_s">
		<text>5.45x39</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap">
		<text>Патроны 5,56x45 мм AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap_s">
		<text>5,56 AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190">
		<text>5,56х45 мм SS109</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190_s">
		<text>5,56 SS</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h1">
		<text>Патроны 7,62x54 мм 7H1</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h1_s">
		<text>7,62 7H1</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14">
		<text>Патроны 7,62х54R 7Н14</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14_s">
		<text>7,62 7Н14</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap">
		<text>Патроны 7,62x54 мм БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap_s">
		<text>7,62 БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj">
		<text>Патроны 9х18 мм</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj_s">
		<text>9х18</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm">
		<text>Патроны 9х18 мм +P+</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm_s">
		<text>9х18 +P+</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj">
		<text>9х19mm ЦМО</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj_s">
		<text>9х19 ЦМО</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp">
		<text>Патроны 9x19mm PBP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp_s">
		<text>9x19 PBP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap">
		<text>Патроны 9x39 мм СП-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap_s">
		<text>9x39 СП-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9">
		<text>Патроны 9х39 мм ПАБ-9</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9_s">
		<text>9х39 ПАБ9</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-sp5">
		<text>Патроны 9х39 мм СП-5</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-sp5_s">
		<text>9х39 СП-5</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss">
		<text>Аккумулятор для Гаусс-винтовки</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_s">
		<text>Гаусс-винтовка</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209">
		<text>Заряд M209</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209_s">
		<text>M209</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b">
		<text>Заряд ОГ-7B</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b_s">
		<text>ОГ-7B</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25">
		<text>Заряд ВОГ-25</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25_s">
		<text>ВОГ-25</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25p">
		<text>Заряд ВОГ-25P</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25p_s">
		<text>ВОГ-25P</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-11.43x23-fmj">
		<text>Базовый патрон для пистолетов Colt 1911, USP45 Compact и SIG-220. Простой сердечник, оболочечная пуля.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-11.43x23-hydro">
		<text>Так называемый "Гидрошок" – патрон с улучшенными характеристиками для пистолетов Colt 1911, USP45 Compact и SIG-220. Экспансивная пуля, обладающая хорошим останавливающим действием.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x70-buck">
		<text>Обычный патрон 12-го калибра, снаряжённый 6-мм дробью. На близких дистанциях обладает огромным убойным действием. Предназначен для дробовиков ТОЗ-34, ВМ-16, Wincheaster 1300, SPAS-12, Вепрь-12 «Молот». Наиболее эффективен на дальностях до 30 метров.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x76-dart">
		<text>Оперённая пуля, стабилизирующаяся в полёте, что положительно сказывается на точности. Для дробовиков ТОЗ-34, ВМ-16, Wincheaster 1300, SPAS-12, Вепрь-12 «Молот». Увеличенные дальность и бронебойность – эффективен на дальностях до 150 метров.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x76-zhekan">
		<text>Патрон с тяжёлой безоболочечной пулей. Обычно используется для охоты на крупных животных, но подходит и для других целей. Его тяжёлая пуля не пробивает, а фактически продавливает бронежилеты. Предназначен для дробовиков ТОЗ-34, ВМ-16, Wincheaster 1300, SPAS-12, Вепрь-12 «Молот». Эффективен на дальностях до 100 метров.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.45x39-ap">
		<text>Бронебойный патрон для автоматов AКС-74, АК-74М, АКС-74У, АН-94 «Абакан» и РПК-74. Улучшенная бронебойная способность пули.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.45x39-fmj">
		<text>Стандартный патрон для автоматов AКС-74, АК-74М, АКС-74У, АН-94 «Абакан» и РПК-74. Простой сердечник, оболочечная пуля.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.56x45-ap">
		<text>Патрон с бронебойной пулей для штурмовых винтовок Enfield L85A2, LR-300ML, SIG SG 550, HK G36C «Commando», FN 2000, Colt M4A1.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.56x45-ss190">
		<text>Стандартный натовский патрон, широко известный под бельгийским индексом SS109. Используется в штурмовых винтовках Enfield L85A2, LR-300ML, SIG SG 550, HK G36C «Commando», FN 2000, Colt M4A1.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-7h1">
		<text>Дешёвая в изготовлении модификация снайперского патрона для снайперских винтовок СВД, СВУ.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-7h14">
		<text>Снайперский патрон для снайперских винтовок СВД, СВУ. Обладает улучшенными характеристиками по точности и дальности.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-ap">
		<text>Патрон с бронебойной пулей. Для снайперских винтовок СВД, СВУ.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x18-fmj">
		<text>Базовый патрон для пистолетов ПМ, ПБ, Fort, АПС. Простой сердечник, оболочечная пуля. Слабое бронебойное действие.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x18-pmm">
		<text>Патрон с улучшенными баллистическими характеристиками для пистолетов ПМ, ПБ, Fort, АПС. За счёт более высокой начальной скорости пули намного эффективнее обычного патрона. Более выраженный бронебойный эффект.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x19-fmj">
		<text>Базовый патрон для пистолетов Walther P99, Beretta 92FS, ХПСС, Люгер Р08, «Glock» 19 и пистолета-пулемета MP5. Оболочечная пуля. Слабое бронебойное действие.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x19-pbp">
		<text>Патрон с улучшенными характеристиками для пистолетов Walther P99, Beretta 92FS, ХПСС, Люгер Р08, «Glock» 19 и пистолета-пулемета MP5. Мощный патрон с экспансивной пулей и бронебойным сердечником.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-ap">
		<text>Бронебойный патрон для автоматов "Гроза", "Вал" и специальной снайперской винтовки "Винторез". Имеет дозвуковую скорость полёта, но за счёт пули особой конструкции пробивает большинство бронежилетов на дальностях до 400 метров.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-pab9">
		<text>Патрон для автоматов "Гроза", "Вал" и специальной снайперской винтовки "Винторез". Более поздняя и дешёвая в изготовлении модификация бронебойного патрона. Имеет дозвуковую скорость полёта, но за счёт пули особой конструкции пробивает большинство бронежилетов на дальностях до 300 метров.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-sp5">
		<text>Снайперский патрон для автоматов "Гроза", "Вал" и специальной снайперской винтовки "Винторез". Имеет дозвуковую скорость полета, но за счёт тяжёлой пули особой конструкции пробивает большинство бронежилетов на дальностях до 400 метров.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-gauss">
		<text>Энергетические ёмкости с готовыми убойными элементами в магазине для гаусс-винтовки. Источником энергии является капсулированный фрагмент артефакта "Вспышка".</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-m209">
		<text>Граната для подствольного гранатомета М203 (винтовки LR-300ML, SIG SG 550, Enfield L85A2, Colt M4A1) и для интегрированного гранатомета в FN 2000.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-og-7b">
		<text>Осколочно-фугасная граната для РПГ-7у. Одинаково эффективна как против живой силы, так и против легкобронированной техники.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-vog-25">
		<text>Стандартная граната для подствольного гранатомета ГП-25 "Костёр", интегрированного подствольника у "Грозы" и револьверного гранатомета Бульдог-6.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-vog-25p">
		<text>Граната для подствольного гранатомета ГП-25 "Костёр", интегрированного подствольника у "Грозы" и револьверного гранатомета Бульдог-6. Перед взрывом граната подпрыгивает на высоту около метра, что увеличивает её поражающее действие.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_grenade-f1">
		<text>Ручная оборонительная граната с большим радиусом поражения осколками. Бросать рекомендуется только из укрытия.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_grenade-gd05">
		<text>Ручная дымовая граната. Предназначена для установки дымового прикрытия. Время действия – 10 секунд.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_grenade-rgd5">
		<text>Наступательная ручная граната с небольшим радиусом поражения осколками.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-abakan">
		<text>Боеприпасы:\n • обычный 5,45x39 мм\n • бронебойный 5,45x39 мм БП\n • выстрел ВОГ-25, выстрел ВОГ-25P\n • эффективная дальность 400м\n • прицельная дальность 600м\n • скорострельность 600 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел «ПСО-1»\n • Глушитель ПБиБС\n • Подствольный гранатомёт ГП-25 «Костёр»\n Автомат Никонова «Абакан» (АН-94) образца 1994 года на базе системы Калашникова. Был разработан в качестве замены устаревшему AK-74. Главная отличительная особенность АН-94 перед АК-74 с точки зрения боевого использования – это введение дополнительного режима огня очередями по 2 патрона с высоким темпом. Такой режим огня обеспечивает высокую точность и кучность попаданий, значительно увеличивая убойное, останавливающее и бронебойное действие пуль.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-abakan_m1">
		<text>Боеприпасы:\n • обычный 5,45x39 мм\n • бронебойный 5,45x39 мм БП\n • выстрел ВОГ-25, выстрел ВОГ-25P\n • эффективная дальность 600м\n • прицельная дальность 850м\n • скорострельность 1800 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Интегрированный прицел «ПСО-3»\n • Глушитель ПБиБС\n • Подствольный гранатомёт ---\n Автомат, снабженный модифицированным оптическим прицелом для ведения снайперского огня. Вмонтированная в корпус оптика обладает большей кратностью, чем стандартные прицелы.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-abakan_m2">
		<text>Боеприпасы:\n • обычный 5,45x39 мм\n • бронебойный 5,45x39 мм БП\n • выстрел ВОГ-25, выстрел ВОГ-25P\n • эффективная дальность 400м\n • прицельная дальность 600м\n • скорострельность 600 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Интегрированный коллиматорный прицел\n • Глушитель ПБиБС\n • Интегрированный гранатомёт ГП-25 «Костёр»\n Данный автомат снабжен интегрированным подствольным гранатометом, что делает эту модель еще более универсальным оружием.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-grenade-launcher">
		<text>Подствольный гранатомет для автоматов, используемых в странах Варшавского договора. \n Боеприпасы – граната ВОГ-25\n и граната ВОГ-25P.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-grenade-launcher-m203">
		<text>Подствольный гранатомёт M203 для винтовок НАТО.\n Боеприпасы – гранаты M209.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-scope">
		<text>Широко распространённый оптический прицел советского производства. Для установки на оружие используется стандартное для стран Варшавского договора крепление типа "ласточкин хвост".</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-scope-susat">
		<text>Оптический 4-кратный прицел, производимый в странах НАТО. Устанавливается на стандартное натовское крепление – так называемую планку Пикатинни.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-silencer">
		<text>Приспособление беззвучной и беспламенной стрельбы (ПБиБС). Приспособление для снижения уровня звука выстрела в огнестрельном оружии и для подавления вспышки пламени в дульной части ствола. В комплекте есть несколько переходников под разные калибры.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74">
		<text>Боеприпасы:\n • обычный 5,45x39 мм\n • бронебойный 5,45x39 мм БП\n • выстрел ВОГ-25, выстрел ВОГ-25P\n • эффективная дальность 320м\n • прицельная дальность 400м\n • скорострельность 650 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел «ПСО-1»\n • Глушитель ПБиБС\n • Подствольный гранатомёт ГП-25 «Костёр»\n 5,45-мм автомат Калашникова со складным прикладом (индекс ГРАУ 6П21) – вариант АК74 со складывающимся вбок металлическим прикладом более удобным, чем у АКМС. Треугольная форма обеспечивает прикладу большую жёсткость. Создан для использования в воздушно-десантных войсках.\n В Зоне это основное оружие военных сталкеров и многих одиночек.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74_m1">
		<text>Боеприпасы:\n • обычный 5,45x39 мм\n • бронебойный 5,45x39 мм БП\n • выстрел ВОГ-25, выстрел ВОГ-25P\n • эффективная дальность 350м\n • прицельная дальность 460м\n • скорострельность 850 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел «ПСО-1»\n • Глушитель ПБиБС\n • Подствольный гранатомёт ГП-25 «Костёр»\n АК-74М В настоящее время стал самым последним и основным вариантом, поступающим на вооружение Российской Армии с начала 1990х годов. Этот автомат отличается главным образом тем, что заменил собой сразу АК-74,  АКС-74 и АК-74Н, благодаря тому, что имеет складной на левую сторону приклад из чёрного пластика, а также универсальную планку для крепления прицелов (как ночных, так и дневных) на левой стороне ствольной коробки. В Зоне это основное оружие военных сталкеров и многих одиночек.\n Модифицированный затворный механизм увеличивает темп стрельбы до 850 в/м.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74u">
		<text>Боеприпасы:\n • обычный 5,45x39 мм\n • бронебойный 5,45x39 мм БП\n • эффективная дальность 200м\n • прицельная дальность 280м\n • скорострельность 600 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел ---\n • Глушитель ПБиБС\n • Подствольный гранатомёт ---\n По своим габаритам и массе АКС-74у (укороченный) близок к пистолетам-пулеметам, однако принцип действия механизма данного оружия и применяемый в нём патрон делают его представителем класса автоматов. К достоинствам относятся малые габариты, что крайне полезно при ведении боя в городских условиях, и довольно высокая пробивающая способность патрона. Главные недостатки – малая прицельная дальность и склонность к быстрому перегреву при стрельбе очередями.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74u_m1">
		<text>Боеприпасы:\n • обычный 5,45x39 мм\n • бронебойный 5,45x39 мм БП\n • эффективная дальность 200м\n • прицельная дальность 280м\n • скорострельность 600 в/м\n • ёмкость магазина 45 патронов\nОбвесы:\n • Интегрированный коллиматор «Кобра»\n • Интегрированный глушитель\n • Подствольный гранатомёт ---\n Модифицированный автомат. Снабжен несъемным глушителем.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-beretta">
		<text>Боеприпасы:\n • основной 9х19 мм ЦМО\n • улучшенный 9х19 мм PBP\n • Ёмкость магазина 15 патронов\n Состоит на вооружении армии и полиции США, многих военизированных и правоохранительных формирований во всём мире. Столь же популярна и у представителей преступного мира благодаря мощному патрону и большой ёмкости магазина.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-bm16">
		<text>Боеприпасы:\n • 12х70 дробь\n • 12x76 жекан\n • 12x76 дротик\n Обрез охотничьего ружья ВМ 16. Значительно компактней и легче новой двустволки, но эффективен только в ближнем бою. Один из самых распространённых видов оружия у новичков.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-colt_m1">
		<text>Боеприпасы:\n • обычный .45 ACP\n • улучшенный .45 ACP Гидрошок.\n • Ёмкость магазина 7 патронов\n Оружие наемных убийц. Старый добрый надежный кольт, снабженный несъемным глушителем.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-colt1911">
		<text>Боеприпасы:\n • обычный .45 ACP\n • улучшенный .45 ACP Гидрошок.\n • Ёмкость магазина 7 патронов\n Классический автоматический "кольт", с честью прошедший все вооружённые конфликты XX века и уверенно вошедший в новое столетие. Невысокая ёмкость магазина в определённой степени компенсируется использованием мощного патрона.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-desert-eagle">
		<text>Боеприпасы:\n • обычный .45 ACP\n • улучшенный .45 ACP Гидрошок.\n • Ёмкость магазина 8 патронов\n Настоящая пушка для настоящих героев. Большая, тяжелая и чрезвычайно убойная. Из-за цены и габаритов особой популярностью в Зоне не пользуется, все таки не каждый день охотишься на слона.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-eagle_m1">
		<text>Боеприпасы:\n • обычный 9x39 мм ПАБ-9\n • бронебойный 9x39 мм СП-6\n • снайперский 9х39 мм СП-5\n • Ёмкость магазина 8 патронов\n И без того мощный пистолет переработан под винтовочный патрон. Поистине убийственная штука для ближнего боя.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-fn2000">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 – основной\n • 5,56x45 АР – бронебойный\n • выстрел M-209\n • эффективная дальность 450м\n • прицельная дальность 600м\n • скорострельность 860 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы\n • Интегрированный оптический прицел\n • Глушитель ПБиБС\n • Интегрированный подствольный гранатомет\n Fabrique Nationale Herstal F2000 – автоматно-гранатометный комплекс с компьютеризованным прицелом-модулем управления огнем и 40-миллиметровым гранатомётом.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-fort">
		<text>Боеприпасы:\n • основной 9х18 мм\n • улучшенный 9х18 мм +P+\n • Ёмкость магазина: 12 патронов\n Пистолет полицейского назначения украинского производства, пришедший на смену ПМм. Обладает лучшими по сравнению с последним точностью боя, эргономикой и более вместительным магазином, однако менее надёжен.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-fort_m1">
		<text>Боеприпасы:\n • основной 9х19 мм ЦМО\n • улучшенный 9х19 мм PBP\n • Ёмкость магазина 16 патронов\n Пистолет Форт-15 серийно выпускается с 2007 года для украинской армии и МВД. Конструкция запирания и работа автоматики пистолета построена на основе модернизированной системы Браунинга. Автоматика работает по схеме использования отдачи при коротком ходе ствола. Запирание осуществляется при помощи снижающейся казенной части ствола, входящий своим прямоугольным выступом, расположенным над патронником, в окно затвора-кожуха для выброса стреляных гильз. Снижение происходит при взаимодействии фигурного паза нижнего прилива казенной части ствола с осью затворной задержки. Рама изготавливается из полимера. Эргономика рукоятки адаптирована для удержания пистолета как правой, так и левой рукой. В передней части рамы имеются пазы для крепления различных дополнительных приспособлений, таких как тактический фонарь или лазерный целеуказатель. Затвор-кожух изготавливается из легированной стали.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-g36">
		<text>Штурмовая винтовка немецкого производства, представляющая собой первоклассный образец современного оружия – лёгкого, надёжного и эргономичного.\n Боеприпасы:\n обычный 5,56x45 мм SS109,\n бронебойный 5,56x45 мм АР.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-gauss">
		<text>Боеприпасы:\n • 2-миллиметровые гаусс-патроны\n • эффективная дальность 1000м\n • прицельная дальность 1800м\n • скорострельность 30 в/м\n • емкость магазина 10 зарядов\n Обвесы:\n • Интегрированный оптический прицел\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n Сверхточное оружие, которое собрали конструкторы в Зоне. Работает почти бесшумно, поскольку для стрельбы используется энергия артефактов, а не пороховых газов. Несмотря на колоссальную мощность выстрела, отдача у гаусс-пушки очень невелика. По точности и убойной силе превосходит любое классическое стрелковое оружие.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-groza">
		<text>Боеприпасы:\n • обычный 9x39 мм ПАБ-9\n • бронебойный 9x39 мм СП-6\n • снайперский 9х39 мм СП-5\n • выстрел ВОГ-25, выстрел ВОГ-25P\n • эффективная дальность 120м\n • прицельная дальность 150м\n • скорострельность 750 в/м\n • ёмкость магазина 20 патронов\n Обвесы:\n • Оптический прицел «ПСО-1»\n • Глушитель ПБиБС\n • Интегрированный подствольный гранатомёт\n Автоматно-гранатомётный комплекс – очень удачный в условиях Зоны вариант штурмовой винтовки: компактный, надёжный, и в то же время универсальный и мощный. "Грозу" очень любят военные сталкеры.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-groza_m1">
		<text>Боеприпасы:\n • обычный 5,45x39 мм\n • бронебойный 5,45x39 мм БП\n • выстрел ВОГ-25, выстрел ВОГ-25P\n • эффективная дальность 120м\n • прицельная дальность 150м\n • скорострельность 750 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Интегрированный прицел «ПСО-1»\n • Глушитель ПБиБС\n • Интегрированный подствольный гранатомёт\n Данный ствол – отличная работа одного из сталкеров-умельцев, которому удалось переделать винтовку под более распространенный патрон 5,45 мм.\n Великолепное оружие для средних дистанций. Рожок используется от АК-74.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-hpsa">
		<text>Боеприпасы:\n • основной 9х19 мм ЦМО\n • улучшенный 9х19 мм PBP\n • Ёмкость магазина 13 патронов\n Browning High-Power (HP) — самозарядный пистолет конструкции Дж. Браунинга и Дидье Сэва с УСМ одинарного действия. Конструкция пистолета базируется на разработанной Джоном Мозесом Браунингом схеме запирания со сцепленным затвором и коротким ходом ствола. После смерти Браунинга в 1926 конструкция была завершена Дидье Сэвом, главным конструктором бельгийской компании Fabrique Nationale.\n Это оружие заслуженно считается одним из лучших пистолетов XX века. Надежный, мощный, с хорошей кучностью стрельбы.\n Оригинальная модель High-Power P35 до сих пор производится компанией FN Herstal в Бельгии и Португалии, а также по лицензии в Аргентине компанией DGFM.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-knife">
		<text>Охотничий нож</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-l85">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 – основной\n • 5,56x45 АР – бронебойный\n • выстрел M-209\n • эффективная дальность 320м\n • прицельная дальность 400м\n • скорострельность 650 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы\n • Интегрированный прицел SUSAT\n • Глушитель ПБиБС\n • Подствольный гранатомет M203\n После того, как эта Enfield L85 A2 была заменена армией Великобритании на немецкую G36, она в большом количестве всплыла на чёрном рынке, а затем и в Зоне. Главным достоинством L85A2 являются штатный 4-кратный прицел и высокая точность первого выстрела. При стрельбе очередями точность боя резко падает, а надёжность основных механизмов винтовки недостаточно высока.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-l85_m1">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 – основной\n • 5,56x45 АР – бронебойный\n • выстрел M-209\n • эффективная дальность 320м\n • прицельная дальность 400м\n • скорострельность 650 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы\n • Интегрированный прицел SUSAT\n • Глушитель ПБиБС\n • Подствольный гранатомет M203\n С помощью нескольких модификаций удалось уменьшить эффект подкидывания ствола, что положительно сказалось на кучности, особенно при стрельбе очередями.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-l85_m2">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 – основной\n • 5,56x45 АР – бронебойный\n • выстрел M-209\n • эффективная дальность 320м\n • прицельная дальность 400м\n • скорострельность 650 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы\n • Интегрированный прицел SUSAT\n • Интегрированный глушитель\n • Подствольный гранатомет M203\n Оружие снабжено интегрированным глушителем. Многие детали заменены на более легкие аналоги, что существенно уменьшает вес оружия.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-lr300">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 – основной\n • 5,56x45 АР – бронебойный\n • выстрел M-209\n • эффективная дальность 300м\n • прицельная дальность 380м\n • скорострельность 800 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы\n • Оптический прицел ACOG\n • Глушитель ПБиБС\n • Подствольный гранатомет M203\n Лёгкая винтовка с дальностью эффективного огня до 300 метров. Благодаря исключительно ровному спуску, высокой эргономике и небольшому весу данное оружие отличается высокой точностью боя, хотя высокая чувствительность к загрязнению делает её не всегда пригодной для использования в сложных полевых условиях.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-lr300_m1">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 – основной\n • 5,56x45 АР – бронебойный\n • эффективная дальность 500м\n • прицельная дальность 650м\n • скорострельность 300 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы\n • Интегрированный прицел 8х\n • Интегрированный глушитель\n • Подствольный гранатомет ---\n Модификация штурмового оружия под стрельбу одиночными выстрелами. Предполагалось, что она будет использоваться, как дешевый аналог снайперской винтовки.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-mp5">
		<text>Боеприпасы:\n • основной 9х19 мм ЦМО\n • улучшенный 9х19 мм PBP\n • эффективная дальность 100м\n • прицельная дальность 160м\n • скорострельность 800 в/м\n • емкость магазина 30 патронов\n Обвесы\n • Оптический прицел ---\n • Глушитель ПБиБС\n • Подствольный гранатомёт ---\n Пистолет-пулемёт Heckler und Koch MP5A3. Особо популярными МР-5 стали после того, как весь мир увидел их в руках английских спецназовцев из SAS во время антитеррористических операций по освобождению иранского посольства в Англии в 1970х годах и ещё в ряде других. В настоящее время МР-5 в различных модификациях состоит на вооружении полицейских сил многих стран Европы, включая Испанию, Великобританию, ФРГ. МР-5 есть в полиции США, в ВМФ и Морской Пехоте США, и ещё много где.\n С началом постепенной его замены более современными моделями стал часто появляться на чёрном рынке, откуда массово попал и в Зону.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-mp5_m1">
		<text>Боеприпасы:\n • основной 9х18 мм\n • улучшенный 9х18 мм +P+\n • эффективная дальность 100м\n • прицельная дальность 160м\n • скорострельность 800 в/м\n • емкость магазина 30 патронов\n Обвесы\n • Оптический прицел ---\n • Глушитель ПБиБС\n • Подствольный гранатомёт ---\n Легкий, компактный, а теперь еще и переделанный под распространенный калибр, этот пистолет-пулемет является настоящей находкой для начинающих сталкеров.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-mp5_m2">
		<text>Боеприпасы:\n • основной 9х19 мм ЦМО\n • улучшенный 9х19 мм PBP\n • эффективная дальность 100м\n • прицельная дальность 160м\n • скорострельность 800 в/м\n • емкость магазина 30 патронов\n Обвесы\n • Оптический прицел ---\n • Интегрированный глушитель\n • Подствольный гранатомёт ---\n Для проведения спецопераций на базе МР-5 создан специальный вариант MP-5SD, имеющий несъёмный интегрированный глушитель.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-pb">
		<text>Боеприпасы:\n • основной 9х18 мм\n • улучшенный 9х18 мм +P+\n • Ёмкость магазина 8 патронов\n Пистолет с интегрированным глушителем, некогда использовавшийся советским спецназом. Морально устарел, но в умелых руках по-прежнему довольно эффективен.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-pm">
		<text>Боеприпасы:\n • основной 9х18 мм\n • улучшенный 9х18 мм +P+\n • Ёмкость магазина 8 патронов\n Наиболее распространённый в зоне пистолет – наследие советской эпохи. Достаточно надёжный и дешёвый, отличается невысокой ёмкостью магазина при недостаточной мощности и неудовлетворительной кучности патрона. Основное оружие сталкера-новичка.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-rg-6">
		<text>Боеприпасы:\n • граната ВОГ-25\n • граната ВОГ-25P\n • Ёмкость магазина 6 зарядов\n Гранатомет револьверного типа. Иногда просто незаменим, в частности при очистке больших площадей от мутантов, нападении на охраняемые стационарные объекты, в бою с особо живучими тварями.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-rg6_m1">
		<text>Боеприпасы:\n • выстрел M-209\n • Ёмкость магазина 6 зарядов\n Модификация револьверного гранатомета. Данная модель приспособлена для ведения огня гранатами западного образца.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-rpg7">
		<text>Боеприпасы:\n • заряд ОГ-7B\n • Ёмкость магазина 1 заряд\n Гранатомет образца 1960-х, в огромном количестве оставшийся на армейских складах, откуда и попал в Зону. Редкое для сталкеров оружие: внушительные габариты и большой вес делают его не слишком популярным, хотя для некоторых заданий он просто незаменим.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig220">
		<text>Боеприпасы:\n • обычный .45 ACP\n • улучшенный .45 ACP Гидрошок.\n • Ёмкость магазина 7 патронов\n Модель, разработанная ещё в 1975 году, но до сих пор популярная во всём мире. Магазин недостаточно ёмкий, зато механизм надёжен, как швейцарские часы; вторым плюсом является использование мощного кольтовского патрона.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig550">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 – основной\n • 5,56x45 АР – бронебойный\n • выстрел M-209\n • эффективная дальность 380м\n • прицельная дальность 500м\n • скорострельность 700 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы\n • Оптический прицел ACOG\n • Глушитель ПБиБС\n • Подствольный гранатомет M203\n SIG SG-550 в 1983 году был официально принят на вооружение швейцарской армии. В целом, автоматы семейства SIG SG-550 являются одними из лучших в своём классе, отличаясь высокой надёжностью, точностью стрельбы и удобством в обращении.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig_m1">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 – основной\n • 5,56x45 АР – бронебойный\n • эффективная дальность 250м\n • прицельная дальность 320м\n • скорострельность 700 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы\n • Интегрированный коллиматорный прицел\n • Глушитель ПБиБС\n • Подствольный гранатомет ---\n Модифицированный вариант винтовки SIG SG 550 – SIG SG-551 «Commando» для проведения штурмовых операций. Эта винтовка создавалось для ведения боев в условиях города. Чтобы облегчить вес, были убраны или заменены некоторые компоненты.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig_m2">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 – основной\n • 5,56x45 АР – бронебойный\n • эффективная дальность 500м\n • прицельная дальность 650м\n • скорострельность 700 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы\n • Интегрированный оптический прицел\n • Глушитель ПБиБС\n • Подствольный гранатомет ---\n Модификация для ведения снайперского огня. Оружие снабжено несъемным оптическим прицелом повышенной кратности.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-spas12">
		<text>Боеприпасы:\n • 12х70 дробь\n • 12x76 жекан\n • 12x76 дротик\n • Ёмкость магазина 8 патронов\n Гладкоствольное ружье SPAS-12 было разработано в конце 1970-х в качестве универсального боевого оружия для полиции и штурмовых подразделений армии. Данное оружие отличают высокая надёжность и гибкость применения; с другой стороны, оно довольно массивно, сложно в устройстве и дорого. Пожалуй, лучшего ствола для ближнего боя в Зоне не найти.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-spas12_m1">
		<text>Боеприпасы:\n • 12х70 дробь\n • 12x76 жекан\n • 12x76 дротик\n • Ёмкость магазина 8 патронов\n Модифицированный на уменьшение дисперсии этот SPAS-12 плохо подходит для стрельбы дробью, зато идеально для стрельбы жеканом или дротиком.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-svd">
		<text>Боеприпасы:\n • обычный 7,62x54мм 7Н1\n • бронебойный 7,62x54мм БП\n • снайперский 7,62x54мм 7Н14\n\n • эффективная дальность 800м\n • прицельная дальность 1000м\n • скорострельность 120 в/м\n • емкость магазина 10 патронов\n Обвесы\n • Интегрированный оптический прицел\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n Снайперская винтовка. Широко использовалась во всех боевых операциях, проводившихся советской и российской армиями с 1960-х. Зарекомендовала себя как исключительно надёжное и удобное в обращении оружие. В Зоне её особенно предпочитают опытные сталкеры группировки «Долг».</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-svd_m1">
		<text>СВДК (Индекс ГРАУ 6В9) - российская крупнокалиберная снайперская винтовка, разработанная и принятая на вооружение в рамках ОКР «Взломщик». Разработана на основе СВД и использует крупнокалиберный патрон 9,3х64мм 7Н33, российский военный вариант старого охотничьего патрона 9,3х64мм Бреннеке. Пуля данного патрона при выстреле из СВДК имеет дульную энергию порядка 4900 Дж и обеспечивает 80% пробитие брони толщиной 1 см на дальности 100 м. Штатным прицелом СВДК является оптический прицел 1П70 "Гиперон".\n Пистолетная рукоятка и складной вбок металлический приклад аналогичны таковым у СВД-С, за исключением увеличенной площади резинового затыльника приклада.\n Также могут использоваться патроны 9.3х64мм Brenneke.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-svu">
		<text>Боеприпасы:\n • обычный 7,62x54мм 7Н1\n • бронебойный 7,62x54мм БП\n • снайперский 7,62x54мм 7Н14\n\n • эффективная дальность 600м\n • прицельная дальность 800м\n • скорострельность 140 в/м\n • емкость магазина 10 патронов\n Обвесы\n • Интегрированный оптический прицел\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n Снайперская винтовка укороченная складывающаяся (СВУ-С). Современный компактный вариант СВД, выполненный по схеме булл-пап (схема, в которой магазин и механизмы расположены позади рукоятки управления огнём; достоинство этой схемы заключается в том, что при относительно большой длине ствола оружие остается компактным). Очень хороша в дальних путешествиях по Зоне, однако по сравнению с СВД, всё же страдает увеличением среднего рассеивания, что ограничивает дальность эффективного огня до средних дистанций.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-toz34">
		<text>Боеприпасы:\n • 12х70 дробь\n • 12x76 жекан\n • 12x76 дротик\n Широко распространённое и ничем особым не примечательное охотничье ружье-"вертикалка".</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-usp">
		<text>Боеприпасы:\n • обычный .45 ACP\n • улучшенный .45 ACP Гидрошок.\n • Ёмкость магазина 8 патронов\n Солидный ствол. Немецкое качество и надежность. Компактное оружие ближнего боя. Пользуется особой популярностью среди ветеранов Зоны.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-val">
		<text>Боеприпасы:\n • обычный 9x39 мм ПАБ-9\n • бронебойный 9x39 мм СП-6\n • снайперский 9х39 мм СП-5\n • эффективная дальность 200м\n • прицельная дальность 320м\n • скорострельность 650 в/м\n • емкость магазина 20 патронов\n Автомат специальный «Вал» (АС «Вал») создан на базе бесшумной винтовки снайперской специальной «Винторез», от которой отличается складывающимся прикладом, возможностью вести огонь очередями, а также более ёмким магазином. Изначально предназначался для применения спецподразделениями в условиях атаки, требующей бесшумной и беспламенной стрельбы.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-val_m1">
		<text>Боеприпасы:\n • обычный 9x39 мм ПАБ-9\n • бронебойный 9x39 мм СП-6\n • снайперский 9х39 мм СП-5\n • эффективная дальность 350м\n • прицельная дальность 400м\n • скорострельность 650 в/м\n • емкость магазина 20 патронов\nОт базовой модели отличается лучшей кучностью и настильностью, несъемным колиматорным прицелом.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-vintorez">
		<text>Боеприпасы:\n • обычный 9x39 мм ПАБ-9\n • бронебойный 9x39 мм СП-6\n • снайперский 9х39 мм СП-5\n • эффективная дальность 400м\n • прицельная дальность 650м\n • скорострельность 600 в/м\n • ёмкость магазина 10 патронов\nОбвесы:\n • Интегрированный прицел «ПСО-1»\n • Интегрированный глушитель\n • Подствольный гранатомёт ---\n Винтовка снайперская специальная предназначена для бесшумной и беспламенной снайперской стрельбы и снабжена интегрированным глушителем. С расстояния 400 метров пробивает бронежилет любой степени защиты. Очень ценимое сталкерами любого уровня оружие.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-vintorez_m1">
		<text>Боеприпасы:\n • обычный 9x39 мм ПАБ-9\n • бронебойный 9x39 мм СП-6\n • снайперский 9х39 мм СП-5\n • эффективная дальность 500м\n • прицельная дальность 750м\n • скорострельность 650 в/м\n • ёмкость магазина 20 патронов\nОбвесы:\n • Интегрированный прицел «ПСО-3»\n • Интегрированный глушитель\n • Подствольный гранатомёт ---\n Модификация ручной работы стандартной винтовки снайперской специальной ВСС "Винторез". Практически отсутствует износ оружия, увеличена начальная скорость полёта пули, более удобный приклад из высококачественной древесины. Секреты работы мастера, модернизировавшего эту винтовку, также как и его имя – неизвестны, известно лишь то, что изготовлена она в единственном экземпляре.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-walther">
		<text>Боеприпасы:\n • основной 9х19 мм ЦМО\n • улучшенный 9х19 мм PBP\n • Ёмкость магазина 16 патронов\n Отличный пистолет немецкого производства, отличающийся высокой надёжностью, ёмким магазином и хорошей точностью боя, особенно в данном варианте – под 9-миллиметровый патрон Parabellum.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-walther_m1">
		<text>Боеприпасы:\n • основной 9х18 мм\n • улучшенный 9х18 мм +P+\n • Ёмкость магазина 8 патронов\n Модификация пистолета для ведения огня боеприпасами калибра 9x18 мм.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-wincheaster1300">
		<text>Боеприпасы:\n • 12х70 дробь\n • 12x76 жекан\n • 12x76 дротик\n • Ёмкость магазина 6 патронов\n Гладкоствольное помповое ружье американского производства, созданное для применения в самых неблагоприятных условиях и отличающееся высокой надёжностью. Все детали снабжены антикоррозийным покрытием.</text>
	</string>
	<string id="grenade-f1">
		<text>Граната Ф1</text>
	</string>
	<string id="grenade-gd05">
		<text>ГД-05</text>
	</string>
	<string id="grenade-rgd5">
		<text>Граната РГД-5</text>
	</string>
	<string id="Weapons1">
		<text>Оружие</text>
	</string>
	<string id="wp_desert_eagle">
		<text>Черный ястреб</text>
	</string>
	<string id="wpn_hpsa">
		<text>Browning High-Power</text>
	</string>
	<string id="wpn_usp">
		<text>USP45 Compact</text>
	</string>
	<string id="wpn-abakan">
		<text>АН-94 «Абакан»</text>
	</string>
	<string id="wpn-abakan_m1">
		<text>«Абакан» снайперский</text>
	</string>
	<string id="wpn-abakan_m2">
		<text>«Абакан» штурмовой</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-grenade-launcher">
		<text>ГП-25 «Костёр»</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-grenade-launcher-m203">
		<text>M203</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-scope">
		<text>Прицел «ПСО-1»</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-scope-susat">
		<text>Прицел SUSAT</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-silencer">
		<text>Глушитель ПБиБС</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74">
		<text>АКС-74</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74_m1">
		<text>АК-74М «Скорострел»</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74u">
		<text>АКС-74У</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74u_m1">
		<text>АКС-74У «Спецназ»</text>
	</string>
	<string id="wpn-beretta">
		<text>Beretta 92FS</text>
	</string>
	<string id="wpn-bm16">
		<text>Обрез двустволки</text>
	</string>
	<string id="wpn-colt_m1">
		<text>Colt «Бесшумный»</text>
	</string>
	<string id="wpn-colt1911">
		<text>Colt 1911</text>
	</string>
	<string id="wpn-eagle_m1">
		<text>Desert Eagle</text>
	</string>
	<string id="wpn-fn2000">
		<text>FN 2000</text>
	</string>
	<string id="wpn-fort">
		<text>Fort 12</text>
	</string>
	<string id="wpn-fort_m">
		<text>Fort 15</text>
	</string>
	<string id="wpn-g36">
		<text>G 36</text>
	</string>
	<string id="wpn-gauss">
		<text>Гаусс-винтовка</text>
	</string>
	<string id="wpn-groza">
		<text>ОЦ-14 «Гроза»</text>
	</string>
	<string id="wpn-groza_m1">
		<text>Гроза «5.45»</text>
	</string>
	<string id="wpn-l85">
		<text>Enfield L85A2</text>
	</string>
	<string id="wpn-l85_m1">
		<text>L85A2 «Сбалансированная»</text>
	</string>
	<string id="wpn-l85_m2">
		<text>L85A2 «Облегченная»</text>
	</string>
	<string id="wpn-lr300">
		<text>LR-300ML</text>
	</string>
	<string id="wpn-lr300_m1">
		<text>LR-300ML «Снайперская»</text>
	</string>
	<string id="wpn-mp5">
		<text>HK MP5A3</text>
	</string>
	<string id="wpn-mp5_m1">
		<text>MP5 «9х18»</text>
	</string>
	<string id="wpn-mp5_m2">
		<text>MP5sd</text>
	</string>
	<string id="wpn-pb">
		<text>ПБ</text>
	</string>
	<string id="wpn-pm">
		<text>ПМ</text>
	</string>
	<string id="wpn-rg-6">
		<text>РГ-6</text>
	</string>
	<string id="wpn-rg6_m1">
		<text>РГ-6 м209</text>
	</string>
	<string id="wpn-rpg7">
		<text>РПГ-7у</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig220">
		<text>SIG-220</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig550">
		<text>SIG SG 550</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig_m1">
		<text>SIG SG 551 «Commando»</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig_m2">
		<text>SIG SG 550 «Снайперский»</text>
	</string>
	<string id="wpn-spas12">
		<text>SPAS-12</text>
	</string>
	<string id="wpn-spas12_m1">
		<text>SPAS-12 нарезной</text>
	</string>
	<string id="wpn-svd">
		<text>СВД</text>
	</string>
	<string id="wpn-svd_m1">
		<text>СВДК</text>
	</string>
	<string id="wpn-svu">
		<text>СВУ</text>
	</string>
	<string id="wpn-toz34">
		<text>ТОЗ-34</text>
	</string>
	<string id="wpn-val">
		<text>АС «Вал»</text>
	</string>
	<string id="wpn-val_m1">
		<text>Вал «Штурмовой»</text>
	</string>
	<string id="wpn-vintorez">
		<text>ВСС «Винторез»</text>
	</string>
	<string id="wpn-vintorez_m1">
		<text>Именной «Винторез»</text>
	</string>
	<string id="wpn-walther">
		<text>Walther P99</text>
	</string>
	<string id="wpn-walther_m1">
		<text>Walther «9х18»</text>
	</string>
	<string id="wpn-wincheaster1300">
		<text>Wincheaster1300</text>
	</string>

           <!-- Новое оружие, добавленное к стволам оригинала -->
   <string id="ars-p38">
    <text>Walther P38</text>
  </string>
   <string id="enc_arsenal_p38">
    <text>Немецкий самозарядный пистолет калибра 9 мм. Разработан фирмой «Карл Вальтер Ваффенфабрик». На вооружение вермахта был принят в 1938 году. Со временем он вытеснил пистолет Люгер-Парабеллум (хотя не полностью) и стал самым массовым пистолетом германской армии. Выпускался не только на территории Третьего рейха, но и на территории Бельгии и оккупированной Чехословакии. П38 также пользовался успехом у воинов Красной Армии и союзников как хороший трофей и оружие для ближнего боя. После войны производство вооружений в Германии на долгий срок было прекращено. Только в 1957 году в ФРГ возобновилось производство этого пистолета. Он поставлялся на вооружение бундесвера под маркой П-1. \n Можно разобрать гравировку на немецком языке "СС-Штандартенфюреру Вольфу фон Берков от командования войск СС"\n Боеприпасы:\n основной 9х19 мм ЦМО,\n улучшенный 9х19 мм PBP.</text>
  </string>

   <string id="wpn_pkm_name">
    <text>ПКМ</text>
  </string>
   <string id="wpn_pkm_description">
    <text>Боеприпасы:\n • 7.62х54R\n • эффективная дальность 800м\n • прицельная дальность 1200м\n • скорострельность 650 в/м\n • ёмкость коробки 100 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел ---\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n Модернизированный единый пулемёт ПКМ, принятый на вооружение ещё в 1969 году. Пулемёты серии ПК/ПКМ отличаются высокой надёжностью и пользуются заслуженной популярностью в войсках, невзирая на несколько переусложнённую двухступенчатую систему подачи патронов из ленты в ствол. Ствол быстросменный, имеет рукоятку для переноски. Питание осуществляется патронами из не рассыпной металлической ленты с замкнутым звеном. Штатная ёмкость лент составляет 100 (в ручном варианте) патронов.\n Подобным оружием обычно оснащаются тяжеловооружённые отряды военных сталкеров.</text>
  </string>

   <string id="wpn_aps_name">
    <text>Пистолет Стечкина</text>
  </string>
   <string id="wpn_aps_description">
    <text>Боеприпасы:\n • 9х18 – основной\n • 9х18 «P» – улучшенный\n • Ёмкость магазина: 20 патронов\n Пистолет АПС был разработан в конце 1940х – начале 1950х годов конструктором И. Я. Стечкиным и принят на вооружение Советской Армии в 1951 году, одновременно с пистолетом Макарова ПМ. По сравнению с ПМ АПС обеспечивал существенно большую огневую мощь и боевую эффективность, за счет большей емкости магазина и более длинного ствола. При необходимости из АПС можно вести огонь очередями, а благодаря наличию замедлителя темпа стрельбы, пистолет остается более или менее управляемым. В начале 80х годов был снят с вооружения СА, а на его место пришел пистолет АПБ (Автоматический пистолет бесшумный).</text>
  </string>

   <string id="ars-glock_19">
    <text>«Glock» 19</text>
  </string>
   <string id="enc_arsenal_glock_19">
    <text>Боеприпасы:\n • основной 9х19 мм ЦМО\n • улучшенный 9х19 мм PBP\n • Ёмкость магазина 15 патронов\n Пистолет Glock 19 (до 1990г носил название Glock 17 «Compact») является модификацией Glock 17 и по конструкции полностью ему идентичен. Однако в новый пистолет было внесено ряд изменений, направленных на уменьшение габаритов оружия. Так, при использовании тех же патронов 9х19 мм, что и в базовом образце, была уменьшена емкость магазина и укорочены ствол с рукоятью, что повлекло за собой уменьшение размеров внешних частей пистолета.</text>
  </string>

   <string id="wpn-luger">
    <text>Люгер Р08</text>
  </string>
   <string id="enc_weapons1_wpn-luger">
    <text>Боеприпасы:\n • основной 9х19 мм ЦМО\n • улучшенный 9х19 мм PBP\n • Ёмкость магазина 8 патронов\n Пистолет Люгера (Люгер P08) пистолет, разработанный в 1900 году австрийцем Георгом Люгером на основе конструкции пистолета Хуго Борхардта.\n Главным достоинством «Парабеллума» является высокая точность стрельбы, достигнутая за счёт удобной «анатомической» рукояти с большим углом наклона и легкого (почти спортивного) спуска. Сложный и дорогой в производстве, «Парабеллум», тем не менее, оказался очень удачным, и стал передовой оружейной системой для своего времени. Производится до настоящего времени.\n Существует много модификаций под патроны разного калибра и разной длины ствола. Люгер пользовался успехом у воинов Красной Армии и союзников как хороший трофей и оружие для ближнего боя.\n Данный пистолет калибра 9 мм с длиной ствола 102 мм. Можно разобрать гравировку на немецком языке *СС-Штандартенфюреру Вольфу фон Берков от командования войск СС*.</text>
  </string>

   <string id="ars-mauser_red9">
    <text>Mauser Red 9</text>
  </string>
   <string id="enc_weapons1_wpn_mauser_red9">
    <text>Боеприпасы:\n • основной 9х19 мм ЦМО\n • улучшенный 9х19 мм PBP\n • Ёмкость магазина 20 патронов\n Большинство Маузеров было выпущено под патрон 7.63мм Маузер (почти полностью аналогичен отечественному патрону 7.62х25мм ТТ). Кроме того, в 1916-м году Пруссия заказала Маузеру 150000 пистолетов под свой штатный патрон 9мм Парабеллум. От обычных пистолетов коммерческого выпуска они отличались в первую очередь калибром (9мм Парабеллум вместо 7.63 Маузер). Вторым важным отличием был прицел размеченный 50-500 метров.Такие пистолеты обозначались большой цифрой "9", вырезанной на щёчках рукоятки и залитой красной краской.</text>    
  </string>

   <string id="ars-rpk74">
    <text>РПК-74</text>
  </string>
   <string id="enc_arsenal_rpk74">
    <text>Боеприпасы:\n • 5,45x39 – основной\n • 5,45x39 БП – бронебойный\n • эффективная дальность 600м\n • прицельная дальность до 1000м\n • скорострельность 600 в/м\n • ёмкость магазина 45 патронов\n Обвесы:\n • Оптический прицел ---\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n Модифицированный пулемёт РПК-74М, выпущенный на базе ручного пулемёта Калашникова (РПК-74), отличающийся усилением конструкции ряда деталей, наличием планки для установки дневных или ночных прицелов, складным вбок пластиковым прикладом, более удобным пластиковым цевьём и ствольной накладкой. На дульной части ствола РПК закреплены несъёмные сошки с постоянной высотой линии огня.</text>
  </string>

   <string id="wpn-tt33">
    <text>«ТТ»</text>
  </string>
   <string id="enc_weapons1_wpn-tt33">
    <text>Боеприпасы:\n • 7,62x25мм обычный ТТ\n • 7,62x25мм со стальной пулей ПС\n • Ёмкость магазина 8 патронов\n О пистолете ТТ в наше время чаще говорят в криминальных хрониках, но это творение российского оружейника Федора Токарева не зря заслужило свою славу. Творение Токарева получило обезличенное наименование «7,62-мм самозарядный пистолет обр. 1930 года», но в процессе подготовки к массовому производству эта модель претерпела ряд изменений, упростивших технологию изготовления. В результате с 1934 г. на Тульском оружейном заводе начался массовый выпуск модели «7,62-мм пистолет ТТ обр. 1933 г.», а уже через несколько лет иначе, чем «ТТ» (Тульский, Токарев) ее не называли. Эта модель экспортировалась в ГДР, Польшу, Румынию, Болгарию, Северный Вьетнам, Афганистан, а Югославия, Венгрия, Китая и Северная Корея даже приобрели лицензии на производство ТТ и боеприпасов к нему.</text>    
  </string>

   <string id="ars-mp40">
    <text>«МР-40»</text>
  </string>
   <string id="enc_arsenal_mp40">
    <text>Боеприпасы:\n • основной 9х19 мм ЦМО\n • улучшенный 9х19 мм PBP\n • эффективная дальность 150м\n • прицельная дальность 180м\n • скорострельность 550 в/м\n • емкость магазина 32 патрона\n Обвесы:\n • Оптический прицел ---\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n Пистолеты пулеметы МП-38 и МП-40, часто ошибочно именуемые Шмайссерами, были разработаны немецким конструктором Фольмером на фирме Эрма (Erfurter Maschinenfabrik ), и поступили на вооружение Вермахта в 1938 и 1940 году, соответственно. Изначально они предназначались для вооружения десантников и экипажей боевых машин, однако в дальнейшем поступали на вооружение и в пехотные подразделения Вермахта и СС. Всего было выпущено порядка 1.2 миллиона штук МП-38 и МП-40. МП-40 представлял собой модификацию МП-38, в которой фрезерованная ствольная коробка была заменена штампованной.</text>    
  </string>

   <string id="wpn-ppsh41">
    <text>«ППШ-41»</text>
  </string>
   <string id="enc_weapons1_wpn-ppsh41">
    <text>Боеприпасы:\n • 7,62x25мм обычный ТТ\n • 7,62x25мм со стальной пулей ПС\n • эффективная дальность 200м\n • прицельная дальность 280м\n • скорострельность 900 в/м\n • емкость магазина 71 патрон\n Обвесы:\n • Оптический прицел ---\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n Пистолет-пулемёт Шпагина образца 1941 года (ППШ-41) под патрон 7,62x25 мм. Прост и надёжен, но при этом обладает весьма неплохими характеристиками.</text>    
  </string>

   <string id="ars-stg44">
    <text>«Sturmgewehr-44»</text>
  </string>
   <string id="arsenal_mod-stg44">
    <text>Боеприпасы:\n • 7.92x33мм\n • эффективная дальность 400м\n • прицельная дальность 600м\n • скорострельность 500 в/м\n • емкость магазина 30 патронов\n Sturmgewehr-44 – немецкая штурмовая винтовка образца 1943/44 г. Работает по принципу отвода пороховых газов через поперечное отверстие в верхней стенке ствола. Запирание канала ствола производится перекосом (поворотом) затвора в вертикальной плоскости. Перекашивание (поворот) затвора при запирании и отпирании осуществляется взаимодействием соответствующих наклонных плоскостей на затворе и затворной раме.</text>    
  </string>

   <string id="ars-vepr">
    <text>Вепрь-12 «Молот»</text>
  </string>
   <string id="enc_arsenal_vepr">
    <text>Боеприпасы:\n • 12х70 дробь\n • 12x76 жекан\n • 12x76 дротик\n • ёмкость магазина 8 патронов\nОбвесы:\n • Интегрированный коллиматорный прицел\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n Вепрь-12 «Молот» – многоцелевой гладкоствольный самозарядный карабин, предназначенный для охоты, спортивных соревнований, самообороны, а так же использования в качестве служебного оружия. Гладкоствольные ружья Вепрь-12 унаследовали общую компоновку и устройство автомата (ручного пулемёта) Калашникова, с газоотводным механизмом и запиранием поворотом затвора. Естественно, затворная группа и ствольная коробка были переконструированы с учётом использования охотничьих патронов. Для повышения коррозионной стойкости канал и патронник ствола, шток затворной рамы и газовая камера хромированы. Карабин имеет автоматическую затворную задержку.</text>    
  </string>

   <string id="wpn-winchester_m1">
    <text>Боевой винчестер</text>
  </string>
   <string id="enc_weapons1_wpn-winchester_m1">
    <text>Боеприпасы:\n • 12х70 дробь\n • 12x76 жекан\n • 12x76 дротик\n • ёмкость магазина 5 патронов\n Обвесы:\n • Оптический прицел---\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n Авторская модификация Winchester 1300. В подствольную ёмкость для патронов был встроен небольшой фрагмент артефакта "Грави", ориентированный таким образом, чтобы гравитационные потоки увеличивали скорость полёта пули и стабилизировали её в полете, за счёт чего увеличились дальность полёта боеприпаса и кучность.</text>
  </string>

   <string id="wpn-blaster">
    <text>«Станнер BS-rLS1.0»</text>
  </string>
   <string id="enc_weapons1_wpn_blaster">
    <text>Боеприпасы:\n • Аккумуляторы\n • ёмкость магазина 30 зарядов\n Обвесы:\n • Оптический прицел для Станнера BS-rLS1.0\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n Фанат утверждает, что это единственное в своем роде оружие было разработано им в 1996 году. Огромный минус – боеприпасов к нему не достать и не купить.</text>
  </string>

   <string id="wpn-m1000">
    <text>«М-1000 Даггер»</text>
  </string>
   <string id="enc_weapons1_wpn-m1000">
    <text>Боеприпасы:\n • обычный .45 ACP\n • улучшенный .45 ACP Гидрошок\n • ёмкость магазина 50 патронов\n Обвесы:\n • Интегрированный оптический прицел\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n Внешне похожая на легендарный Винторез, штурмовая снайперская винтовка М-1000 Даггер. Поговаривают, что на всей планете не сыщешь и дюжины таких. Эксклюзив.</text>
  </string>

   <string id="wpn-sr25">
    <text>«SR-25»</text>
  </string>
   <string id="enc_weapons1_wpn-sr25">
    <text>Боеприпасы:\n • 7.62х51 FMJ обычный\n • 7.62х51 AP бронебойный\n • эффективная дальность 800м\n • прицельная дальность 1100м\n • скорострельность 150 в/м\n • ёмкость магазина 20 патронов\n Обвесы:\n • Интегрированный оптический прицел\n • Интегрированный глушитель\n • Подствольный гранатомёт ---\n Винтовка SR-25 была разработана в начале 1990х годов. В основу винтовки SR-25 (Stoner Rifle model 25) легла конструкция винтовки Ar-15, модифицированная под патрон 7.62х51. Винтовка SR-25 оказалась довольно удачной, она обеспечивала высокую точность стрельбы и потому стала популярной как среди гражданских стрелков в США, так и среди полицейских снайперов. В девяностых годах вариант этой винтовки в комплекте с оптическим прицелом и быстросъемным глушителем этой же фирмы был принят на вооружение ВМФ США под обозначением Mark 11 Model 0 (Mk.11 Mod.0) sniper rifle.Основное назначение винтовок Mk.11 Mod.0 – прицельный огонь по живой силе противника на дальностях до 800 метров.</text>
  </string>

   <string id="ars-vihlop">
    <text>ВССК «Выхлоп»</text>
  </string>
   <string id="enc_arsenal_vihlop">
   <text>Боеприпасы:\n • 12.7x55 ПТ – снайперский\n • 12.7x55 ВПС – бронебойный\n • эффективная дальность 550м\n • прицельная дальность 650м\n • скорострельность 40 в/м\n • ёмкость магазина 5 патронов\n Обвесы:\n • Интегрированный прицел «ПКС-07»\n • Интегрированный глушитель М12.7-А\n • Подствольный гранатомёт ---\n Бесшумная крупнокалиберная снайперская винтовка «Выхлоп» разработана в ЦКИБ СОО в 2002 году, по спецзаказу ЦСН ФСБ России. Винтовка (снайперский комплекс ВКС/ВССК «Выхлоп») впервые была открыто продемонстрирована осенью 2005 года на выставке "Интерполитех" в Москве. ВССК «Выхлоп» построена в компоновке буллпап и имеет интегральный глушитель, снимаемый для транспортировки или чистки оружия. Основным назначением винтовки является малошумное и беспламенное поражение защищённых целей (живая сила в тяжёлых бронежилетах, в транспортных средствах) на дальностях до 600 метров. Насколько известно, комплекс «Выхлоп» выпущен в небольшом количестве и состоит на вооружении подразделений ЦСН ФСБ России.</text>
  </string>

   <string id="wpn-warlock">
    <text>«Ворлок-666»</text>
  </string>
   <string id="enc_weapons1_wpn-warlock">
    <text>Боеприпасы:\n • Энергетические аккумуляторы.\n • эффективная дальность 1000м\n • прицельная дальность 1800м\n • скорострельность 300 в/м\n • емкость аккумулятора 3 заряда\n Обвесы:\n • Интегрированный оптический прицел\n Странное самодельное оружие страшной убойной силы. По слухам изготовлен долговским механиком Гришкой Будулаем.</text>
  </string>
   <string id="wpn-warlock_error">
    <text>Неисправный «Ворлок»</text>
  </string>
   <string id="enc_weapons1_wpn-warlock_error">
    <text>Неисправный Ворлок.</text>
  </string>

   <string id="ars-m4_a1">
    <text>Colt M4A1</text>
  </string>
   <string id="enc_wpn-m4_a1">
    <text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 – основной\n • 5,56x45 АР – бронебойный\n • выстрел M-209\n • эффективная дальность 400м\n • прицельная дальность 550м\n • скорострельность 900 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы\n • Оптический прицел ACOG\n • Глушитель ПБиБС\n • Подствольный гранатомет  M203\n После появления очередного варианта винтовки M16 – модели Colt M16A3, на ее основе фирма Кольт спроектировала и новый автоматический карабин M4A1, получивший режим полностью автоматической стрельбы, взамен отсечек. Colt M4A1 отличается от более раннего M4 наличием планки Picatinny в верхней части ствольной коробки для крепления любых типов прицелов и оснащен цевьем Rail Interface System. В комплекте имеется быстросъемный глушитель, который крепится на пламегаситель карабина. Автоматический карабин Colt M4A1 с комплектом SOPMOD M4 в настоящее время состоит вооружении большинства американских подразделений специального назначения.</text>
  </string>

   <string id="ars-g36c">
    <text>HK G36C «Commando»</text>
  </string>
   <string id="enc_ars-g36c">
    <text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 – основной\n • 5,56x45 АР – бронебойный\n • эффективная дальность 320м\n • прицельная дальность 400м\n • скорострельность 800 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел ACOG\n • Глушитель ПБиБС\n • Подствольный гранатомёт ---\n Укороченная штурмовая винтовка Heckler-Koch HK G36C («Compact» или «Commando») модификация немецкой штурмовой винтовки G36, с универсальной направляющей планкой Picatinny и коротким стволом\цевьём. HK G36C «Compact» представляет из себя удобную и короткую штурмовую винтовку, идеально подходящую для боев в городских условиях и в различный помещениях.</text>
  </string>

   <string id="wpn-toz34_short">
    <text>Обрез ТОЗ-34</text>
  </string>
   <string id="enc_weapons1_wpn-toz34_short">
    <text>Боеприпасы:\n • 12х70 дробь\n • 12x76 жекан\n • 12x76 дротик\n • ёмкость магазина 2 патрона\nОбвесы:\n • Оптический прицел---\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n Обрез широко распространённого и ничем особым не примечательного охотничьего ружья-"вертикалки".\n Эффективен только в ближнем бою, 10-15 метров.</text>
  </string>

   <string id="wpn_rem870_magnum">
    <text>Remington 870 «Marine Magnum»</text>
  </string>
   <string id="enc_wpn_rem870_magnum">
    <text>Боеприпасы:\n • 12х70 дробь\n • 12x76 жекан\n • 12x76 дротик\n • эффективная дальность 60м\n • скорострельность 55 в/м\n • ёмкость магазина 7 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел ---\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n Гладкоствольное ружьё Remington 870 «Marine Magnum» был представлен фирмой Remington в 1950 году, и с тех пор является самым продаваемым в США помповым ружьём. Изначально созданный как универсальное охотничье оружие, Remington 870 выпускался и выпускается в десятках модификаций, в различных калибрах и подходит как для военных и полиции, так и для охотников и спортсменов, а также для самообороны.</text>
  </string>

   <string id="ars-c96">
    <text>Mauser C-96</text>
  </string>
   <string id="arsenal_mod-c96">
    <text>Боеприпасы:\n • 7,62x25мм обычный ТТ\n • 7,62x25мм со стальной пулей ПС\n • эффективная дальность 75м\n • ёмкость магазина 20 патронов\nОбвесы:\n • штатная кобура – приклад\n Маузер C-96 – выбор сталкера, который хочет максимально эффективно вложить свои самые дешёвые патроны в дело... Вернее, в тело. Чьё-нибудь. Пистолет модифицирован под патрон 7,62x25мм ТТ. Оружие автоматическое, с обоймой на двадцать патронов, разработанное в конце XIX века. Пистолет относится к наиболее мощным образцам автоматических пистолетов, действие автоматики которых основано на использовании энергии отдачи ствола при его коротком ходе. К достоинствам пистолета стоит отнести мощь, точность и дальность боя, хорошую живучесть оружия в боевых условиях. К недостаткам – сложность перезарядки, большие масса и габариты.</text>
  </string>

   <string id="ars-c96_priklad">
    <text>Приклад к Mauser C-96</text>
  </string>
   <string id="enc_ars-c96">
    <text>Съёмная кобура – приклад к Mauser C96. Приклад значительно снижает отдачу, повышая кучность стрельбы.</text>
  </string>

<string id="enc_arsenal_g18">
    <text>Боеприпасы:\n • 9х19мм Parabellum\n • 9х19мм +P+\n • эффективная дальность 75м\n • ёмкость магазина 31 патрон\n Пистолет Глок 18 был разработан австрийской фирмой Глок, вариант модели «17», имеющий возможность ведения автоматического огня, названный модель «18». Переводчик режимов огня находится на затворе, теоретический темп стрельбы около 1200 выстрелов в минуту. Возможен выпуск вариантов, стреляющих как очередями по 3 выстрела, так и полностью автоматическим огнём, но не в одном образце. Глок 18 может комплектоваться магазинами увеличенной ёмкости (31 патрон). Ряд фирм выпускают для него дополнительные аксессуары, вроде складного приклада или специального крепления, позволяющего использовать запасной магазин в качестве передней рукоятки для удержания. Некоторые детали модели «18» (в частности, затвор) выполнены не взаимозаменяемыми с аналогичными деталями пистолета Глок 17 из соображений безопасности.</text>
  </string>

        <string id="ars_g18">
		<text>Glock-18</text>
	</string>


           <!-- Оптика -->
   <string id="wpn-scope_blaster">
    <text>Оптический прицел для «Станнер BS-rLS1.0»</text>
  </string>
   <string id="enc_weapons1_scope_blaster">
    <text>Оптика для «Станнер BS-rLS1.0». Изготовлена по заказу Стрелка.</text>
  </string>

   <string id="ars-acog">
    <text>Прицел ACOG</text>
  </string>
   <string id="enc_arsenal_acog">
    <text>4-х кратный оптический прицел для винтовок НАТО.</text>
  </string>


          <!-- Новые Патроны -->
	<string id="ammo-7.92x33_name">
		<text>патрон 7,92х33</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.92x33_description">
		<text>Промежуточный патрон калибра 7,92х33 (Pistolen Patrone 43 m.E.), произведен в Германии в 1944 году, производитель: Metallwarenfabrik Treuenbritzen GmbH, Werk Sebaldushof, маркировка: «hla st 7 44», гильза стальная покрытая лаком, обыкновенная пуля со стальным сердечником в биметаллической оболочке, капсюль: Zdh 30/40, маркировка: черное кольцо по окружности капсюля.</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54r">
		<text>Лента с патронами 7,62х54</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54r_s">
		<text>7,62х54</text>
	</string>
	<string id="ammo_7.62x54r_description">
		<text>Патроны для единого армейского пулемета ПКМ</text>
	</string>

	<string id="ammo-blaster">
		<text>Аккумулятор</text>
	</string>
	<string id="ammo_blaster_description">
		<text>Аккумулятор для «Ворлок-666»</text>
	</string>
	<string id="ammo_blaster_original_description">
		<text>Аккумулятор для станнера Фаната</text>
	</string>

	<string id="ars-7.62x51_fmj">
		<text>Патроны 7.62x51мм НАТО</text>
	</string>
	<string id="ars-7.62x51_fmj_s">
		<text>7.62x51 FMJ</text>
	</string>
	<string id="ars-7.62x51_ap">
		<text>Патроны 7.62x51мм НАТО AP</text>
	</string>
	<string id="ars-7.62x51_ap_s">
		<text>7.62x51 AP</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_7.62x51_fmj">
		<text>Винтовочный боеприпас стандарта НАТО. Калибр – 7.62мм. Простая цельнометаллическая пуля.\n Патрон 7.62х51 НАТО, один из самых популярных винтовочно-пулеметных и охотничьих боеприпасов второй половины 20 века, начал свою историю в 1950х годах, когда в рамках программы создания легкой винтовки для Армии США была разработана целая линейка патронов под общим индексом Т65. Под этот патрон в мире выпускалось и выпускается значительное количество армейских винтовок и пулеметов. В середине 1950х годов американская компания Винчестер выпустила коммерческий вариант этого патрона под обозначением .308 Winchester, и в настоящее время этот патрон является одним из самых популярных в мире для охоты и целевой стрельбы. Гражданское оружие и боеприпасы в этом калибре производятся практически во всех частях света, где есть оружейные или патронные производства.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_7.62x51_ap">
		<text>Винтовочный боеприпас стандарта НАТО. Калибр – 7.62мм. Пуля со стальным сердечником, улучшенная бронебойность.</text>
	</string>

	<string id="ammo-12.7x55-fmj">
		<text>Патроны 12.7x55мм СЦ-130 ПТ</text>
	</string>
        <string id="ammo-12.7x55-fmj_s">
		<text>12.7x55 ПТ</text>
	</string>
	<string id="ammo-12.7x55-ap">
		<text>Патроны 12.7x55мм СЦ-130 ВПС</text>
	</string>
	<string id="ammo-12.7x55-ap_s">
		<text>12.7x55 ВПС</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo-12.7x55-fmj">
		<text>Патроны 12.7x55мм СЦ-130 ПТ – повышенной точности с оболочечной пулей от патрона 7Н34.\n Патроны 12.7х55мм серии СЦ-130 относятся к сегменту элитных, достаточно дорогостоящих боеприпасов. Предназначены для уничтожения и вывода из строя живой силы противника (в том числе защищённой индивидуальными средствами бронезащиты), легкобронированной и небронированной техники на дальностях до 600 метров.\n Применяются в снайперской винтовке ВССК «Выхлоп» и штурмовом автомате АШ-12.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo-12.7x55-ap">
		<text>Патроны 12.7x55мм СЦ-130 ВПС – повышенной пробивной способности с бронебойной пулей с двойным сердечником.\n 12.7x55мм СЦ-130 – российский винтовочный боеприпас, созданный в ЦКИБ СОО для малошумного и беспламенного поражения защищённых целей и живой силы в тяжёлых бронежилетах на дальностях до 600 метров. Патроны используют специально изготовленные утяжелённые пули и относительно короткие гильзы цилиндрической формы длиной 55 мм, энергетического потенциала которых хватает только на дозвуковой выстрел.\n Применяются в снайперской винтовке ВССК «Выхлоп» и штурмовом автомате АШ-12.</text>
	</string>

	<string id="ammo-7.62x25-p">
		<text>Патроны 7,62x25мм ТТ</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x25-p_s">
		<text>7,62x25 ТТ</text>
	</string>

	<string id="ammo-7.62x25-ps">
		<text>Патроны 7,62x25мм ПС</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x25-ps_s">
		<text>7,62x25 ПС</text>
	</string>

	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x25-p">
		<text>Стандартный пистолетный патрон пистолета ТТ-33 и ППШ-41. Простой сердечник, оболочечная пуля.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x25-ps">
		<text>Патрон, оснащённый пулей со стальным сердечником, для пистолета ТТ-33 и ППШ-41. Улучшенная бронебойная способность пули.</text>
	</string>

	<string id="ars-ammo_93x64_ap">
		<text>Патроны 9.3х64мм Brenneke</text>
	</string>
	<string id="ars-ammo_93x64_ap_s">
		<text>9.3х64 Br.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_ammo_93x64_ap">
		<text>Патрон калибра 9.3x64мм был разработан в Германии в 1910 году немецким конструктором Вильгельмом Бреннеке. Он стал самым мощным патроном в Европе из 9-миллиметровой группы.\n Данный патрон использовался в охотничьих ружьях для охоты на крупного зверя (буйвола, слона, носорога, гиппопотама). Оптимальная дистанция пристрелки этого патрона 160 м. После 300 м тяжёлая пуля начинает быстро падать.\n До Второй Мировой войны это был самый мощный винтовочный патрон в континентальной Европе и рекламировался он как «патрон для любого зверя на Земле».</text>
        </string>

	<string id="ars-ammo_93x64_sp">
		<text>Патроны 9СН (7Н33) снайперские</text>
	</string>
	<string id="ars-ammo_93x64_sp_s">
		<text>9.3x64 (7Н33)</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_ammo_93x64_sp">
		<text>Снайперский патрон 9.3х64мм (инд. 7Н33) с латунной гильзой снаряжается пулей со стальным сердечником, массой 16,6 г, с начальной скоростью 785-800 м/с и дульной энергией 4920 Дж, созданный на основе охотничьего патрона 9.3x64мм Brenneke. Под него же была разработана винтовка СВДК: снайперская винтовка Драгунова крупнокалиберная. Данный патрон из-за своей новизны и узконаправленного использования, пока очень редкий.</text>
        </string>
	<string id="ars-glock_17">
		<text>Glock-17</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_glock_17">
		<text>Боеприпасы:\n • 9х19мм Parabellum\n • 9х19мм +P+\n • эффективная дальность 75м\n • ёмкость магазина 17 патронов\nАвстрийский пистолет, разработанный фирмой Glock для нужд австрийской армии. Он стал первым образцом вооружения, разработанным этой фирмой. Получившийся в результате образец оказался довольно удачным и удобным для применения, благодаря чему позднее он был принят на вооружение армии Австрии под обозначением Р80. Благодаря своим боевым качествам и надёжности получил широкое распространение в качестве гражданского оружия самообороны.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ppsh">
		<text>Боеприпасы:\n • 7,62х25 мм ТТ\n • эффективная дальность 250м\n • прицельная дальность 400м\n • скорострельность 900 в/м\n • емкость магазина 71 патрон\nСоветский пистолет-пулемёт, разработанный в 1940 году конструктором Г. С. Шпагиным под патрон 7,62х25 мм ТТ и принятый на вооружение Красной Армии 21 декабря 1940 года. ППШ наряду с ППС-43 являлся основным пистолетом-пулемётом советских Вооружённых Сил в Великой Отечественной войне</text>
	</string>


</string_table>
