<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
	<string id="ui_map_desc_mp_agroprom_large">
		<text>Dziwne miejsce. Ten cichy budynek ma wiele sekretow, ale mimo niebezpieczenstw, stalkerow przyciagaja liczne artefakty, ktore mozna tu znalezc. Zwinne ruchy i celne strzaly sprawia, ze szczescie sie do ciebie usmiechnie...</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_agroprom_short">
		<text>Dziwne miejsce. Ten cichy budynek ma wiele sekretow, ale mimo niebezpieczenstw, stalkerow przyciagaja liczne artefakty, ktore mozna tu znalezc. </text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_atp_large">
		<text>Warsztaty to przedsionek Zony. Traktory, autobusy i ciezarowki zatrzymaly sie tu na zawsze. Nie znaleziono tu zadnych artefaktow, ale to miejsce jest popularne wsrod bandytow, ktorzy poluja tu na nowicjuszy i zabieraja im, co moga. Kryj sie za budynkami oraz za sprzetem i uwazaj na wrogow na dachach.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_atp_short">
		<text>Warsztaty to przedsionek Zony. Traktory, autobusy i ciezarowki zatrzymaly sie tu na zawsze.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_bath_large">
		<text>To tajemnicze miejsce w dziwny sposob przyciaga ludzi. Na zawsze pozostanie tajemnica, kto i dlaczego wybudowal ten eksperymentalny basen. Nie ma tu artefaktow. Stalkerzy ciagna tu do pozostalosci dziwnych maszyn i urzadzen. Obserwuj dachy i pamietaj, ze w tej okolicy panuje wyjatkowo silne promieniowanie.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_bath_short">
		<text>To tajemnicze miejsce w dziwny sposob przyciaga ludzi. Na zawsze pozostanie tajemnica, kto i dlaczego wybudowal ten eksperymentalny basen. </text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_factory_large">
		<text>Ponura, opuszczona fabryka. Nie wiadomo, ilu stalkerow tu zginelo. Pelno tu roznych anomalii, a mimo to stalkerzy przyciagani sa magnesem w postaci wartosciowych artefaktow. Uwaga na promieniowanie!</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_factory_short">
		<text>Ponura, opuszczona fabryka. Nie wiadomo, ilu stalkerow tu zginelo.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_garbage_large">
		<text>Czesc ogromnego wysypiska, na ktore po katastrofie w 1986 przywieziono gory radioaktywnych smieci, takich jak rozlatujace sie dzwigi czy sprzet komputerowy. Mozna tu znalezc resztki starych budynkow uzytkowych i ogromny hangar. Niedaleko znajduje sie wejscie do Zony i mozna znalezc wiele artefaktow. To wlasnie dlatego stalkerzy zjawiaja sie tu w poszukiwaniu latwej zdobyczy.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_garbage_short">
		<text>Czesc ogromnego wysypiska, na ktore po katastrofie w 1986 przywieziono gory radioaktywnych smieci, takich jak rozlatujace sie dzwigi czy sprzet komputerowy.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_lost_village_large">
		<text>Opuszczona, zapomniana przez Boga i ludzi wioska w glebi Zony. Male, plytkie, rdzawe jezioro pelne wrakow samochodow, wywoluje w sercach ludzi przebywajacych w Zonie podswiadomy strach. Uwazaj na snajperow, lecz pamietaj, ze Zona woli odwaznych.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_lost_village_short">
		<text>Opuszczona, zapomniana przez Boga i ludzi wioska w glebi Zony. Male, plytkie, rdzawe jezioro pelne wrakow samochodow, wywoluje w sercach ludzi przebywajacych w Zonie podswiadomy strach.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_1_large">
		<text>Baza wojskowa, w ktorej pozostaly zepsute ciezarowki, transportery opancerzone, koszary i zniszczone centrum dowodzenia. Jednak prawda o tym miejscu jest inna, niz sie wydaje. Baza jest bogata w artefakty, a za kazdym rogiem czai sie wrog. Pokaz, na co cie stac i odbierz nagrode!</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_1_short">
		<text>Baza wojskowa, w ktorej pozostaly zepsute ciezarowki, transportery opancerzone, koszary i zniszczone centrum dowodzenia.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_2_large">
		<text>Ta stara wioska to zlowieszcze miejsce i smiertelna pulapka. Ale jesli zaszedles tak daleko mimo ryzyka, jestes gotow umrzec nagla smiercia. Zadne miejsce nie jest tu bezpieczne, musisz wiec liczyc na swoj celownik i tlumik, jesli chcesz zostac w jednym kawalku.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_2_short">
		<text>Ta stara wioska to zlowieszcze miejsce i smiertelna pulapka. Ale jesli zaszedles tak daleko mimo ryzyka, jestes gotow umrzec nagla smiercia.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_prypiat_large">
		<text>Prypec to byle miejsce zamieszkania pracownikow elektrowni jadrowej - a raczej to, co z niego zostalo. Te przemyslowe ruiny sa wyjatkowo niebezpieczne. Tutaj naprawde trzeba miec sie stale na bacznosci.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_prypiat_short">
		<text>Prypec lezy niedaleko Czarnobylskiej Elektrowni Jadrowej - pamiatki po katastrofie.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_railraod_short">
		<text>Niewielka stacja kolejowa na terenie fabryki "Rostok". </text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_railroad_large">
		<text>Niewielka stacja kolejowa w fabryce Rostok. Zardzewiale wagony i lokomotywy diesla stoja teraz na wiecznym rozwidleniu drog. Liczne znajdowane tu artefakty przyciagaja zdesperowanych stalkerow z calej Zony. </text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_rostok_large">
		<text>Pod stertami metalu i za betonowymi murami w fabryce panuje przedziwna cisza. W poprzednim stuleciu miejsce to tetnilo zyciem, robotnicy spieszyli na swoja zmiane, a z glosnikow rozbrzmiewaly slogany... Teraz w fabryce nikt juz nie pracuje.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_rostok_short">
		<text>W opuszczonej fabryce, pod stertami metalu i za betonowymi murami panuje gleboka cisza.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_workshop_large">
		<text>Zanim zjawila sie tu "Powinnosc", byly to obrzeza fabryki "Rostok". Na tym zniszczonym terenie znalezc mozna mnostwo artefaktow. Puste hangary i magazyny na kazdym kroku roja sie od niebezpieczenstw. Badz bardzo ostrozny i bacznie obserwuj biala wieze.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_workshop_short">
		<text>Zanim zjawila sie tu "Powinnosc", byly to obrzeza fabryki "Rostok". Na tym zniszczonym terenie znalezc mozna mnostwo artefaktow.</text>
	</string>
</string_table>
