<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
  <string id="esc_bridge_soldiers_start_11">
    <text> Tu nie ma przejœcia, stalkerze.</text>
  </string>
  <string id="esc_bridge_soldiers_start_12">
    <text>Tylko ¿e ja muszê tam pójœæ.</text>
  </string>
  <string id="esc_bridge_soldiers_start_13">
    <text>Ale nie wolno!\nJeœli jednak koniecznie chcesz iœæ...to mo¿esz, ale za piêæ stów do ³apy.</text>
  </string>
  <string id="esc_bridge_soldiers_start_14">
    <text>Bierz kasê.</text>
  </string>
  <string id="esc_bridge_soldiers_start_15">
    <text>Teraz s³uchaj. My sobie chwilê  popatrzymy na komary i motylki, kto przechodzi nie widzimy. A co dalej - to siê zobaczy.</text>
  </string>
  <string id="esc_bridge_soldiers_start_21">
    <text>Zwiewaj st¹d, póki czas. Bo siê wnerwimy!</text>
  </string>
  <string id="esc_bridge_soldiers_start_24">
    <text>Nie mam tyle kasy.</text>
  </string>
  <string id="esc_bridge_soldiers_start_25">
    <text>No to sp³ywaj tam sk¹d przyszed³eœ. Nie próbuj siê po cichu bokiem przedostaæ, zastrzelimy jak œlepego psa. \nDorobisz siê, to wrócisz. </text>
  </string>
  <string id="esc_lager_no_talk_11">
    <text>Naznaczony, odejdŸ st¹d. Mo¿esz nawet odlecieæ, bo jak nie, to swoim sposobem ci pomo¿emy.</text>
  </string>
  <string id="esc_lager_no_talk_111">
    <text>A to co, odbi³o wam?</text>
  </string>
  <string id="esc_lager_no_talk_21">
    <text>Czeœæ! Czego chcesz?</text>
  </string>
  <string id="esc_lager_no_talk_31">
    <text>Nasz szef chce ciê widzieæ. Mo¿esz przejœæ, ale to nie znaczy, ¿e ciê tu mile widzimy..</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_start_11">
    <text>Powitaæ, brachu.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_start_12">
    <text>Przewodniku, muszê odnaleŸæ Doktora.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_start_13">
    <text>A to ciekawe, sk¹d ty wiesz o Doktorze?</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_start_14">
    <text>Mnie tu Duch do ciebie przys³a³. Pomó¿ mi siê z nim spotkaæ, bo to pilne</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_start_15">
    <text>Mog³eœ od tego zacz¹æ.\nZnajdziesz go w kryjówce Strie³oka, on tam przebywa. Jeœli jesteœ tym za kogo siê podajesz, wiesz gdzie to jest.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_start_16">
    <text>Dziêkujê.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_start_21">
    <text>Witaj, bracie.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_talk_level_0">
    <text>Powiesz mi coœ wiêcej o tym miejscu?</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_talk_level_1">
    <text>Ta droga prowadzi do Zony. Na twoim miejscu nie zbli¿a³bym siê za bardzo do placówki, bo jeszcze ¿o³nierze ciê zobacz¹ - a maj¹ rozkaz strzelaæ do naszej braci bez ostrze¿enia. Dalej na pó³noc jest zniszczony most, ale tam równie¿ utworzyli placówkê. Otwarty teren roi siê od dzikich psów, wiêc dla ¿ó³todzioba to niezbyt bezpieczne miejsce. Aha, od czasu do czasu pojawiaj¹ siê te¿ mutanty.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_talk_level_10">
    <text>A jak siê zachowaæ przy ¿o³nierzach pod mostem? Przecie¿ trzeba tamtêdy przejœæ.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_talk_level_11">
    <text>Dobra, masz takie dwie mo¿liwoœci. Jeœli na s³u¿bie bêdzie Kuzniecow, nie zapomnij ¿e goœæ ma poci¹g do kasy. Spora szansa ¿e ciê przepuœci, jak dasz mu w ³apê. Ale jak braknie ci gotówki, albo ktoœ inny ma zmianê, jest jeszcze inny sposób. Wróæ wzd³u¿ torów po lewej ich stronie. Dojdziesz do ma³ego tunelu, który przechodzi przez nasyp. Tylko pamiêtaj, ¿e nie mog¹ ciê zobaczyæ! I jeszcze jedno: tam ko³o tunelu,  mo¿e ciê czekaæ bliskie spotkanie z mutantami i zombiakami.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_talk_level_2">
    <text>A co jest dalej na pó³noc, za placówk¹?</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_talk_level_21">
    <text>Tam jest Wysypisko. Nieprzyjemne miejsce.  Tyle promieniuj¹cych œmieci, ¿e ko³o nich przejœæ siê nie da.</text>
  </string>
  <string id="escape_factory_assault_start_31">
    <text>Witaj kamracie. Wilk mnie uprzedzi³, ¿e siê zjawisz. Masz jeszcze jakieœ dodatkowe pytania?</text>
  </string>
  <string id="escape_factory_assault_start_311">
    <text>Mam. Ilu jest bandytów w obozie?</text>
  </string>
  <string id="escape_factory_assault_start_3111">
    <text>A jest ich siedmiu lub oœmiu. Dwóch stoi przy bramie, w prawym budynku przy ognisku siedzi te¿ dwóch i dwóch w budynku po lewej, gdzie trzymaj¹ ¯wawego. Po placu te¿ siê zawsze ktoœ krêci... No co, pomódl siê i zaczynamy.</text>
  </string>
  <string id="escape_factory_assault_start_31111">
    <text>Zaczynamy, niech twoi ludzie dupska podnosz¹.</text>
  </string>
  <string id="escape_factory_assault_start_31112">
    <text>Nie. Zrobilibyœcie za du¿o ha³asu. Sam to za³atwiê.</text>
  </string>
  <string id="escape_factory_assault_start_311121">
    <text>Rób, jak uwa¿asz. W razie czego krzycz... Zajebiœcie, Rambo siê nam znalaz³!</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_41">
		<text>Aleœmy siê nastrzelali. Na pewno Wilk siê ucieszy.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_51">
		<text>Jest ich wiêcej! ZnajdŸ sukinsynów i ich rozwal!</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_61">
		<text>Nooo, stary! To by³o coœ! sam za³atwi³eœ ich wszystkich, a dla nas ¿adnego nie zostawi³eœ. W ¿yciu bym w to nie uwierzy³, gdybym na w³asne oczy nie widzia³! Zaskoczy³eœ mnie, stary...</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_71">
		<text>No i gdzie s¹ te sterty wrogów, których zabi³eœ? Mocny to ty tylko w gêbie jesteœ. Zje¿d¿aj!</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_2">
		<text>Wybacz, stary, ale by³bym wdziêczny, gdybyœ siê ulotni³, dobrze? Czekam tu na kogoœ...</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_21">
		<text>Mam kilka pytañ.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_211">
		<text>No to dawaj.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_2111">
		<text>Co mo¿esz mi powiedzieæ o Zonie?</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_21111">
		<text>Tylko tyle chcesz wiedzieæ? WeŸ tydzieñ wolnego i potem wróæ do mnie. S³uchaj, ja sobie ceniê swój czas i w tym momencie mam co robiæ...\nDam ci podstawow¹ wiedzê, a potem radŸ sobie sam. Jakieœ trzy kilometry na pó³noc st¹d znajdziesz Wysypisko. To tam wywalano wszystkie odpady radioaktywne z elektrowni. Wysoki poziom promieniowania, anomalie na ka¿dym kroku, wiêc tym samym mnóstwo artefaktów, tylko ¿e nie wiele wartych. Tam uwa¿aj na bandy i patrole "Powinnoœci". Na zachód od Wysypiska jest dawny Instytut Badawczo Naukowy Agroprom. Tam zbyt wiele cennych artefaktów nie znajdziesz, wiêc mo¿esz to olaæ. A na wschód le¿y Dolina Mroku. Czart j¹ wie... To jest dosyæ dziwne miejsce. Wydaje siê byæ spokojne, pomijaj¹c kilku bandziorów, którzy siê tam w³ócz¹. Ale coœ czujê, ¿e to miejsce kryje w sobie jakieœ tajemnice. Aha, jest jeszcze fabryka Rostok, tu¿ za Wysypiskiem. To teren stalkerów. Znajdziesz tam wielu oblatanych kolesiów - od nich dowiesz siê reszty.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_2113">
		<text>Zmieni³em zdanie. Dziêki.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_3">
		<text>Dziêki. \nW porz¹dku, s³ucham ciê uwa¿nie.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_31">
		<text>Handlarz powiedzia³ mi, ¿e mo¿esz coœ wiedzieæ o Strie³oku.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_311">
		<text>Dlaczego ostatnio wszyscy siê nim tak mocno interesuj¹? Nie mogê powiedzieæ, ¿ebym go zna³ osobiœcie. Prawda jest taka - jego ludzie kiedyœ ostrzelali kilka razy moich ch³opaków. Nikt nie ucierpia³ - okaza³o siê, ¿e jego ekipa czeka³a tam na kogoœ innego, wiêc siê rozeszliœmy w pokoju. Obrzuciliœmy siê bluzgami przez w¹wóz i ka¿dy ruszy³ w swoj¹ drogê. Sieryj, mój brat, siedzi teraz w hangarze na Wysypisku - dam ci jego wspó³rzêdne, ¿ebyœcie mogli sobie pogadaæ. On wie wiêcej o Strie³oku. \nB¹dŸ ostro¿ny przy wyjœciu - jakaœ ma³a banda siê tam ulokowa³a. A tak przy okazji, œciga³o mnie kilka poczwar i wygl¹da na to, ¿e jeszcze tam s¹. Mo¿e byœ mi z nimi pomóg³? Spacerek, mo¿esz mi wierzyæ.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_3111">
		<text>Dziêki za informacje, doceniam to.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_5">
		<text>Apteczkê! Daj apteczkê!</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_55">
		<text>Masz. </text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_56">
		<text>Nie mam. Przykro mi.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_61">
		<text>Dwa razy uratowa³eœ mi ¿ycie, stary, a takich rzeczy siê nie zapomina. WeŸ to... wiêcej nie mam!</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_611">
		<text>Dziêkujê.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_121">
		<text>Nasz szef chcia³ siê z tob¹ widzieæ. Ale to nie znaczy, ¿e jesteœ tu mile widziany. Ruszaj!</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_2">
		<text>Zaczekaj, Naznaczony! W tym momencie nikt w obozie nie bêdzie chcia³ z tob¹ rozmawiaæ.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_21">
		<text>Dlaczego?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_212">
		<text>Trzeba kretynem byæ, by gadaæ z by³ym pasa¿erem trupiarki. Najpierw musisz udowodniæ, ¿e jesteœ w porz¹dku.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_2121">
		<text>Jakiej "trupiarki"? O czym ty mówisz?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_21211">
		<text>Cholera wie, co to jest tak naprawdê. Tak czy siak, to teraz rzadkoœæ, najgorsza z mo¿liwych... Czemu ja w ogóle o tym z tob¹ gadam?! Nie wiem, mo¿e i jestem przes¹dny, ale na twoim miejscu Naznaczony, zmy³bym siê st¹d, póki czas.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_2122">
		<text>A co mogê zrobiæ, ¿eby ludzie zaczêli mi ufaæ?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_21221">
		<text>Musisz przejœæ próbê handlarza, a my popatrzymy. Jak jesteœ w porz¹dku, nie chwytasz od razu za broñ i masz ³eb na karku, to z pewnoœci¹ dojdziemy do porozumienia - o to siê nie bój.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_22">
		<text>W porz¹dku, niech i tak bêdzie.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_3">
		<text>Witaj, Naznaczony. Czego chcesz?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_11">
		<text>Dobrze, ¿e jesteœ Naznaczony! Potrzebujemy pilnie twojej pomocy.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_111">
		<text>S³ucham ciê.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_1111">
		<text>Wo³aj¹ na mnie Fanatyk i pod nieobecnoœæ Wilka jestem tu prze³o¿onym. Kilku najemników wpad³o tu wczoraj... twarde bydlaki, mo¿esz mi wierzyæ. Przyszli i zaczêli stawiaæ ostre ¿¹dania: "Macie jeden dzieñ, aby opuœciæ wioskê", "To bêdzie nasza nowa baza". Wróc¹ dziœ w nocy i jak siê domyœlasz, na rozmowie siê nie skoñczy.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_11111">
		<text>No i co zamierzacie zrobiæ?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_111111">
		<text>Urz¹dzimy zasadzkê, bo inaczej, by³by pewnie nasz koniec. S¹ dobrze uzbrojeni i s¹ przeszkoleni taktycznie, tak ¿e w g³owie siê nie mieœci. A u nas s¹ same dzieciaki. Wiêc postanowiliœmy ukryæ siê w domach, ¿eby wygl¹da³o na to, ¿e odeszliœmy. No i jak przyjdzie w³aœciwy moment, zaatakujemy. Takiego wojownika jak ty, teraz w³aœnie nam potrzeba. Po wszystkim, to byœmy ci odpowiednio podziêkowali. Wiesz, ¿e dotrzymujemy s³owa! No to, co ty na to? Pomo¿esz nam?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_1111111">
		<text>Oczywiœcie, ¿e pomogê.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_11111111">
		<text>Resztê czasu poœwiêæmy na przygotowania do walki. Oto jaki mam plan: najbardziej beznadziejnych kotów schowamy w domach i piwnicach. Zabronimy im siê stamt¹d ruszaæ, bo inaczej mog¹ swoich pozarzynaæ. Ty, ja i kilku innych dobrych strzelców zajmiemy najlepsze pozycje, ¿eby mieæ oko na ca³y teren wokó³ ogniska. Jak tylko siê zbli¿¹ do ogniska, ostrzelamy ich ze wszystkich stron! Nadejd¹ od strony mostu... nie s¹dzê, ¿eby trzeba by³o d³ugo czekaæ. ZnajdŸ sobie kryjówkê z dobrym widokiem i czekaj na mój sygna³. Rozejrzyj siê, ale pamiêtaj, ¿e na otwartym terenie nie masz ju¿ takich wielkich szans. Twoja decyzja.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_111111111">
		<text>Zgoda, znajdê sobie stanowisko.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_1111112">
		<text>Nie, jeszcze nie jestem gotowy.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_11111121">
		<text>Szkoda. Przyda³by siê nam taki ¿o³nierz. Chyba musimy sobie radziæ sami...</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_21">
		<text>Czekamy na tych piêknisiów. Coœ mi mówi, ¿e s¹ tu¿ za wzgórzem.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_31">
		<text>GroŸnym cz³owiekiem jesteœ, Naznaczony! Nie chcia³bym ci stan¹æ na drodze. Nigdy!</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_311">
		<text>Taa, coœ w tym rodzaju.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_3111">
		<text>WeŸ od nas na pami¹tkê.  \nOd jednego ¿o³nierzyka dosta³em receptê na "Korale babci". Zajrzyj do PDA. Mam nadziejê, ¿e o nas nie zapomnisz. \nA tak przy okazji - stokrotne dziêki za pomoc. Ocaliliœmy dzieciaki, Naznaczony.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_41">
		<text>Hej, Naznaczony! Dobrze ciê widzieæ!</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_411">
		<text>Witam ciê równie¿.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_412">
		<text>A tak w ogóle, to gdzie Wilk poszed³?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_4121">
		<text>On, dosta³ wiadomoœæ od jakiegoœ stalkera, który przechodzi³. Spakowa³ manatki, wzi¹³ skrzynkê dynamitu i ruszy³ w g³¹b Zony. Akurat wracam do zdrowia po ranach z Kordonu, wiêc poprosi³ mnie, ¿ebym siê zaopiekowa³ dzieæmi.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_0">
		<text>Mam pytania.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_1">
		<text>Pytaj, spróbujê pomóc.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_10">
		<text>Dziêkujê.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_2">
		<text>Co wiesz o Zonie?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_21">
		<text>Wiele ró¿nych rzeczy. Pytaj konkretniej.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_211">
		<text>Co siê znajduje w centrum Zony?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_2111">
		<text>No tak, to jest konkretne pytanie... Od dwóch lat szukam na nie odpowiedzi! Wci¹¿ jednak nie uda³o mi siê znaleŸæ drogi do centrum - przynajmniej nie takiej, z której móg³bym wróciæ ¿ywy. Razem z kumplami próbowaliœmy siê ju¿ przedrzeæ wiele razy. Ja ledwo, ledwo zdo³a³em ujœæ z ¿yciem, a moi kumple... có¿... jedni zdo³ali, inni nie... \nZapytasz, po co w ogóle tam szliœmy. Goniliœmy za naszymi marzeniami, chcieliœmy, ¿eby siê spe³ni³y.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_21111">
		<text>To marzenia mog¹ siê spe³niæ?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_211111">
		<text>Jest taka piêkna opowieœæ o maszynie spe³niaj¹cej ¿yczenia. Podobno w centrum Zony znajduje siê miejsce, w którym wszelkie twoje pragnienia, niewa¿ne jak dziwaczne, staj¹ siê rzeczywistoœci¹. Ale wiesz co? Ja nie mam w¹tpliwoœci, ¿e w centrum Zony mo¿esz wyci¹gn¹æ kopyta na setki sposobów i ju¿ przesta³em wierzyæ w tê maszynê. Nie ryzykuj nawet. Nie op³aca siê.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_212">
		<text>Sk¹d siê ta Zona w ogóle wziê³a ?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_2121">
		<text>Jak w 2006 roku, dosz³o do kolejnej eksplozji, wtedy siê pojawi³a. Wiem, ¿e to niezbyt dobra odpowiedŸ. Problem jest taki, ¿e ma³o kto zna ca³¹ prawdê, jeœli w ogóle jest ktoœ taki.</text>
  </string>
  <string id="escape_lager_volk_info_213">
    <text>Co ciebie sprowadzi³o do Zony? </text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_2131">
		<text>Kiedyœ pracowa³em w kopalni, dopóki jej nie zamknêli. Nie mia³em pieniêdzy, nie mia³em perspektyw. Wtedy us³ysza³em plotki o wielkich bogactwach ukrytych wewn¹trz Zony. Mia³em trochê doœwiadczenia, wiêc pomyœla³em: zaryzykujê. Nie powiem, ¿ebym siê jakoœ specjalnie tu dorobi³, ale jednak trochê kasy zdoby³em. Typowa opowieœæ - wiêkszoœæ z nas znalaz³a siê tu w ten sam sposób.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_214">
		<text>Co jest najniebezpieczniejsze w Zonie?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_2141">
		<text>Ciê¿ko stwierdziæ. Jest tyle zagro¿eñ i niespodzianek, ¿e pewnie nawet nie wszystkie zobaczysz. Starczy, ¿eby obdarowaæ kilka osób, tak czy inaczej. Mam odgryziony palec u nogi, w³osy mi wypadaj¹ od promieniowania, a Spalacz usma¿y³ mi pó³ nogi... Tam s¹ same paskudztwa, stary. Kiedyœ natkn¹³em siê na pijawkê - o tym spotkaniu to wola³bym zapomnieæ. Wiêc mo¿emy sobie gadaæ i gadaæ, ale dopóki na w³asnej skórze tego nie poznasz, to nie bêdziesz mia³ zielonego pojêcia. Mam jedn¹ jedyn¹ radê: uwa¿aj. Wszêdzie i zawsze.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_3">
		<text>S³ysza³eœ o goœciu zwanym Strie³ok?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_31">
		<text>O ile pamiêtam, to on jest tym jedym z twardzieli. Nigdy go nie spotka³em. Có¿, od pewnego czasu do centrum nie chadzam, a na obrze¿ach tylko niedoœwiadczeni dzia³aj¹. ZnajdŸ kogoœ, kto ci¹gle zapuszcza siê w g³¹b Zony i go wypytaj.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_4">
		<text>Co wiesz o "trupiarkach"?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_41">
		<text>Nie wiem nic i wiedzieæ nie chcê! \nWybacz, s³ysza³em o tym, co ci siê przydarzy³o... Trochê za bardzo to tajemnicze. Cz³owiek miesi¹c posiedzi w tych stronach i si³¹ rzeczy do koñca ¿ycia staje siê przes¹dny. Umarlaki na pace, umarlaki za kó³kiem... Kim oni s¹, sk¹d siê wziêli i po co? Mam tylko nadziejê, ¿e z grobu nie wstali.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_11">
		<text>Witam. Po co przyszed³eœ?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_111">
		<text>Hej. Muszê siê zobaczyæ ze ¯wawym. Powiesz gdzie go znajdê?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_1111">
		<text>¯wawy ma spore k³opoty. Niedaleko st¹d jego grupê napadli bandyci. Ledwie da³ radê wys³aæ mi sygna³ SOS. Wygl¹da na to, ¿e resztê ch³opaków bandyci za³atwili. Moi ludzie powiedzieli mi, ¿e sukinsyny s¹ teraz na starym parkingu, tym po drugiej stronie drogi.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_11111">
		<text>Swoich z niewoli nie wyci¹gniesz? To chyba kiepski z ciebie przyjaciel. A mo¿e po prostu jesteœ za cienki?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_111111">
		<text>Przywaliæ ci, chcesz?.. To nie takie proste. Mam za ma³o ludzi, a ci których mam, to w wiêkszoœci koty. Nie mogê ryzykowaæ. Jak stracimy obóz, to dla tych zwyk³ych stalkerów zrobi siê nieweso³o. No a ty? Jak siê strasznie nie boisz, to schowam dumê do kieszeni i pozwolê sobie pomóc. To co, jak bêdzie z tymi bandziorami?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_1111111">
		<text>Myœlisz, ¿e sam da³bym radê?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_11111111">
		<text>Nie, sam nie masz szans. Moi zwiadowcy to dobrzy ¿o³nierze i w tej chwili s¹ tu¿ za tymi debilami. Razem mo¿e siê wam udaæ. Co myœlisz? Masz tyle odwagi?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_111111111">
		<text>Spróbujê.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_1111111111">
		<text>I o to chodzi! Dobra, da³em ci wspó³rzêdne ch³opaków. Zaraz ich o tobie powiadomiê.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_111111112">
		<text>Odwagê mam, ale nie pójdê.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_111111121">
		<text>Taak, gówno masz, nie odwagê. Zje¿d¿aj, na co czekasz?!</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_21">
		<text>No i jak by³o?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_211">
		<text>Twoi ludzie i ja zrobiliœmy na parkingu porz¹dek.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_2111">
		<text>Zajebiœcie, stary! Masz, weŸ to - to taka nagroda ode mnie.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_212">
		<text>Elegancko przeczesa³em ca³y parking. Teraz jest tam czysto.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_2121">
		<text>Wspaniale! Ch³opaki mówi¹ mi, ¿e da³eœ czadu jak nale¿y! Masz tu trochê kasy... Tak na pami¹tkê, nie wliczaj¹c naszej olbrzymiej wdziêcznoœci. No a w ramach premii dostaniesz jeszcze coœ ode mnie...</text>
  </string>
  <string id="escape_lager_volk_talk_21211">
    <text>Hej.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_213">
		<text>Pracujê nad tym.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_2131">
		<text>Informuj mnie, dobra?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_31">
		<text>Nie mam czasu na durne pogawêdki. Sp³ywaj.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_311">
		<text>Kapujê, g³upi nie jestem.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_41">
		<text>Witaj, Naznaczony. Co ciê sprowadza?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_51">
		<text>Jakieœ nowinki, stalkerze?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_511">
		<text>Co ja ci mogê powiedzieæ? Na parkingu byli bandyci, wiêc trochê poczyœciliœmy. To chyba tyle.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_5111">
		<text>Aleœ skromniœ! S³uchaj, skoro za³atwi³eœ tamtych bandziorów, nie mogê ciê tak puœciæ z niczym...</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_11">
		<text>Dziêki, brachu! Wyœwiadczy³eœ nam wielk¹ przys³ugê! Nie wiem nawet, jak ci dziêkowaæ...</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_111">
		<text>S³uchaj, potrzebny mi ten pendrive, który mia³eœ przynieœæ do handlarza. Masz go?</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_1111">
		<text>Tak, mam... te dupki nie potrafi¹ cz³owieka nawet dobrze obszukaæ. A co tam, bierz! W koñcu ocali³eœ mi ¿ycie. Dobrze go schowa³em, tacy frajerzy za nic by go nie znaleŸli.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_11111">
		<text>Dziêki. A w ogóle to gdzie go trzyma³eœ? No wiesz, mo¿e mi siê kiedyœ przyda.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_111111">
		<text>No, na pewno nie poni¿ej koœci ogonowej, nic siê nie bój. Bardzo d³ugo pracowa³em dla Handlarza, wiêc potrafiê bezpiecznie przechowywaæ informacje! Tak w ogóle, to opowiedzia³em bandziorom ³adn¹ bajeczkê o skrytce pe³nej artefaktów i wys³ali tam jednego goœcia. Skrytka istnieje, ale jest tam tylko jeden artefakt. Jak chcesz, mogê ci daæ wspó³rzêdne.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_21">
		<text>Bezpiecznej podró¿y, stalkerze!</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_311">
		<text>Jasne, dziêki.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_3111">
		<text>Ale nie zapominaj, ¿e tam jest masa dzikich zwierz¹t. Poza tym ten zbir, którego pos³ali, ma przy sobie wiêcej ni¿ ³y¿kê i widelec, wiêc ostro¿nie. Dziêki, stary.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_31111">
		<text>Ja te¿ dziêkujê.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_311111">
		<text>Nie ma za co. Powodzenia!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_done_blockpost_box_0">
		<text>Misja wykonana. Tu masz walizkê z placówki.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_done_blockpost_box_2">
		<text>Odwa¿niak jesteœ! Wielce mi pomog³eœ. Ale oczywiœcie, za samo "dziêkujê" chleba nie kupisz. Masz tu trzy... moment, dwa tysi¹ce i jesteœmy kwita! Przy okazji - ¿o³nierze na pewno zauwa¿¹ ¿e coœ im zginê³o i wtedy zrobi siê gor¹co. Lepiej siê zbieraj. Im szybciej, tym lepiej.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_jobs_0">
    <text>Masz dla mnie jakieœ specjalne zadania?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_1">
		<text>Nie, nic nie mam.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_12">
		<text>Jakie znów specjalne zadania?  Jeszcze z poprzednim nie skoñczy³eœ!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_5">
		<text>Sprawa wygl¹da nastêpuj¹co... Do placówki wojskowej zabrano walizkê z raportami ekspedycji, która dotar³a daleko na pó³noc Zony. Za dnia pilnuj¹ jej tak, jakby w œrodku by³ czysty pluton, ale z jakichœ wzglêdów noc¹ jest tam tylko dwóch stra¿ników.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_51">
		<text>Mów dalej.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_511">
		<text>Trzeba siê zakraœæ do placówki i "odzyskaæ" walizkê. Zrób to, a zap³acê ci dowoln¹ kwotê... w granicach rozs¹dku. To jak bêdzie?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_5111">
		<text>Spróbujê.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_51111">
		<text>To ja ju¿ przygotujê kasê - póki co nigdy mnie nie zawiod³eœ. Tylko jeszcze jedno... dzia³aj po cichu, dobra? Jak siê wojskowi wpieprz¹, to wszyscy bêdziemy mieæ k³opoty.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_52">
		<text>Nie, jeszcze nie mogê tego wzi¹æ.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_521">
		<text>Dlaczego nie? Tam tylko dziesi¹tka pijanych rekrutów, zielonych jak trawa i jeden chor¹¿y... Szkoda, bo liczy³em na ciebie, Naznaczony...</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_6">
		<text>S³uchaj, Naznaczony... Parê spraw sobie przemyœla³em i mam dla ciebie propozycjê... Ogólnie rzecz bior¹c, dla ciebie liczy siê znalezienie Strie³oka. Zgadza siê?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_61">
		<text>Przyjmijmy, ¿e tak.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_611">
		<text>No wiêc opowiem ci o Strie³oku. Istnieje stalker o takiej ksywie. Mówi siê, ¿e odkry³ drogê na pó³noc Zony, do jej niezbadanych terenów... prawdziwej ¿y³y z³ota, istny Klondaik... taa... \nSprawa wygl¹da nastêpuj¹co: pomogê ci go znaleŸæ, ale nie ma nic za darmo - bêdziesz musia³ na to zapracowaæ. Ostatecznie jednak obaj na tym zyskamy - ty za³atwisz tego Strie³oka i dowiesz siê, co ci siê przydarzy³o, a ja w tym czasie znajdê... eee, to znaczy, wezmê swoj¹ dzia³kê z naszego wspólnego zysku. Wchodzisz w to?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_6111">
		<text>Mów dalej.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_61111">
		<text>Jesteœ konkretnym facetem, a my potrzebujemy takich jak ty. Razem z kilkoma handlarzami prowadzimy drobne badania. Chcemy znaleŸæ drogê na pó³noc, do centrum Zony. Ale blisko centrum coœ lub ktoœ stara siê nas zatrzymaæ... Cholera wie, jak ten ca³y Strie³ok zdo³a³ siê przeœlizn¹æ... Jest tam takie jedno miejsce, gdzie mózgi siê gotuj¹. Straszna rzecz. Tak czy siak, ¿eby nie przed³u¿aæ - ci ch³opacy których ze œmig³owca rozwalili, szpiegowa³o dla mnie wojskowych w okolicy. Wygl¹da na to, ¿e ci z by³ego Instytutu Agroprom do czegoœ siê dokopali. Do czegoœ wa¿nego. Przypuszczam, ¿e ma to zwi¹zek z centrum Zony. Cokolwiek by to by³o, trzymaj¹ to gdzieœ na drugim piêtrze Instytutu i pilnuj¹ tego, oczywiœcie. A nam by siê to coœ koniecznie przyda³o. Kapujesz?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_611111">
		<text>Myœlê ¿e tak.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_6111111">
		<text>Gdy ju¿ zdobêdziesz teczkê, nie przynoœ jej tutaj. Zabierz j¹ prosto do Barmana. Zarz¹dza tak¹ knajp¹ dla stalkerów, "100 Radów", na terytorium by³ych zak³adów "Rostok". Przeœlê ci na PDA wspó³rzêdne i wszystkie dane, których potrzebujesz. Jasne?</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_jobs_61111111">
    <text>Zrozumia³em.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_611111111">
		<text>Przeœlê ci wspó³rzêdne i wszystkie potrzebne dane na PDA. A s³owami objaœniaj¹c, idziesz przez Wysypisko na pó³noc i potem skrêcasz na zachód. Po paru kilometrach dochodzisz do Agropromu. Uwa¿aj, na Wysypisku poziom promieniowania jest niebotyczny, wiêc lepiej kup u mnie leki przeciwpromienne albo wódê. Ale artefaktów jest tam te¿ zatrzêsienie. Powodzenia!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_111">
		<text>Mam dla ciebie robotê, Naznaczony... Chcê, ¿ebyœ odszuka³ stalkera zwanego ¯wawym - mia³ przy sobie pewne bardzo wa¿ne informacje. Wciê³o go gdzieœ w okolicy mostu. ZnajdŸ go. ¯ywego czy martwego - bez znaczenia. Liczy siê jego pendrive z danymi. OdwiedŸ Wilka tu w obozie i wypytaj go. Na pewno wie, gdzie mo¿e byæ ten koleœ.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_1111">
		<text>To wszystko?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_171">
		<text>Hej, Naznaczony. Co jest?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_181">
		<text>Co ty tu robisz, Naznaczony? Kaza³em ci znaleŸæ ¯wawego!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_191">
		<text>Czyli wszed³eœ do X-18, tak? Masz dokumenty?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_1911">
		<text>Tak, wszed³em. Oto one.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_19111">
		<text>No, no, no... rozumiem... Coœ takiego, kto by pomyœla³?! Nikt by mi nie uwierzy³! Hm... Taa... O! No spójrz tylko! W ¿yciu bym siê tego nie spodziewa³... nie za dobrze... No nic, weŸ je i zanieœ Barmanowi. Aha, jestem ci coœ winny za fatygê.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_199">
		<text>Czekaj. WeŸ ten pistolet i amunicjê. Bez broni w Zonie nie przetrwasz dwóch sekund! Tak przy okazji - jak ciê tu przywieŸli, mia³eœ przy sobie nó¿. Zabra³em ci go na wypadek, gdybyœ mia³ coœ nie tak z g³ow¹. Wydajesz siê zdrowy, zabieraj wiêc z powrotem swoj¹ w³asnoœæ.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_1999">
		<text>Dziêkujê.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_200">
		<text>Co tam, Naznaczony? Jakieœ postêpy w naszej wspólnej sprawie?</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_3">
    <text>Mia³em przez ciebie spore wydatki. Ty pieniêdzy nie masz, a ubytki trzeba uzupe³niaæ. Bêdziesz wiêc musia³ popracowaæ dla mnie.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_300">
		<text>Witaj, Naznaczony! Idealne wyczucie czasu, mam dla ciebie jedno ma³e zlecenie.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_31">
		<text>Traktuj mnie jak kota, bo gówno pamiêtam.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_32">
		<text>Co to za zlecenie?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_321">
		<text>Mam dla ciebie robotê, Naznaczony... Chcê, ¿ebyœ odszuka³ stalkera zwanego ¯wawym - mia³ przy sobie pewne bardzo wa¿ne informacje. Wciê³o go gdzieœ w okolicy mostu. ZnajdŸ go. ¯ywym lub martwym - bez znaczenia. Liczy siê jego pendrive z danymi. OdwiedŸ Wilka tu w obozie i wypytaj go. Na pewno wie, gdzie mo¿e byæ ten koleœ.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_3211">
		<text>Mów dalej.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_32111">
		<text>Na razie to tyle. Przynieœ mi pendriva, a przyjmiemy, ¿e czêœciowo odwdziêczy³eœ mi siê za uratowanie ¿ycia.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_321111">
		<text>Dobra, spróbujê.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_4">
    <text>Witam Naznaczony. Rad jestem ¿eœ ¿ywy.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_5">
    <text>Powitaæ Naznaczonego! Masz jakieœ osi¹gniêcia?</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_51">
    <text>Zlecenie wykonane i oto artefakt.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_511">
    <text>Bardzo dobrze Naznaczony. Zrobisz jeszcze jedn¹ drobn¹ przys³ugê i bêdziemy rozliczeni.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_5111">
    <text>Co to za przys³uga?</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_52">
    <text>Sytuacja jest jaœniejsza.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_52111">
    <text>A pendrive z informacj¹ to gdzie?</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_521111">
    <text>Jest tutaj.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_5211111">
    <text>W porz¹dku.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_521112">
    <text>Nie mam go.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_5211121">
    <text>Szkoda naznaczony, wielka szkoda. Dopóki mi go nie przyniesiesz, powa¿nej rozmowy nie bêdzie....</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_521211">
    <text>Mam go, zabierz.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_5212111">
    <text>W porz¹dku, mo¿emy uznaæ, ¿e sprawdzenie przeszed³eœ z powodzeniem.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_56">
    <text>Chwilowo nijak.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_571">
    <text>No i jak, masz artefakt?</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_5711">
    <text>Jeszcze nie.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_57111">
    <text>A wiêc póki nie przyniesiesz, nie ma o czym mówiæ. Wyjaœni³em?</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_6">
    <text>Naznaczony, ju¿ ci wszystko powiedzia³em. Wyrywaj st¹d!</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_661">
    <text>Hej Naznaczony, masz coœ œwie¿ego do powiedzenia?</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_info_0">
    <text>Potrzebujê odpowiedzi na takie pytania.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_info_1">
    <text>Pytaj, a ja i tak wszystkiego nie wiem. Zrozum, siedzê tu po ca³ych dniach, a ¿ycie biegnie tam, na zewn¹trz, w Zonie. Opowiadaæ o Zonie mogê powierzchownie, dok³adniej tylko o pobliskiej okolicy, gdzie ju¿ sam by³eœ.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_info_100">
    <text>Opowiedz mi tak ogólnie o Zonie.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_info_101">
    <text>Pytaj.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_info_2">
    <text>Co w Zonie robi wojsko?</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_info_21">
    <text>Ochrania, jak¿e by inaczej. Z jednej strony Zonê, w drug¹ stronê resztê œwiata przed ni¹ - nie zrozumia³e. A czasem to ca³e ekspedycje têdy przechodz¹ czegoœ szukaj¹c. \nAle to ci powiem. Wojsko Zony nie szanuje, a ona ich za to nie polubi³a. Przez to ich w cynkowych trumnach wywo¿¹. Uf, co jeszcze mo¿na powiedzieæ... Na wszystkich patrz¹ z góry, jakby bogami tu byli. Stalkerskich zasad nie uznaj¹, z pomoc¹ nigdy nie przychodz¹, choæ byœ na ich oczach umiera³. Zastrzeliæ mog¹ bezkarnie , tak bez przyczyny. Prawda, z kimœ znalaz³em wspólny jêzyk. Trzeba dla ludzi wódkê i ró¿ne pornusy pozyskiwaæ. Chyba rozumiesz o czym mówiê. Po pró¿nicy ich nie rozsierdzaj, rozdepcz¹ i nie zauwa¿¹.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_info_3">
    <text>Opowiedz mi o Zonie.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_info_31">
    <text>Zona... Zona to, zrozum, nie zwyk³e ko³o, o iluœ tam kilometrach œrednicy i z centrem na elektrowni atomowej... To coœ dziwnego,  nie wyjaœnionego. Mo¿e ktoœ w naszym œwiecie odpowie ci na to pytanie. Myœlê, ¿e Zona nie jest jego czêœci¹, jest oddzielnym, samodzielnym œwiatem, groŸnym i niebezpiecznym. Ale dlatego ka¿dy, jeœli tu prze¿yje, mo¿e szybko siê wzbogaciæ. Przy czym, im bli¿ej centrum Zony dotrzesz, tym szybciej pieniêdzmi obroœniesz.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_info_311">
    <text>Co w Zonie jest niebezpieczne?</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_info_3111">
    <text>Hmm... Tak ogólnie to wszystko. Tylko ¿e zdechn¹æ tu mo¿na na ka¿dym kroku. I nie tylko od kuli têpego ¿o³daka, choæ wielu ich tu teraz przygnali... Œmieræ od kuli, to w Zonie najlepsza ze œmierci. Anomalie - w nich zgin¹æ jakoœ g³upio. Nawet mutanty je bokiem obchodz¹. I o mutantach jeszcze: paskudztwo niespotykane, "dzieci" Zony. Nie uzbrojonym lepiej do Zony nie wchodziæ. Ale najlepiej o wszystkich niebezpieczeñstwach, to ci inni stalkerzy powiedz¹. </text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_info_312">
    <text>W jaki sposób mo¿na siê tu wzbogaciæ?</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_info_3121">
    <text>Oj ch³opie! Musia³o ci dobrze przywaliæ, skoro zapomnia³eœ!\nArtefakty! To podstawa bogactwa. Za te wszystkie niepojête zabawki z Zony, wielu z Wielkiej Ziemi gotowych jest oddaæ ca³y maj¹tek. Artefakty s¹ cenniejsze od z³ota, brylantów i czystego plutonu. Dlaczego? A dlatego, ¿e wszystkie z drogocennych przedmiotów tego œwiata, nie maj¹ takich nadzwyczajnych w³aœciwoœci do podzielenia siê nimi z w³aœcicielem. Dodam tylko: wieszasz takie coœ, powiedzmy na pasie, a wszystkie kule zaczynaj¹ ciê omijaæ bokiem! Co jeszcze? Byle co, to mo¿na i tutaj znaleŸæ, ale po cenniejsze egzemplarze trzeba pójœæ bli¿ej centrum Zony.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_info_313">
    <text>Kto mo¿e wiedzieæ, co siê dzieje w centrum Zony?</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_info_3131">
    <text>Ró¿nie pieprz¹. Tobie póŸniej naopowiadaj¹ ró¿nych niezwyk³ych rzeczy. Ja w te bzdury nie wierzê. Jedyne w co wierzê, to ¿e w centrum zony jest mnóstwo artefaktów. Ale ludzi którzy stamt¹d potrafili wróciæ, jeszcze nie spotka³em. </text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_info_4">
    <text>Nie wiesz, co mi siê przytrafi³o?</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_info_41">
    <text>Ale bracie zapyta³eœ! To ciemna sprawa, rozumiesz.. \nZnaleŸli ciê w "trupiarce" - s¹ to takie... ciê¿arówki œmierci, czy coœ. Od czasu do czasu z centrum Zony siê pojawiaj¹, za³adowane cia³ami. Dok¹d jad¹ nikt dok³adnie nie wie. Jeden z nich siê rozwali³, a ciebie obok niego znaleŸli. I po wszystkim - zadziwiaj¹cy fakt. Rozbite "trupiarki" trafia³y siê i wczeœniej, ale nikogo ¿ywego nie by³o w nich. Przepraszam, ale nic wiêcej ci pomóc nie mogê. Wyjaœniaæ to bêdziesz musia³ sam.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_info_5">
    <text>Kim jest Strie³ok?</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_info_51">
    <text>Jest chyba taki stalker. Wg opowieœci, jeden z niewielu takich co do centrum Zony doszli i stamt¹d wrócili. Chocia¿ legend o bohaterskich stalkerach mamy tu pod dostatkiem. Dlatego nic zagwarantowaæ nie mogê. W ¿adnym przypadku, ja z nim nic wspólnego nie mia³em, widocznie mia³ swoje kana³y zbytu... A tak w ogóle, to pytaj ludzi w Zonie - zobaczysz, ktoœ ci coœ podpowie.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_info_6">
    <text>A jakiego stalkera nazywaj¹ Duchem?</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_info_61">
    <text>To jest jeszcze jedna legenda. \nDawno ju¿ o nim nic nie s³ychaæ. Mo¿e byæ, zgin¹³ gdzieœ w g³êbi Zony</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_info_99">
    <text>A tu wokó³, co siê dzieje?ÿ?</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_info_999">
    <text>Aaa... Tu, to przedsionek Zony. Wojskowy kordon. Stosunkowo tu jest spokojnie, ale wojskowi czasem dla rozrywki, harce sobie urz¹dzaj¹. Doœwiadczeni stalkerzy to tu rzadkoœæ, tylko nowicjusze d³u¿ej przebywaj¹, a i ktoœ czasem na wiecznoœæ zostaje, ech... Tu obok, w wiosce, obóz nowicjuszów powsta³. Uwa¿aj, naciskaæ na spust oni ju¿ potrafi¹, tak ¿e nie zadzieraj z nimi po pró¿nicy. \nCo jeszcze? No, dobrego zysku tu nie znajdziesz. Za drog¹ - porzucona fabryka jakaœ. Na pó³nocy za kolejowym nasypem - resztki fermy, a na po³udnie - stra¿nica. Przy niej, gdzieniegdzie wojacy z posterunku miny rozstawili, tak ¿e ostro¿nie tam. I jeszcze w centrum by³ most kolejowy, dopóki siê nie zawali³. I to ju¿ wszystko.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_info_9991">
    <text>Opowiedz mi o posterunku.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_info_99911">
    <text>Kilkunastu ¿o³nierzy maj¹cych rozkaz strzelania bez uprzedzenia, lepiej omijaæ go z daleka. Jeœli siê ich urazi, to wzywaj¹ Specnaz z g³êbszego kordonu. A on tu taki rygor zaprowadza, ze przez miesi¹c klientów nie mam... Dowódcê ¿o³daków trochê znam: lubi goln¹æ, za ko³nierz nie wylewa. I dziêki niemu, dobrze siê tu trzymam. </text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_info_9992">
    <text>Opowiedz, o zwalonym moœcie.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_info_99922">
    <text>Jest dwa kroki na pó³noc - od razu go zobaczysz. By³ to most nad drog¹, ale zawali³ siê w czasie jednej z emisji. Wojsko tam kolejny posterunek utworzy³o i tak naprawdê nikogo za niego nie przepuszczaj¹. Najlepiej tam siê nie pokazywaæ, chyba ¿e ktoœ idzie zraniony czy te¿ sporo dŸwiga.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_info_9993">
    <text>Coœ dok³adniej o fabryce mo¿esz?</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_info_99933">
    <text>Jak na drogê wejdziesz, to od razu j¹ zobaczysz. Taki ceglany budynek. Co by³o do ukradzenia, ju¿ dawno ukradli, Zosta³a tylko jedna skrzynia. Ulubione miejsce bandziorów. Nie wiem czy i teraz tam s¹, ale na wszelki wypadek tam b¹dŸ ostro¿niejszy. Zabraæ ci jeszcze nie ma czego...tylko po co ci ten k³opot potrzebny?</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_info_9994">
    <text>Opowiedz mi o fermie.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_info_99944">
    <text>Aleœ ty upierdliwy! Ferma jak to ferma. Jeszcze przed zmianami, wszystkie œwinie tam wyzdycha³y.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_info_9995">
    <text>Dziêkujê, to wystarczy.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_info_9996">
    <text>Chcia³bym jeszcze coœ siê dowiedzieæ..</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_level_0">
    <text>O tym miejscu mi opowiedz.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_level_1">
    <text>Aaa... Tu, to przedsionek Zony. Wojskowy kordon. Stosunkowo tu jest spokojnie, ale wojskowi czasem dla rozrywki, harce sobie urz¹dzaj¹. Doœwiadczeni stalkerzy to tu rzadkoœæ, tylko nowicjusze d³u¿ej przebywaj¹, a i ktoœ czasem na wiecznoœæ zostaje, ech... Tu bok, w wiosce, obóz nowicjuszów powsta³. Uwa¿aj, naciskaæ na spust oni ju¿ potrafi¹, tak ¿e nie zadzieraj z nimi po pró¿nicy. \nCo jeszcze? No, dobrego zysku tu nie znajdziesz. Za drog¹ - porzucona fabryka jakaœ. Na pó³nocy za kolejowym nasypem - resztki fermy, a na po³udnie - stra¿nica. Przy niej, gdzieniegdzie wojacy z posterunku miny rozstawili, tak ¿e ostro¿nie tam. I jeszcze w centrum by³ most kolejowy, dopóki siê nie zawali³. I to ju¿ wszystko.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_level_10">
    <text>Dobrze, dziêkujê.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_level_2">
    <text>Opowiedz mi o posterunku.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_level_21">
    <text>Kilkunastu ¿o³nierzy maj¹cych rozkaz strzelania bez uprzedzenia, lepiej omijaæ go z daleka. Jeœli siê ich urazi, to wzywaj¹ Specnaz z g³êbszego kordonu. Oni tu taki rygor zaprowadz¹, ze przez miesi¹c klientów nie mam... Dowódcê ¿o³daków trochê znam: lubi goln¹æ, za ko³nierz nie wylewa. I dziêki niemu, tu siê dobrze trzymam.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_level_3">
    <text>Opowiedz, o zwalonym moœcie.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_level_31">
    <text>Jest dwa kroki na pó³noc - od razu go zobaczysz. By³ to most nad drog¹, ale zawali³ siê w czasie jednej z emisji. Wojsko tam kolejny posterunek utworzy³o i tak naprawdê nikogo za niego nie przepuszczaj¹. Najlepiej tam siê nie pokazywaæ, chyba ¿e ktoœ idzie zraniony czy te¿ sporo dŸwiga.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_level_4">
    <text>Coœ dok³adniej o fabryce mo¿esz?</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_level_41">
    <text>Jak na drogê wejdziesz, to od razu j¹ zobaczysz. Taki ceglany budynek. Co by³o do ukradzenia, ju¿ dawno ukradli, Zosta³a tylko jedna skrzynia. Ulubione miejsce bandziorów. Nie wiem czy i teraz tam s¹, ale na wszelki wypadek tam b¹dŸ ostro¿niejszy. Zabraæ ci jeszcze nie ma czego...tylko po co ci ten k³opot potrzebny?</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_level_5">
    <text>Opowiedz mi o fermie.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_level_51">
    <text>Aleœ ty upierdliwy! Ferma jak to ferma. Jeszcze przed zmianami, wszystkie œwinie tam wyzdycha³y.</text>
  </string>
  <string id="tutorial_wounded_give_medkit_1">
    <text>Na razie tak...krew cieknie. Dasz apteczkê, aaa?</text>
  </string>
  <string id="tutorial_wounded_give_medkit_121">
    <text>Dziêkujê bracie!</text>
  </string>
  <string id="tutorial_wounded_give_medkit_2">
    <text>WeŸ.</text>
  </string>
  <string id="tutorial_wounded_give_medkit_21">
    <text>Wdziêczny jestem, przyjacielu. Jeszcze chwila i by³bym trupem... Jestem twoim d³u¿nikiem.</text>
  </string>
  <string id="tutorial_wounded_give_medkit_211">
    <text>Co w ogóle sta³o siê?</text>
  </string>
  <string id="tutorial_wounded_give_medkit_2111">
    <text>Z wypadu wracaliœmy i nadzialiœmy siê na bandytów. Jednego z nas, od razu kropnêli. ¯wawego ze sob¹ powlekli. On im ciemnotê wcisn¹³, ¿e wie o schowku z kup¹ artefaktów. Ja martwego udawa³em, to mnie zostawili.</text>
  </string>
  <string id="tutorial_wounded_give_medkit_21111">
    <text>Mnie Potrzebny jest ¯wawy. Pójdê po niego. Bêdziesz moim kompanem?</text>
  </string>
  <string id="tutorial_wounded_give_medkit_211111">
    <text>Oj, przyjacielu... Wojownik ze mnie teraz ¿aden. Pozbieram siê trochê i do obozu pocz³apiê. </text>
  </string>
  <string id="tutorial_wounded_give_medkit_2111111">
    <text>To idŸ i kuruj siê.</text>
  </string>
  <string id="tutorial_wounded_give_medkit_3">
    <text>Wybacz bracie, nie mam apteczki.</text>
  </string>
  <string id="tutorial_wounded_give_medkit_31">
    <text>Przy zw³okach popatrz. Ch³opaki z naszej grupy je mieæ... powinni.</text>
  </string>
  <string id="tutorial_wounded_give_medkit_5111">
    <text>Spokojnie. Bêdê ¿yæ. Cholera, do tej pory na kombinezon nie usk³ada³em, a bez niego do Zony iœæ, z³y pomys³.</text>
  </string>
  <string id="tutorial_wounded_give_medkit_6">
    <text>Do, do czorta. Umieram... chujowo jakoœ..</text>
  </string>
  <string id="tutorial_wounded_give_medkit_61">
    <text>Jak tam, ¿yjesz?</text>
  </string>
 	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_7">
		<text>Uf-f...</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_8">
		<text>Co z tob¹?</text>
	</string>
</string_table>