<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
	<string id="dar_explorer_dialog_1">
		<text>Wype³niam zadanie.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_11">
		<text>Hm. Jakie zadanie? Szukasz czegoœ? A mo¿e ju¿ znalaz³eœ? S³ysza³em, ¿e jest tu sporo fantów...</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_111">
		<text>Przykro mi, nie mogê powiedzieæ, zreszt¹ i tak nie mam czasu.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_1111">
		<text>Czekaj, nie pêdŸ tak. Jeszcze siê nabiegasz... Co znalaz³eœ? Bo widzisz, ja tutaj te¿ nie chodzê ot tak sobie.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_11111">
		<text>Moja sprawa, co znalaz³em.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_11112">
		<text>Znalaz³em trochê dokumentów z X-18. Barman obieca³, ¿e dobrze za nie zap³aci.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_112">
		<text>Nie, niczego nie znalaz³em.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_2">
		<text>Nawet nie wiem, jak siê tu znalaz³em. Chcia³bym siê st¹d zmyæ, mo¿liwie jak najszybciej.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_21">
		<text>Nie znalaz³eœ przypadkiem nic ciekawego? Podobno mo¿na tu znaleŸæ informacje o eksperymentach. Warte grub¹ kasê...</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_211">
		<text>Nie, nie znalaz³em.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_2111">
		<text>Tak?... A gdybyœ siê tak naprawdê dobrze zastanowi³? Mo¿e coœ przede mn¹ ukrywasz?</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_21111">
		<text>Nie.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_21112">
		<text>A co to, przes³uchanie?</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_21113">
		<text>Grozisz mi?</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_212">
		<text>Pieprzyæ te informacje, ja tu siê ledwie przy ¿yciu trzymam.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_2121">
		<text>No dobra, nie zatrzymujê. Ale jeœli coœ znajdziesz - bêdê w pobli¿u...</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_25">
		<text>S³uchaj, koleœ, ja w tej samej Zonie przeszed³em przez ogieñ, anomalie i mutanty, a - jak widaæ - wci¹¿ jeszcze ¿yjê! Wiêc nie bêdziesz mi dyktowa³, co mi wolno mówiæ, a czego nie. Przyszed³em tu po dokumenty i nie odejdê bez nich. Jak masz je przy sobie, to lepiej mi je oddaj, albo czeka ciê wieczny spoczynek w tej dziurze! Kapujesz?</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_251">
		<text>Jasne.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_2511">
		<text>Jeœli k³amiesz, to siedzisz po uszy w gównie. Jeœli zamierzasz mnie wyrolowaæ, siedzisz po uszy w gównie, jeœli bêdziesz chcia³ mi wcisn¹æ jakieœ œmieci, siedzisz po uszy w gównie. Generalnie siedzisz po uszy w gównie, wiêc musisz ostro p³yn¹æ, ¿eby siê wynurzyæ! A teraz jeszcze raz tekst dla opóŸnionych: znalaz³eœ dokumenty?</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_2521">
		<text>W porz¹dku, a nastêpnym razem licz siê ze s³owami. Mo¿esz ju¿ iœæ. Jak coœ znajdziesz, to jestem w pobli¿u...</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_253">
		<text>Koniec rozmowy. ZejdŸ mi z drogi.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_26">
		<text>Nie mam ¿adnych dokumentów.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_271">
		<text>O to chodzi, kolego. A teraz dawaj wszelkie informacje, jakie znalaz³eœ. Do ostatniego skrawka papieru. I nawet nie myœl o ¿adnych numerach, bo to by³by twój ostatni numer w ¿yciu...</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_51">
		<text>Skoñcz z tym wreszcie! Nie ³a¿ê po tej dziurze dla zabawy. Nie wydurniaj siê, tylko mów, co znalaz³eœ. Jak by co, mo¿emy siê podzieliæ...</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_511">
		<text>Nie mam zamiaru niczym siê dzieliæ.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_5111">
		<text>Aha, no to spieprzaj... I jeszcze ostatnia rada: patrz pod nogi, stalkerze, bo mo¿esz siê potkn¹æ!</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_512">
		<text>Grozisz mi?</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_5121">
		<text>Dobra, dobra, wyluzuj... Trochê siê cz³owiek zaciekawi, a ty ju¿ ³apiesz za spluwê! Koniec pytañ. Po prostu uwa¿aj i tyle.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_61">
		<text>Dokumenty, hm... Dla twojej informacji - w³aœnie po nie tu przyszed³em. A ty mi je teraz przeka¿esz i ruszysz w swoj¹ drogê. Jasne?</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_6111">
		<text>Mam dla ciebie propozycjê.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_6121">
		<text>Stary, przestañ mi robiæ wodê z mózgu. Zawrzyjmy uk³ad. Odpalê ci niez³¹ kasê, nie po¿a³ujesz.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_6131">
		<text>S³uchaj, ja bardzo potrzebujê tych dokumentów. Poka¿, co tam masz - myœlê, ¿e mo¿emy siê dogadaæ...</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_8011">
		<text>Ciemno tu, ni cholery nie widzê. Wszêdzie wokó³ burery... Po co ja siê zgodzi³em?! A ty co? Jak siê tu znalaz³eœ?</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_8021">
		<text>IdŸ swoj¹ drog¹, stalkerze.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_8031">
		<text>Nienawidzê, kiedy ktoœ mi przerywa. Tak czy siak, przyszed³em tu po wa¿ne dokumenty. Jeœli coœ znalaz³eœ, to gadaj albo bêd¹ problemy. Jak nic nie masz, to zje¿d¿aj i nie marnuj mojego czasu.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_8041">
		<text>Nienawidzê, kiedy ktoœ mi przerywa. Dawaj te dokumenty, jeœli nie chcesz zostaæ tu na zawsze.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_9">
		<text>Zapamiêtam to.</text>
	</string>
</string_table>
