<?xml version='1.0' encoding="windows-1250"?>
<string_table>
	<string id="news_escape_blockpost_attack">
		<text>News</text>
		<text ln="rus">Witam wszystkich... Bracia, nie chodŸcie do punktu kontrolnego strzelaj¹ w okolicy.. Jacyœ idioci zaatakowali patrol... W ogóle jest tam teraz gor¹co... Na pewno znowu bêdzie nalot.</text>
	</string>

	<string id="news_escape_blockpost_case">
		<text>News</text>
		<text ln="rus">Niedawno w punkcie kontrolnym okradli kuriera Barmana z
towarów... Ogólnie rzecz bior¹c, smako³yk - pude³ko z artefaktami, gdzieœ u dowódcy posterunku... Wiêc jeœli ktoœ jest zmêczony ¿yciem, mo¿e zaryzykowaæ.</text>
	</string>

	<string id="news_escape_electra">
		<text>News</text>
		<text ln="rus">Uwaga. Na pó³noc od mostu przy placówce, 100 metrów za porzuconym transporterem opancerzonym natkn¹³em siê na nagromadzenie "Elektru"... Kto potrzebuje infa - od tego piwa.</text>
	</string>

	<string id="new_escape_bridge">
		<text>News</text>
		<text ln="rus">Ludzie, ¿o³nierze ponownie wznowili patrol pod zniszczonym
moœcie na placówce. I wygl¹da na to, ¿e ich snajper te¿ jest tam... rozwa¿am czy warto jest pchaæ siê tam...</text>
	</string>

	<string id="news_escape_bandits">
		<text>News</text>
		<text ln="rus">Witam wszystkich... W fabryce na placówce ponownie osiedlili siê bandyci. £up jest odbierany stalkerom… Ktokolwiek jest w pobli¿u, od „doœwiadczonych” stalkerów mo¿e byæ wystraszony...</text>
	</string>

	<string id="news_escape_dogs">
		<text>News</text>
		<text ln="rus">Na wschód od mostu na posterunku zobaczy³em sforê psów -
wataha 20-30 :) ... Wiêc wyci¹gnijcie w³asne wnioski, panowie ...</text>
	</string>

	<string id="news_escape_artefact">
		<text>News</text>
		<text ln="rus">Panowie stalkerzy... Pilnie potrzebujê "Noc¹
gwiazdê"... p³acê przyzwoite pieni¹dze... Mówi¹ na placówce ¿e od ostatniej Emisji coœ siê pojawi³o... Ja nic nie mam... </text>
	</string>

	<string id="news_garbage_marked">
		<text>News</text>
		<text ln="rus">...Vaska mówi, ¿e pojawi³ siê naznaczony,
w³aœnie opuœci³ kupca. Wiesz co robiæ...</text>
	</string>

	<string id="news_garbage_fedya">
		<text>News</text>
		<text ln="rus">Ktoœ zastrzeli³ Fedkê Cherny w gara¿ach... Czujê
cholera, ¿e bandyci znów siê pojawili.</text>
	</string>

	<string id="news_garbage_dolina">
		<text>News</text>
		<text ln="rus">Nie wsadzaj nosa do Ciemnej Doliny, teraz siê stamt¹d wspinaj¹ zombie, t³umy... Zadbaj o naboje. Najwy¿szy czas oczyœciæ dolinê. A gdzie gapi siê Powinnoœæ?</text>
	</string>

	<string id="news_garbage_dolg">
		<text>News</text>
		<text ln="rus">Po prostu mówiê, ¿e na wysypisku widzia³em kilku
bojowników Powinnoœci. Zastanawiam siê, po kogo przyszli?</text>
	</string>

	<string id="news_garbage_herovo">
		<text>News</text>
		<text ln="rus">... wpad³em ch³opaki, to mnie wci¹gnê³o. Jeœli ktokolwiek jest ko³o zardzewia³ego jeziora, pomó¿ mi, nie chcê zardzewieæ... Ogólnie spróbujê sam wyjœæ i zobaczymy.</text>
	</string>

	<string id="news_garbage_gunslinger">
		<text>News</text>
		<text ln="rus">Strie³ok powróci³! Od wtajemniczonych ludzi us³ysza³em... wróci³ z samego centrum! Mo¿e, cholera, dokona jakiegoœ prze³omu...</text>
	</string>

	<string id="news_garbage_garage">
		<text>News</text>
		<text ln="rus">Trzy osoby utknê³y w gara¿ach... Wszyscy uwa¿ajcie, wydaje siê, ¿e urkowie ponownie zajêli siê starym.</text>
	</string>

	<string id="news_garbage_dogs">
		<text>News</text>
		<text ln="rus">Jestem na wysypisku œmieci, jest tu kilka œlepych psów...
Wygl¹da na to, ¿e z centrum przyby³y nowe stada, wszyscy powinni byæ ostro¿ni.</text>
	</string>

	<string id="news_agroprom_mili">
		<text>News</text>
		<text ln="rus">Wszyscy b¹dŸcie ostro¿ni. Wygl¹da na to, ¿e wojsko sprowadzi³o siê tutaj. Ich baza znajduje siê w budynku Instytutu. Widzia³em kilkadziesi¹t osób i snajpera na dachu.</text>
	</string>

	<string id="news_agroprom_box">
		<text>News</text>
		<text ln="rus">Z rozmowy policjantów us³ysza³em, ¿e na trzecim piêtrze w Instytucie wojsko trzyma zapasy. S¹ tacy, którzy chc¹ ryzykowaæ dla zysku – spróbuj siê przebiæ.</text>
	</string>


</string_table>
