<?xml version='1.0' encoding="windows-1250"?>

<string_table>
	<string id="artefact_af_medusa">
		<text>MEDUZA</text>
		<text ln="rus">Resztki roœlin œciœniête i dziwnie wygiête przez siln¹ grawitacjê,
glebê i ogólnie wszystko, co wpada w anomaliê. Ma s³abe w³aœciwoœci anomalne, a przez
³atwoœæ w znalezieniu jest niedroga. Zainteresowanie artefaktem wykazuj¹ organizacje naukowe.</text>
	</string>

	<string id="artefact_af_cristall_flower">
		<text>CRYSTALICZNY KWIAT</text>
		<text ln="rus">Ró¿ne œmieci zosta³y zamienione przez anomaln¹ grawitacjê w piêkny kryszta³. Doœæ rzadki artefakt. Jest poszukiwany przez naukowców, ale
		kolekcjonerzy i jubilerzy oferuj¹ lepsze ceny.</text>
	</string>

	<string id="artefact_af_night_star">
		<text>NOCNA GWIAZDA</text>
		<text ln="rus">Wielu jest gotowych oddaæ ¿ycie, by zobaczyæ w ciemnoœci
zielonkawe œwiat³o "nocnej gwiazdy". W³aœciciel takiego trofeum mo¿e natychmiast siê wzbogaciæ,
a mo¿e po prostu straciæ ¿ycie z powodu zazdrosnego konkurenta.</text>
	</string>

	<string id="artefact_af_vyvert">
		<text>SKRÊTAK</text>
		<text ln="rus">Doœæ powszechny drobiazg wynikaj¹cy z
anomalnej krzywizny grawitacyjnej oraz substancji organicznych. Jest ma³o prawdopodobne, ¿e dostaniesz za to du¿o pieniêdzy.
Ze wzglêdu na nisk¹ cenê na rynku jest skupowany przez naukowców w du¿ych iloœciach.</text>
	</string>

	<string id="artefact_af_gravi">
		<text>GRAWI</text>
		<text ln="rus">Rzadki artefakt pochodzenia grawitacyjnego.
Czasami pojawia siê w du¿ych iloœciach i jego cena spada. A czasem odwrotnie.
W ka¿dym razie nie jest to rzecz, przez któr¹ powinieneœ ryzykowaæ ¿yciem.</text>
	</string>

	<string id="artefact_af_gold_fish">
		<text>Z£OTA RYBKA</text>
		<text ln="rus">Ze wzglêdu na urokliwy blask jest bardzo popularny wœród jubilerów.
Czêsto staje siê przedmiotem kobiecej zazdroœci i przyczyn¹ œmierci mê¿czyzn.
Jeœli uda Ci siê dostarczyæ go do kupca, rozwi¹¿e to wszystkie Twoje problemy finansowe.
 W przeciwnym razie odbierze Ci to ¿ycie.</text>
	</string>

	<string id="artefact_af_blood">
		<text>KREW</text>
		<text ln="rus">Brzydkie czerwone coœ œciœniête i dziwacznie zakrzywione. Sk³ada siê ze szcz¹tek roœlin, gleby, koœci. Popularny wœród kultów religijnych. Cena nie jest szczególnie wysoka.</text>
	</string>

	<string id="artefact_af_mincer_meat">
		<text>MASZYNKA DO MIÊSA</text>
		<text ln="rus">Istnieje przekonanie, ¿e ten artefakt zawiera moc tych, którzy zginêli w anomalii. Ze wzglêdu na niezbadan¹ jeszcze zdolnoœæ artefaktu do leczenia ran, jest on aktywnie poszukiwany przez uczonych i sekty religijne.</text>
	</string>

	<string id="artefact_af_soul">
		<text>DUSZA</text>
		<text ln="rus">Mówi siê, ¿e artefakt jest tylko naczyniem dla duszy stalkera. I im czystsza by³a dusza, tym piêkniejszy artefakt. Za taki egzemplarz na czarnym rynku mo¿na za niego kupiæ kilka czo³gów.</text>
	</string>

</string_table>
