<?xml version='1.0' encoding="windows-1250"?>
<string_table>
	<string id="escape_trader_start_dialog__hello">
		<text>Hi! How you doing? Hopefully feeling well. \n I've got a job for you for the weekend.</text>
		<text ln="rus">Witaj! Jak zdrowko? Mam nadzieje, ze w porzadku. \n Mam dla Ciebie robotke na odchdne.</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_jobs__0">
		<text ln="rus">Co to za robota?</text>
		<text>What kind of job?</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_jobs__2">
		<text ln="rus">Zwykle rzeczy. Przede wszystkim potrzebuje artefaktow. Zaplace normalnie - nie wiecej, nie mniej.\n Wiesz, potrzebuje "specjalnego" czlowieka do "specjalnej" roboty.</text>
		<text>Usual stuff. First off, I need artefacts. Paying normal price, not more, no less.\n And well, now and then I need special people for special kind of job.</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_jobs__3">
		<text ln="rus">Rzeczywiscie... zwykle rzeczy. W porzadku - jesli znajde takie cos to nie zapomne przyniesc.</text>
		<text>Indeed, the usual stuff. Okay - if I find something will try not to forget to bring it.</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_jobs__4">
		<text ln="rus">Moze masz tego "specjalnego" czlowieka do tej swojej "specjalnej" roboty?</text>
		<text>And, would you have a "special" job for a "special" man?</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_jobs__5">
		<text ln="rus">Jest pewna rzecz. Kraza sluchy, ze jest jedno miejsce w okolicy. Tam mozna znalezc rzadki artefakt. Nie wysylal bym tam byle kota, jesli wiesz co mam na mysli. Przynies mi ten artefakt, moze to mi rozjasni pamiec o Twoim Strieloku. Za artefakt zaplace sowicie, rzecz jasna.</text>
		<text>There is one thing here. As rumours go, there's a place nearby. It has a rare artefact. But I wouldn't send newbies there, if you know what I mean. Deliver me the artefact, and in the meantime, I'll try to clarify about your Gunslinger. The artefact will be rewarded decently, of course.</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_jobs__6">
		<text ln="rus">Sztama.[Zadanie]</text>
		<text>Deal.[Objective]</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_jobs__7">
		<text ln="rus">Nie, nie chce.</text>
		<text>No, thanks.</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_jobs__8">
		<text ln="rus">Zgoda.</text>
		<text>Agreed.</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_jobs__9">
		<text ln="rus">Jak sobie chcesz.</text>
		<text>It's up to you.</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_jobs__51">
		<text ln="rus">Jest pewna rzecz... Nie bede owijal w bawelne - trzeba cos gwizdnac z posterunku. Potrzebuje walizki, ktora tam jest. Tylko ostroznie! Gdy ich wkurwisz to bedzie niezla jadka, ze wszystkm w okolicy w piety pojdzie.</text>
		<text>There's a thing. I need you to steal a case from the army post. Carefully though. When they are offended, they make mince of everything around, making even rats hell scared.</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_jobs__61">
		<text ln="rus">W porzadku, zrobie co trzeba bardzo dyskretnie.[Zadanie]</text>
		<text>Okay, I'll try to be discreet.[Objective]</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_jobs__71">
		<text ln="rus">Nie, to nie dla mnie.</text>
		<text>No, I'm not up to it.</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_jobs__81">
		<text ln="rus">Gdy tylko przyniesiesz walizke to od razu Ci zaplace. Tylko musze Cie ostrzec, jesli strzelisz do zolnierza to
		ja Cie nie obronie. Ja mam z nimi interesy, rozumiesz. To dzieki nim moge tu byc. Mamy pewien uklad. Oni i tak czasem do kogos strzela jak sie napatoczy, ale mimo wszystko nie ma tu otwartej wojny.
		Jak juz bedziesz na tyle glupi by zalesc im za skore to lepiej od razu wystaw sie dla ich dowodcy do ostrzalu. Tak bedzie latwiej i taniej. Mam nadzieje, ze wyrazilem sie jasno. </text>
		<text>When you bring the case, I'll do the payment. Let me warn you though, if you start killing soldiers,
		 I'll proclaim you out of law. I don't need recklessness. We've built a fragile world here. Soldiers shoot
		 stalkers now and then, of course, but there's no severe opposition and we have channels to vend the loot
		 to. If someone starts raising up a storm here, it will all instantly change and such a scenario does not
		 make excited at all. It's simpler and cheaper to bring your head to the army post commander. I hope you
		 read me.</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_jobs__91">
		<text ln="rus">Wedle zyczenia.</text>
		<text>As you wish.</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_jobs__52">
		<text ln="rus">Jest jedna rzecz. Barman z baru dla stalkerow prosil o dostarczenie teczek z dokumentami. Wystarczy wziac je z Agropromu. Jest tylko jedno "ale", teraz jest tam pelno
		zolnierzy. Podobno czegos tam szukaja.</text>
		<text>There's a thing. Bartender from stalker bar asked to locate a folder with
		documents from "Agroprom" SRI for him. There is one "but" here. Currently the building
		of the institute is occupied by the military. They are looking for something there.</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_jobs__62">
		<text ln="rus">Dobra, skocze po to, tylko wytlumacz mi jak sie tam dostac.[Zadanie]</text>
		<text>Alright, I'll pick that up, but you need to explain me how to get there.[Objective]</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_jobs__72">
		<text ln="rus">Oszalales?! To nie dla mnie.</text>
		<text>Sorry, I'm not yet ready for it.</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_jobs__82">
		<text ln="rus">Idz w glab Zony, przez Wysypisko, potem skrec na zachod - tam bedzie Agroprom.
		Jak juz tam wejdziesz to uzyj PDA do zlokalizowania budynku instytutu. Wrzuce Ci wspolrzedne.</text>
		<text>Go to the zone center, through dumps, then turn to the west - you'll find agroprom there.
		When you see agroprom, use your PDA to locate the institute. I dropped you the coordinates.</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_jobs__92">
		<text ln="rus">Wroc jak bedziesz gotow.</text>
		<text>Come back when you are done.</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_jobs__12">
		<text ln="rus">Nie, poki co nic.</text>
		<text>No, nothing for now.</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_jobs__15">
		<text ln="rus">Dobrze, dobrze Cos jeszcze?</text>
		<text>Good, good. Anything else there?</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_done_artefact__0">
		<text ln="rus">to ten artefakt. Ladna blyskotka.</text>
		<text>Here's your artefact. A rather cute thing.</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_done_artefact__2">
		<text ln="rus">W porzadku.</text>
		<text>Deal.</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_done_blockpost_box__0">
		<text ln="rus">Twoja walizka.</text>
		<text>Here's your case.</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_done_blockpost_box__2">
		<text ln="rus">Taaak, 1000 lub nie... 500 rubli i jestesmy kwita.</text>
		<text>Weeell, 1000 or no, 500 roubles, and we are quits.</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_talk_about__0">
		<text ln="rus">Opowiedz mi o ...</text>
		<text>Tell me about ...</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_talk_about__10">
		<text ln="rus">Dziekuje, to wszystko na dzis.</text>
		<text>Thanks, that's it for today.</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_talk_about__1">
		<text ln="rus">Pytaj o co chcesz, tylko ze ja niewiele wiem. Sam rozumiesz, ja tu sobie siedze a zycie toczy sie tam - na zewnatrz.</text>
		<text>Feel free to ask, though I don't know much. You understand, I hang all the time around here, and life goes there, outside.</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_talk_about__2">
		<text ln="rus">Opowiedz mi o Wojskowych.</text>
		<text>Tell me about military stalkers.</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_talk_about__21">
		<text ln="rus">Jak to zolnierze. Patrza z gory na wszystkich, jakby byli najwazniejsi w Strefie.
		Nie maja za grosz uczuc, nigdy Ci nie pomoga nawet gdybys wyl o pomoc. Predzej zastrzela Cie bo taka maja nature - najpierw strzelac, potem pytac.
		Chcial-niechcial jakos dogaduje sie z nimi.
		Glownie za pomoca wodki, swierszczykow i innych takich. A ja dostaje za to kase i spokoj. Tak to wyglada.</text>
		<text>They are military, give or take. Look haughtily on everyone, as if they are local gods or something.
		They have no reverence for customs, will never help out, however hard you call. They may shoot you down though,
		but no out of pity, out of their nature - first shoot, then think. However, I managed to find agreement with them.
		Vodka, magazines and stuff in exchange for peace. You know what I'm talking about.</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_talk_about__22">
		<text ln="rus">Co Wojskowi robia w Zonie?</text>
		<text>What do the military do in the Zone?</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_talk_about__221">
		<text ln="rus">Co robia co robia... ochraniaja przeciez. Nie wiadomo czy Zone przed swiatem czy swiat przed Zonaa.
		Czasem cale oddzialy przechodza przez Strefe wiec musza czegos szukac. Tylko wiesz co? Oni nie szanuja Zony i za to Zona nie lubi ich.
		Cynkowe trumny to czesty widok tutaj.</text>
		<text>They guard, of course. Either the zone itself is guarded, or the entire world from the zone.
		It's kinda vague. Sometimes the military arrange mass-scale expeditions into the zone. So they must be
		looking for something there. But I tell you one thing. The military don't respect the zone, and the zone
		doesn't like them too. Zinc coffins are a frequent sight here.</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_talk_about__3">
		<text ln="rus">Opowiedz mi o Zonie.</text>
		<text>Tell me about the Zone.</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_talk_about__31">
		<text ln="rus">Nierozsadnie jest poruszac sie po Zonie bez broni... zawsze mozesz je u mnie kupic, dla Ciebie po kosztach: prawie...
		W centrum Strefy na pewno znajduje sie zatrzesienie artefaktow i taki, ktory sobie poradzi to stanie sie bajecznie bogaty. Rozumiesz co mam na mysli?</text>
		<text>It's dangerous without weapons in the Zone... and you can always buy it from me, the prices for you are
		almost the lowest: virtually the lowest... almost... In the Zone center there definitely is an artifact bonanza
		and the one who will reach it will get fabulously rich. Understand what I'm driving at?</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_talk_level__0">
		<text ln="rus">Opowiedz mi o tym miejscu.</text>
		<text>Tell about that place.</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_talk_level__10">
		<text ln="rus">W porzadku, dzieki.</text>
		<text>Alright, thanks.</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_talk_level__1">
		<text ln="rus">To jest przedsionek Zony. Po lakach hasaja watahy slepych psow. Czasem natknac sie mozna na mutanta. Generalnie zwykle jest tu spokoj, tylko Wojsko czasem baluje.
		Glownie swiezaki zatrzymuja sie tu na chwile. Wiekszosc z nich klepie biede i nie maja dokad pojsc, wiec nie zbijesz tu kokosow. Co by tu jeszcze... w okolicy jest zawalony most oraz opuszczona fabryka,
		tchyba to by bylo na tyle.
		</text>
		<text>It's the Zone doorway, the army cordon. On the plains there roam packs of blind dogs. Sometimes here come
		mutants. Basically, it“s calm and peaceful here most of the time, but for the military who like to have
		fun now and then. Stalkers come and go. Only newbies would stay for a while sometimes. You won't find a
		good loot here. What else shall I say, there is a ruined Bridge and abandoned factory nearby. That's about it.</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_talk_level__2">
		<text ln="rus">Opowiedz mi wiecej o posterunku.</text>
		<text>Tell me more about the army post.</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_talk_level__21">
		<text ln="rus">Kilkudziesieciu zolnierzy i rozkaz strzelania bez ostrzezenia. Lepiej ominac. Kiedy ich wkurwisz to wzywaja swoje
		odwazne sily specjalne. Oni natomiast robia taka jadke, ze nie mam klientow przez miesiac. Lepiej ich nie draznij.
		Niewiele wiem o ich dowodcy. Zwykla moczymorda. Dzieki niemu jestem tutaj.</text>
		<text>Several dozens of soldiers and order to shoot on sight. Best to avoid direct contact. When
		they get offended, they call for special forces. Those leave no stone unturned up there, so that I
		see no customers for a month then. So you better make sure you don't offend them. I know their
		commander a bit. A complete alcohol-addict. It's owing to him that I can hold here.</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_talk_level__3">
		<text ln="rus">Opowiedz mi o zniszczonym moscie.</text>
		<text>Tell me more about the ruined bridge.</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_talk_level__31">
		<text ln="rus">Jesli pojdziesz droga w glab Strefy, zobaczysz nasyp kolejowy. Wczesniej byl most nad droga, a potem
		wzial i spadl podczas wyladowania. Wojsko lubi robic zasadzki na powracajacych z lupem stalkerow, wiec miej oczy dookola glowy.</text>
		<text>If you go down the road deep in the zone, you will see a railway embankment. Previously
		there was a bridge above the road, but it fell down during the blowout. The military like to hide
		in wait for stalkers returning with loot there.</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_talk_level__4">
		<text ln="rus">Opowiedz mi o opuszczonej fabryce.</text>
		<text>Tell me more about the abandoned factory.</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_talk_level__41">
		<text ln="rus">Gdy przejdziesz na druga strone ulicy to ja zobaczysz. Bialy budynek. Co mogli ukrasc - ukradli dawno temu, a czego nie mogli
		strawila rdza. Ulubione miejsce bandytow. Obok znajduje sie zaglebienie, podobno mozna znalezc tam artefakty.</text>
		<text>As you cross the road, you will surely see it. A whitish building it is. What could be stolen -
		was stolen long ago, and what couldn't be is rusty by now. It's a favourite bandit's place. Right nearby
		there is a lowland - there you can even find some artifacts.</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_talk_flame__0">
		<text ln="rus">Porozmawiajmy.</text>
		<text>Let's chat.</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_talk_flame__10">
		<text ln="rus">Super, dzieki.</text>
		<text>Well, thanks.</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_talk_flame__1">
		<text ln="rus">W porzadku.</text>
		<text>Alright.</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_talk_flame__2">
		<text ln="rus">Co wiesz o Strielce?</text>
		<text>What do you know about Gunslinger?</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_talk_flame__21">
		<text ln="rus">Plotki sa rozne - wyglada na okolicznego celebryte, a wszystko po tym jak poszedl do centrum.
		Popytaj Stalkerow, powinni wiedziec wiecej.</text>
		<text>Rumours are there. He's rumoured a kind of local celebrity or so. He's rumoured to go into
		the Zone center. Ask stalkers, they know more.</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_talk_flame__22">
		<text ln="rus">Jak Strielok poszedl do centrum?</text>
		<text>How did Gunslinger reach the Zone center?</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_talk_flame__221">
		<text ln="rus">Ja nie wiem. Moze Barman lub ktorys z weteranow wie wiecej.</text>
		<text>I have no idea. Possibly, the bartender or somebody from the veteran stalkers knows.</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_talk_flame__3">
		<text ln="rus">Potrzebuje ekwipunku, gdzie molbym go zdobyc? Sa tu jakies sklepy?</text>
		<text>I need equipment, where can I find it? Are there any shops or something around here?</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_talk_flame__31">
		<text ln="rus">Coz... akutat stoisz w jednym z nich.
		Sprzedaje wszystko po najnizszych cenach. Co prawda z amunicja jest krucho w okolicy, dlatego jest taka droga.</text>
		<text>Well, you are standing right in the middle of one of those at the moment. Selling everything at
		lowest prices. Ammunition, though is tough in the zone, that's why it costs so much.</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_talk_flame__4">
		<text ln="rus">Potrzebuje kasy, jak moge zarobic?</text>
		<text>I need money, how can I earn it?</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_talk_flame__41">
		<text ln="rus">Wszystko jest proste. Wyswiadczasz przyslugi innym,
		jesli przezyjesz - dadza Ci pieniadze. Mozesz sprzedawac artefakty.
		Zaplace dobra cene, a nie jak jakies handlarzyki.</text>
		<text>Everything is pretty simple. You do favours to others, unless they kill you, they pay. You can sell
		artefacts to me. Will pay a good price, unlike other misers.</text>
	</string>

	<string id="loser_hello_dialog__0">
		<text ln="rus">Urki okradli!!! Przynies mi porzadna bron.
		To prawda, ze ??moge strzelac tylko z kalacha lub z dwururki...\nPrzynies, a nigdy Ci tego nie zapomne...</text>
		<text>Mugs robbed me!!! Bring me a serious weapon. To be frank though, I can shoot Kalash or double-barreller only...
		\nBring it please! I won't forget that...</text>
	</string>

	<string id="loser_hello_dialog__1">
		<text ln="rus">Zobacze co moge zrobic.[Zadanie]</text>
		<text>I'll see what can be done.[Objective]</text>
	</string>

	<string id="loser_hello_dialog__2">
		<text ln="rus">Moze innym razem.</text>
		<text>Some other day.</text>
	</string>

	<string id="loser_hello_dialog__3">
		<text ln="rus">No, wez tego kalacha. Moze Ci sie przyda...</text>
		<text>Here, grab Kalash, maybe it'll do for you...</text>
	</string>

	<string id="loser_hello_dialog__6">
		<text ln="rus">No, wez ta dwururke. Moze Ci sie przyda...</text>
		<text>Here, take this rifle, perhaps it'll do for you...</text>
	</string>

	<string id="loser_hello_dialog__4">
		<text ln="rus">Dzieki bracie... Nie zapomne Ci tego. Teraz urki zaplaca.</text>
		<text>Thanks, brother... I will never forget your help. Now the mugs will suffer.</text>
	</string>

	<string id="loser_hello_dialog__5">
		<text ln="rus">Trzymaj sie, bede w okolicy jak by co.</text>
		<text>Take care, I'll be around here, just in case.</text>
	</string>

	<string id="escape_novice_thank_actor__0">
		<text ln="rus">Dzieki brat. Nie zapomne Ci tego, jestem Twoim dluznikiem.</text>
		<text>Well, thanks brother. I won't forget that. I'm in dept to you.</text>
	</string>

	<string id="escape_talk_about_escape__0">
		<text ln="rus">Opowiedz mi o tym miejscu.</text>
		<text>Tell me about the place.</text>
	</string>

	<string id="escape_talk_about_escape__10">
		<text ln="rus">Dziekuje.</text>
		<text>Thanks.</text>
	</string>

	<string id="escape_talk_about_escape__1">
		<text ln="rus">To droga do Zony. W poblizu, za wsia, obok posterunku, w piwnicy, znajdziesz kupca.
		Pokaz sie na punkcie kontrolnym to zostaniesz schywytany. Lepiej nie rzucac sie w oczy wojskowym, bo maja rozkaz strzelania do wszystkiego co sie rusza.
		Zabijac zolnierzy nie wolno, tylko w ostatecznosci. Za kazdego zabitego handlarz musi slono zaplacic. Uwierz, ze nie bedzie zadowolony z tych wyrownan.
		Watahy slepych psow na rowninach, lepiej sie tam nie krec z marnym ekwipunkiem. Od czasu do czasu mozna natknac sie na mutanta.</text>
		<text>This is a road into the Zone. In a basement behind the village close to the
		army post you will find a dealer. I don't recommend going to the army post and exposing
		yourself to soldiers, they were ordered to shoot on sight. You should not kill soldiers,
		only in extreme cases. For each soldier killed the dealer has to pay and he will not be
		happy of your killings. On the plains there roam large packs of blind dogs, it's dangerous
		for newbies to challenge them. Now and then mutants come by.</text>
	</string>

	<string id="escape_talk_about_escape__2">
		<text ln="rus">Co jest dalej na po drodze na polnoc?</text>
		<text>And what's next there on the way to north?</text>
	</string>

	<string id="escape_talk_about_escape__21">
		<text ln="rus">Tam jest Wysypisko. Mroczne miejsce. Mozna ugrzasc w radioaktywnych smieciach.</text>
		<text>There is a dump. A murky place. Sometimes the trash piles are too high to pass there.</text>
	</string>

</string_table>
