<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>


<string id="enc_zone_artifact_chetki">
		<text>По мнению некоторых сталкеров, артефакт получается из тела умерших жаб в болотах Зоны, но как точно появляется данный артефакт, не знают даже учёные. Сравнительно недавно появился в Зоне, редок, стоимость его точно не определена, так-как торговцам его никто не предлагал, а у ученных он ценности не представляет. Свойства весьма сомнительны. Интерес вызывает только у коллекционеров.</text>
	</string>
<string id="enc_zone_artifact_barhat">
		<text>Не сильно распространённый артефакт, но изредка встречается в лабораториях учёных и в дорогих коллекциях. Не похож на другие артефакты, уродлив, бесформен, мало изучен. Учёные полагают, что он образован посредством кристаллизации плоти крупного монстра, попавшего в аномалию. Название получил за способность время от времени значительно менять свои характеристики в сторону вредоносных, то есть в любой момент может поменять положительные свойства на отрицательные, в этой связи популярностью у сталкеров не пользуется.</text>
	</string>
<string id="enc_zone_artifact_chipsi">
		<text>Характеристики у артефакта отсутствуют, что очень необычно для данной местности.</text>
	</string>
<string id="enc_zone_artifact_diablo">
		<text>Артефакт, ранее не известный в Зоне. Бытует мнение, что его изобрёл один учёный самоучка в одной из подземных лабораторий. Похож на шарообразное образование неправильной формы, состоящее из полых, радиальных лучей. Главным отличием данного артефакта от других является то, что в его составе обнаружен химический элемент гелий. Учёные утверждают, что гелий очень распространён на солнце. На земле этот элемент встречается в местах вулканической активности, а так же его можно добыть из природного газа процессом низкотемпературного разделения - так называемой фракционной перегонкой. Но в Зоне ни того, ни другого условия нет, и возникает вопрос - как гелий мог образоваться в Зоне? Ещё одна загадка Зоны. Имеет хорошую цену и неплохие защитные характеристики.</text>
	</string>
<string id="enc_zone_artifact_gorgona">
		<text>Результат работы группы учёных, занимающихся разработкой новых артефактов. По виду напоминает образование с множеством выходящих из него извивающихся лучей, которые скорее всего и обеспечивают такой значительный вывод радиации, а так же защиту от неё, подъём жизненных сил и тонуса у владельца артефакта. Редкая субстанция, в свободном обращении и продаже не встречается. Видели это образование всего несколько учёных, которых в настоящее время, скорее всего, нет в живых.</text>
	</string>
<string id="enc_zone_artifact_jaba">
		<text>Нераспространённый артефакт, и у сталкеров не встречается. В Зоне появился относительно недавно. Похож на куски растительного мусора, листья, ветки. Похоже, что данное образование имеет растительное происхождение. Учёные предполагают, что он образован посредством кристаллизации растительного мусора в аномалии под действием сильной химической составляющей. Имеет зеленоватое свечение и отличные характеристики.</text>
	</string>
<string id="enc_zone_artifact_jbk">
		<text>%c[200,255,255,255]Грузоподъемность %c[0,0,255,0]+18 кг \n%c[default]Очень редкий артефакт. У сталкеров не встречается, да и многие учёные не знают о нём. В Зоне появился относительно недавно. Похож на куски сращённого арматурой бетона, за что и получил своё название. Похоже, что данный артефакт образовался из оставшихся в Зоне многочисленных железобетонных конструкций, но при условии нахождения этого бетона очень длительное время в окружении неимоверного радиоактивного излучения. Странно, но датчики при этом не фиксируют радиоактивного фона у данного артефакта. Имеет слегка буроватое свечение и отличные характеристики. Цена внушительная, но он того стоит.</text>
	</string>
<string id="enc_zone_artifact_klever">
		<text>Если судить по байкам, которые сталкеры травят у костра, то данный артефакт не образуется, а произрастает, как легендарное "Сердце Оазиса", в некоторых областях Зоны и, якобы, некоторые одиночки видели его. У артефакта, по рассказам, довольно чудесные свойства и вроде как он защищает от многих недугов. Ну прямо панацея какая-то. Мечта коллекционеров и учёных мужей Зоны. Красивый и дорогой артефакт.</text>
	</string>
<string id="enc_zone_artifact_kliaksa">
		<text>Настоящее порождение Зоны. Сочетает в себе огромное количество положительных свойств, но при этом вытягивает жизнь и разум из обладателя артефакта, забирая его здоровье. По слухам, его нашёл легенда Зоны - Коллекционер и подарил сталкеру по имени Ной, и теперь единственным обладателем данного артефакта является этот умалишённый, обитающий в старой барже на Затоне. Видимо, артефакт и довёл его до такого состояния. Аналогов не имеет, по крайней мере, зафиксировано не было. Самая сокровенная мечта любого коллекционера и учёных всего мира. Некрасив, бесформен, уродлив. Имеет огромную цену, наверное, один из самых дорогих артефактов Зоны, но, не смотря на это, цена чисто условна.</text>
	</string>
<string id="enc_zone_artifact_krest">
		<text>%c[200,255,255,255]Грузоподъемность %c[0,0,255,0]+15 кг \n%c[default]Появляется в аномалии "Жарка" при определённых условиях. Красивый и дорогой артефакт. Как он получается - никто толком не знает, хотя очень много слышали о нем. Учёных интересует в данном образовании молекулярный баланс, за счёт которого они намерены создать лекарство от рака и спасти миллионы жизней. Полезных свойств не зафиксировано, только отрицательные.</text>
	</string>
<string id="enc_zone_artifact_ojerelie">
		<text>Странный артефакт. Существует легенда, что первый раз видели этот артефакт, когда его нашёл сумасшедший сталкер и всё пытался спихнуть его учёным, а они говорили, что этот артефакт слишком опасен из-за большого фона радиации и пси воздействия. Он с горя пошёл на болото возле базы Свободы и всё время проговаривал, что этот артефакт его "Спаситель". Из дома на болоте он долго не выходил, что-то постоянно выкрикивал по ночам, а потом затих - наверное до сих пор любуется им. Второй раз этот артефакт уже купили, но у человека по прозвищу Шрам, он забрал его у бандитов в Рыжем лесу. Красивый, дорогой, коллекционный.</text>
	</string>
<string id="enc_zone_artifact_serpantin">
		<text>Этот артефакт имеет редчайшее, и от этого очень полезное свойство: он защищает владельца от повреждений, наносимых при обыске зомбированных трупов.</text>
	</string>
<string id="enc_zone_artifact_shkatulka">
		<text>По виду напоминает раскрывающийся кокон. Редкий артефакт, встречается в основном в условиях огромной радиационной активности. Красив, цена соответствующая. Учёных интересует внутренняя структура артефакта и его биохимический состав, а так-же за счёт чего происходит живое движение неживого объекта. Свойства не изучены. Мечта коллекционеров.</text>
	</string>
<string id="enc_zone_artifact_spaika_2">
		<text>Этот артефакт является результатом неудачного эксперимента группы учёных, занимающихся разработкой новых абсолютов и гипермодификатов. Ввиду не достижения цели был помещён в хранилище секретной лаборатории, а после просто забыт. Исследуя самые потаённые уголки Зоны и потратив многие месяцы на поиски артефакта под названием Звезда Пророка, Фенрир нашёл этот артефакт. Кейс, в котором хранилось данное образование, был хорошо спрятан и помечен индексом «Х». Фенрира вполне устроили  положительные свойства этого артефакта, а, так как этот артефакт был единственный в Зоне и тех, кто создал его, уже нет в живых, то он назвал его своим именем. Цена условная, но внушительная.</text>
	</string>
<string id="enc_zone_artifact_kris_zvezda">
		<text>Аномальный образец, кристаллический небесного цвета, внешний вид - обруч с заостренными лепестками , распределенными по периметру обруча по спирали. Найден в подземной лаборатории Х-16 в аномалии «Холодец». По словам сталкера, нашедшего этот экземпляр, он периодически всплывал на поверхность аномалии. Субстанция аномалии растворяет почти все существующие материалы, лишь вопрос времени, а на этом образовании нисколько не отразилось прибывание в столь агрессивной среде. Как достал сталкер это образование мне не известно, но заметил то, что ни пыль ни грязь не пристает к поверхности образования, как и субстанция аномалии «Холодец».</text>
	</string>

     <string id="enc_zone_af_eye_voron">
        <text>Необычный и редкий артефакт, имеющий вид светящегося шара, расположенного на ветке. Редок. По непроверенным данным продуцируется аномалией электромагнитного импульса при действии её на определённый вид древесины, по крайней мере, этот артефакт иногда находят в зоне действия этой аномалии. Немного радиоактивен и снижает защиту от пулевых ранений у своего владельца, однако имеет ряд весьма положительных качеств. Красив и дорог.</text>
   	</string>
	   <string id="enc_fallen_angel">
       <text>%c[200,255,255,255]Грузоподъемность %c[0,0,255,0]+40 кг \n%c[default]Этот артефакт встречали в Зоне всего три раза. Отличительное его качество - хорошая защита от ожогов и убийственная радиоактивность. Условия образования мало известны, но, по-видимому, образован скоплением растительных элементов, включающих преимущественно зелёную, болотную траву в виде осоки, рогоза и камыша. Структура артефакта мраморная. Научные организации просто мечтают получить этот артефакт для исследований. Вызывает огромный интерес у коллекционеров. Неописуемо красивый и изящный артефакт.</text>
       </string>
	   <string id="enc_pero">
       <text>Артефакт "Перо" не так уж редко встречается в Зоне. Обладает одним единственным свойством - он увеличивает силу обладателя артефакта. Но об этом свойстве мало кому известно, поэтому если сталкеры всё же натыкаются на такой артефакт, то не подбирают его, считая его бесполезным мусором. Условия образования неизвестны. Сахаров предполагает, что он образован аномалией "Комариная плешь".</text>
       </string>
	   <string id="enc_vinograd">
       <text>Про этот артефакт так бы и не узнали, если бы один из сталкеров, пришедший из глубокого рейда, не перепил и не проболтался про него Бармену. Этот сталкер так и не продал его, даже за хорошие деньги. Второй такой артефакт не найден по сей день. Структура артефакта мраморная, обладает слабым золотистым свечением. Визуально напоминает гроздь винограда. Условия образования неизвестны. О свойствах тоже мало информации. Учёные и коллекционеры, продали бы душу дьяволу за обладание этой аномальной субстанцией. Так как вещь уникальная, то стоимость абсолютно условная.</text>
       </string>
        <string id="artifact_af_black_angel">
		<text>"Чёрный ангел" крайне редкий артефакт, образующийся, в отличии от всех остальных артефактов, не после Выброса, а незадолго до него, т.о. является своеобразным предвестником Выброса. Необъяснимым образом притягивает к себе мутантов, причём, как правило, самых опасных. Очень радиоактивен. Найти "Чёрного Ангела" удавалось лишь единицам, а посему, цена на него крайне высока. Свойства этого артефакта не достаточно изучены. Известно лишь, что находясь рядом с больным или раненным человеком он резко усиливает регенерацию тканей, за счёт чего, клетки организма обновляются почти мгновенно. По непроверенным данным, позволяет вылечить даже безнадёжно больных раком в 4-ой стадии.</text>
	</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-kosi">
	<text>Артефакт образуется в результате слияния трёх аномалий: "Грави", "Жарка" и "Холодец". Крайне редок. Условия образования артефакта учёные до конца не изучили, но и так понятно, что для того, чтобы в один раз произошло слияние сразу трёх аномалий, нужно ужасное везение и мощный Выброс. Артефакт способен сбивать пули с траектории полёта и придаёт носителю большой прилив сил. Артефакт также делает кожу носителя мягкой и уязвимой. При ношении замечено поднятие температуры тела из за более сильного движения крови в организме.</text>
</string>
	   <string id="enc_black_hole">
       <text>Об артефакте "Чёрная дыра" никто никогда не слышал. Мало изучен. Радиоактивен.</text>
       </string>
	   <string id="enc_provoloka">
       <text>Один из немногих артефактов, обладающих свойством самотелепортации. Каким образом это происходит? Не понятно, но факт - вещь упрямая. Из-за огромного количества игл на внешней оболочке артефакта, пронизывающих насквозь почти любой бронекостюм, вызывает сильное кровотечение у своего владельца. Условия образования неизвестны.</text>
       </string>
	   <string id="enc_kletka">
       <text>Артефакт образуется из тела живого организма, который находится под пси-воздействием и попадает в аномалию Холодец. Впервые артефакт обнаружили относительно недавно, на базе Свободы. Недалеко от базы появился контролёр, который взял под контроль сталкера. Сталкер подошёл к базе Свободы и начал стрелять, но попал в аномалию "Холодец". Через неделю в аномалии образовался артефакт. По-видимому, артефакт состоит из перешедшей в аморфное состояние нервной ткани мозгового вещества, а точнее, огромного количества аксонной ткани мозга. При ношении его на поясе очень сильно влияет на мозг человека, ухудшая его пси-сопротивляемость. Также повышает иммунитет человека, но вызывает сильные кровотечения при механических повреждениях кожи. Из-за, преимущественно, отрицательных свойств не вызывает интереса у сталкеров.</text>
       </string>
	   <string id="enc_kvazar">
       <text>Артефакт обладает одним очень хорошим свойством - прекрасно защищает от разрывов. В этой связи пользуется огромным спросом у сталкеров, несмотря на достаточно большой радиационный фон. В руках его держали единицы. Из-за редкости коллекционеры охотятся за ним, а так как условия образования и природа данного артефакта неизвестны, учёные заплатят за него хорошие деньги, чтобы понять принцип зарождения. Красивый, редкий и дорогой артефакт.</text>
       </string>
	   <string id="enc_propeller">
       <text>Повышает выносливость организма за счёт модификации рецептора клеточного ядра PPAR-дельта, регулирующего процесс метаболизма в мышечных клетках. В связи с этим заживление ран происходит довольно быстро. Условия образования и первооткрыватель данного артефакта никому неизвестны.</text>
       </string>
	   <string id="enc_pylesos">
       <text>Кто и где нашёл впервые данный артефакт - неизвестно. Также неизвестно, какая аномалия и при каких условиях образует такую зеленоватую, решётчатую структуру. Никакой информации по нему нет, учёные тоже молчат. Бытует мнение, что этот артефакт заговорённый. Но кое-что всё-таки известно: один экземпляр существует, это точно, и радиация при ношении его на поясе значительно снижается по всем параметрам. Очень редкий и дорогой артефакт. Хорош для коллекции.</text>
</string>
	<string id="enc_shipovnik">
		<text>Представляет собой полупрозрачное, коричневатое образование из спрессованных полимеризированных остатков растений, почвы, грубой шерсти и костей. Имеет причудливую форму, рождается в местах повышенной гравитационной активности. Предположительно порождается аномалией "Лифт". Обладает свойством впитывать в себя и нейтрализовать множество вредных веществ. Это своего рода губка, поглощающая радиоактивные элементы и обладающая способностью частично нейтрализовать вредные для человека химические вещества. В равной степени успешно защищает своего носителя от воздействия, как наведённой радиации, так и уже попавших в организм радиоактивных частиц. Изучен слабо. Ценится у сталкеров, коллекционеров и учёных. Имеет большую цену.</text>
	</string>
 <string id="enc_fontan">
	   <text>Радиоактивен, но благоприятствует быстрой регенерации клеток при ранении, делает кожу жёстче, что немного спасает от ударов и пулевых ранений. Большая удача найти этот артефакт, поэтому ценится всеми коллекционерами. На вид, безобразное тело неправильной формы, покрытое непонятным налётом ржавого цвета. Учёные ни разу не держали его в руках, поэтому условия образования и аномалия, порождающая данный артефакт, неизвестны. Единственное, что известно, это характеристики. Стоит больших денег.</text>
	   </string>
 <string id="enc_magneto">
	   <text>Артефакт, подтверждая свое название, рождается у больших, старых, брошенных электроустановок. Впервые был найден в заброшенной подстанции на севере Припяти. Очень радиоактивен. Исходящие от его сердцевины электрические разряды образуют красивое голубое свечение. Стоит приличную сумму у торговцев.</text>
	   </string>

<string id="enc_poimal">
               <text>"Поймать артефакт"</text>
       </string>
<string id="enc_zabral">
               <text>"Забрать ловушку"</text>
       </string>

<string id="af_magneto">
               <text>"Магнето"</text>
       </string>
<string id="af_fontan">
               <text>"Фонтан"</text>
</string>
	   <string id="af_pylesos">
               <text>"Элизиум"</text>
       </string>
<string id="af_shipovnik">
		<text>"Шиповник"</text>
</string>

<string id="af-eye-voron">
		<text>"Глаз Ворона"</text>
	</string>

<string id="af_fallen_angel">
               <text>"Падший ангел"</text>
       </string>

	   <string id="af_pero">
               <text>"Перо"</text>
       </string>

	   <string id="af_vinograd">
               <text>"Виноград"</text>
       </string>

        <string id="af-black-angel">
		<text>"Чёрный ангел"</text>
	</string>

<string id="af_kosi">
	<text>"Ведьмины косы"</text>
</string>

	   <string id="af_black_hole">
               <text>"Чёрная дыра"</text>
       </string>

	   <string id="af_provoloka">
               <text>"Чернобыльский ёж"</text>
       </string>

	   <string id="af_kletka">
               <text>"Аксон"</text>
       </string>

	   <string id="af_kvazar">
               <text>"Квазар"</text>
       </string>

	   <string id="af_propeller">
               <text>"Королла"</text>
       </string>

	   <string id="af_klever">
               <text>"Клевер"</text>
       </string>

	   <string id="af_jbk">
               <text>"ЖБК"</text>
       </string>

	   <string id="af_jaba">
               <text>"Жаба"</text>
       </string>

	   <string id="af_gorgona">
               <text>"Горгона"</text>
       </string>

	   <string id="af_diablo">
               <text>"Дьявол"</text>
       </string>

	   <string id="af_chipsi">
               <text>"Чипсы"</text>
       </string>

	   <string id="af_chetki">
               <text>"Четки"</text>
       </string>

	   <string id="af_barhat">
               <text>"Бархат"</text>
       </string>

	   <string id="af_kliaksa">
               <text>"Клякса"</text>
       </string>

	   <string id="af_krest">
               <text>"Крест"</text>
       </string>

	   <string id="af_ojerelie">
               <text>"Ожерелье"</text>
       </string>

	   <string id="af_serpantin">
               <text>"Серпантин"</text>
       </string>

	   <string id="af_shkatulka">
               <text>"Шкатулка"</text>
       </string>

       <string id="af_spaika_2">
               <text>"Спайка"</text>
       </string>

          <string id="af_kris_zvezda">
               <text>"Кристальная звезда"</text>
       </string>

	   <string id="art_hunter_description">
               <text>"Высокотехнологичное устройство, разработанное неизвестными учеными в Зоне. Широкое применение нанотехнологий и частей различных артефактов позволило получить малопонятные простому человеку свойства. Очень хрупкое и легко разрушаемое устройство. Служит для захвата и транспортировки высших форм артефактов.\nЧтобы захватить артефакт, нужно приблизиться к нему на расстояние не менее 3 м, бросить ловушку на землю и, после раскрытия зонтика, захватить артефакт и забрать ловушку. Нужно соблюдать особую осторожность! Поле ловушки стабилизируется полем захватываемого артефакта. Если активировать устройство дальше трех метров от захватываемого объекта или вблизи двух и более артефактов - устройство самоуничтожается."</text>
       </string>

	   <string id="art_hunter">
               <text>"Ловушка-зонтик"</text>
       </string>

	   <string id="enc_zone_zont">
               <text>"Заряженная ловушка"</text>
       </string>

	   <string id="enc_zone_artifact_barhat1">
               <text>"Ловушка с пойманным артефактом Бархат"</text>
       </string>

	   <string id="enc_zone_artifact_chipsi1">
               <text>"Ловушка с пойманным артефактом Чипсы"</text>
       </string>

	   <string id="enc_zone_artifact_diablo1">
               <text>"Ловушка с пойманным артефактом Дьявол"</text>
       </string>

	   <string id="enc_zone_artifact_chetki1">
               <text>"Ловушка с пойманным артефактом Четки"</text>
       </string>

	   <string id="enc_zone_artifact_gorgona1">
               <text>"Ловушка с пойманным артефактом Горгона"</text>
       </string>

	   <string id="enc_zone_artifact_jaba1">
               <text>"Ловушка с пойманным артефактом Жаба"</text>
       </string>

	   <string id="enc_zone_artifact_jbk1">
               <text>"Ловушка с пойманным артефактом ЖБК"</text>
       </string>
       
	   <string id="enc_zone_artifact_klever1">
               <text>"Ловушка с пойманным артефактом Клевер"</text>
       </string>
       
	   <string id="enc_zone_artifact_kliaksa1">
               <text>"Ловушка с пойманным артефактом Клякса"</text>
       </string>
       
	   <string id="enc_zone_artifact_krest1">
               <text>"Ловушка с пойманным артефактом Крест"</text>
       </string>
       
	   <string id="enc_zone_artifact_ojerelie1">
               <text>"Ловушка с пойманным артефактом Ожерелье"</text>
       </string>

	   <string id="enc_zone_artifact_serpantin1">
               <text>"Ловушка с пойманным артефактом Серпантин"</text>
       </string>


	   <string id="enc_zone_artifact_shkatulka1">
               <text>"Ловушка с пойманным артефактом Шкатулка"</text>
       </string>


	   <string id="enc_zone_artifact_kris_zvezda1">
               <text>"Ловушка с пойманным артефактом Кристальная звезда"</text>
       </string>


	   <string id="enc_zone_artifact_spaika_21">
               <text>"Ловушка с пойманным артефактом Спайка"</text>
       </string>


	   <string id="enc_zone_artifact_eye_voron1">
               <text>"Ловушка с пойманным артефактом Вороний глаз"</text>
       </string>


	   <string id="enc_zone_artifact_fallen_angel1">
               <text>"Ловушка с пойманным артефактом Падший ангел"</text>
       </string>


	   <string id="enc_zone_artifact_pero1">
               <text>"Ловушка с пойманным артефактом Перо"</text>
       </string>


	   <string id="enc_zone_artifact_vinograd1">
               <text>"Ловушка с пойманным артефактом Виноград"</text>
       </string>


	   <string id="enc_zone_artifact_black_angel1">
               <text>"Ловушка с пойманным артефактом Черный Ангел"</text>
       </string>


	   <string id="enc_zone_artifact_kosi1">
               <text>"Ловушка с пойманным артефактом Ведьмины косы"</text>
       </string>


	   <string id="enc_zone_artifact_black_hole1">
               <text>"Ловушка с пойманным артефактом Чёрная Дыра"</text>
       </string>


	   <string id="enc_zone_artifact_provoloka1">
               <text>"Ловушка с пойманным артефактом Чернобыльский ёж"</text>
       </string>


	   <string id="enc_zone_artifact_kletka1">
               <text>"Ловушка с пойманным артефактом Клетка"</text>
       </string>


	   <string id="enc_zone_artifact_kvazar1">
               <text>"Ловушка с пойманным артефактом Квазар"</text>
       </string>


	   <string id="enc_zone_artifact_propeller1">
               <text>"Ловушка с пойманным артефактом Королла-Подарок"</text>
       </string>

	   <string id="enc_zone_artifact_pylesos1">
               <text>"Ловушка с пойманным артефактом Элизиум"</text>
       </string>


	   <string id="enc_zone_artifact_shipovnik1">
               <text>"Ловушка с пойманным артефактом Шиповник"</text>
       </string>


	   <string id="enc_zone_artifact_fontan1">
               <text>"Ловушка с пойманным артефактом Фонтан"</text>
       </string>


	   <string id="enc_zone_artifact_magneto1">
               <text>"Ловушка с пойманным артефактом Магнето"</text>
       </string>


	<string id="af-ameba-mica">
		<text>"Слюда"</text>
	</string>
	<string id="af-ameba-slime">
		<text>"Слизь"</text>
	</string>
	<string id="af-ameba-slug">
		<text>"Слизняк"</text>
	</string>
	<string id="af-blood">
		<text>"Кровь камня"</text>
	</string>
	<string id="af-cristall">
		<text>"Кристалл"</text>
	</string>
	<string id="af-cristall-flower">
		<text>"Каменный цветок"</text>
	</string>
	<string id="af-drops">
		<text>"Капли"</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-battery">
		<text>"Батарейка"</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-dummy">
		<text>"Пустышка"</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-glassbeads">
		<text>"Мамины бусы"</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-pellicle">
		<text>"Плёнка"</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-spring">
		<text>"Пружина"</text>
	</string>
	<string id="af-electra-flash">
		<text>"Вспышка"</text>
	</string>
	<string id="af-electra-moonlight">
		<text>"Лунный свет"</text>
	</string>
	<string id="af-electra-sparkler">
		<text>"Бенгальский огонь"</text>
	</string>
	<string id="af-fireball">
		<text>"Огненный шар"</text>
	</string>
	<string id="af-fuzz-kolobok">
		<text>"Колобок"</text>
	</string>
	<string id="af-gold-fish">
		<text>"Золотая рыбка"</text>
	</string>
	<string id="af-gravi">
		<text>"Грави"</text>
	</string>
	<string id="af-medusa">
		<text>"Медуза"</text>
	</string>
	<string id="af-mincer-meat">
		<text>"Ломоть мяса"</text>
	</string>
	<string id="af-night-star">
		<text>"Ночная звезда"</text>
	</string>
	<string id="af-rusty-kristall">
		<text>"Кристальная колючка"</text>
	</string>
	<string id="af-rusty-sea-urchin">
		<text>"Морской ёж"</text>
	</string>
	<string id="af-rusty-thorn">
		<text>"Колючка"</text>
	</string>
	<string id="af-soul">
		<text>"Душа"</text>
	</string>
	<string id="af-vyvert">
		<text>"Выверт"</text>
	</string>
	<string id="Agroprom">
		<text>"Агропром"</text>
	</string>
	<string id="Ameba">
		<text>"Холодец"</text>
	</string>
	<string id="Anomalies">
		<text>Аномалии</text>
	</string>
	<string id="Artifacts">
		<text>Артефакты</text>
	</string>
	<string id="Bald">
		<text>"Трамплин"</text>
	</string>
	<string id="Bar">
		<text>Бар</text>
	</string>
	<string id="Darkdolina">
		<text>Тёмная долина</text>
	</string>
	<string id="Deadcity">
		<text>Удалено</text>
	</string>
	<string id="Electra">
		<text>"Электра"</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-winchester_m1">
		<text>Модификация Чейзера. В подствольную емкость для патронов был встроен небольшой фрагмент артефакта "Грави", ориентированный таким образом, чтобы увеличивать скорость полета пули.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_ameba">
		<text>Образование не ясной до конца природы. При контакте с телом наносит травмы, сходные с эффектом воздействия сильной кислоты. Образует три вида артефактов: «Слизь», «Слизняка», «Слюду».</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_bald">
		<text>Одна из первых зафиксированных аномалий. Наносит ударные повреждения переменным гравитационным полем. На одном месте находится в среднем неделю, в течение «жизни» меняя силу воздействия. Результат встречи с "трамплином" может быть разным - от небольших синяков и ушибов до мгновенной смерти. В дневное время достаточно легко обнаруживается по искажениям воздуха над ней, кружащейся листве, а также характерным пятнам на земле красно-бурого цвета. Фиксируется любыми видами детекторов, а также с помощью подброшенных в неё различных предметов. Образует три вида артефактов: «Медузу», «Каменный цветок» и «Ночную звезду».</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_electra">
		<text>Аномальное образование диаметром около 10 метров, накапливающее статическое электричество. Потревоженная аномалия взрывается десятком мини-молний, причём поражение током для любого живого существа почти всегда смертельно. Характерной особенностью "электры" является видимый над ней днём голубоватый туман. Ночью легко обнаруживается любыми видами детекторов или с помощью бросания металлических предметов. Образует три вида артефактов: «Бенгальский огонь», «Вспышку» и «Лунный свет».</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_fuzz">
		<text>Аномально видоизменившаяся растительность. При быстром приближении живого существа выбрасывает облачко частиц, которые в случае контакта с открытой или слабо защищённой кожей серьёзно травмируют последнюю. На медленно движущиеся объекты не реагирует. Образует три вида артефактов (возможно, это семена): «Колючку», «Кристальную колючку», «Морского ежа».</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_gravi">
		<text>Аномалия предположительно гравитационной природы. В момент активизации со страшной силой втягивает в себя всё, что находится в радиусе 10-15 метров. При попадании в центр "воронки" шансов выжить нет: тело и животного, и человека будет сжато в плотный комок, а затем разорвано в момент так называемой разрядки. В течение всего периода существования - в среднем это около недели - аномалия не меняет места своего проявления; может быть визуально обнаружена днём по характерному движению воздуха над ней, кружащейся листве, фрагментам расчленённых трупов и характерному тёмному пятну на земле в центре. Ночью крайне опасна, поскольку обнаруживается лишь детекторами или с помощью бросания металлических предметов. Образует три вида артефактов: «Выверт», «Грави» и «Золотую рыбку».</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_lift">
		<text>Безвредная для здоровья гравитационная аномалия, позволяющая на некоторое время забыть о законах тяготения. В локальном объеме диаметром в несколько метров земное притяжения значительно снижено. Образует артефакт «Плёнка».</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_meat">
		<text>Название обусловлено эффектом поднятия в воздух любого живого существа с последующей раскруткой до огромной скорости. Природа "карусели" пока не исследована до конца. Обнаруживается по лёгкому пылевому вихрю и разбросанным фрагментам тел вокруг. Очень важно не упустить момент начала втягивания в аномальный вихрь и не попасть в зону максимально сильного эффекта в центре - только тогда есть шанс отделаться минимальными травмами. Образует три вида артефактов: «Кровь камня», «Ломоть мяса» и «Душу».</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_radioactive">
		<text>Зона повышенного уровня - более 50 мкР/ч - радиации. Необходимо избегать длительного нахождения в подобных местах.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_time">
		<text>Аномалию, которую по праву можно назвать маленьким чудом: в объёме диаметром в несколько метров течение времени многократно замедляется. Отрицательного воздействия на здоровье, судя по всему, не оказывает, но выбраться из неё нелегко. Интересно, что в центре "машины времени" обычно находится артефакт "Мамины бусы", при изъятии которого аномалия прекращает своё существование.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_zharka">
		<text>В неактивном состоянии выглядит как едва видимое облако горячего воздуха, однако при попадании в зону действия любого предмета или живого существа образует компактную зону, разогретую до температуры около 1500К. Ночью может быть обнаружена только мощными детекторами или с помощью бросания металлических предметов. Образует три вида артефактов: «Капли», «Огненный шар» и «Кристалл».</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-ameba-mica">
		<text>Аномалия «Холодец» способна породить такой артефакт при редчайшем, экстремальном наборе физических условий. В результате получается полупрозрачный твердый объект. Артефакт дорогой и редкостный.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-ameba-slime">
		<text>Точно известно, что артефакт порожден аномалией «Холодец». При ношении его на поясе раны меньше кровоточат, хотя тело хозяина становится уязвимым к различным ожогам.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-ameba-slug">
		<text>Формируется аномалией «Холодец». Негативные свойства этого артефакта компенсируется тем, что он повышает свертываемость крови. Такой артефакт нечасто можно встретить, и за него дают неплохую цену.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-blood">
		<text>Найти этот артефакт можно возле аномалий «Карусель». Представляет собой довольно уродливое красноватое образование из спрессованных и причудливо изогнутых полимеризированных остатков растений, почвы и костей. Довольно распространен и слабоэффективен.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-cristall">
		<text>Получается при попадании тяжелого металла в аномалию «Жарка». Этот артефакт замечательно выводит радиацию. Такой артефакт высоко ценится сталкерами, и мало где его можно добыть.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-cristall-flower">
		<text>Рождается в аномалии «трамплин». Такой артефакт можно найти в немногих участках зоны. Вкрапления металлических соединений дают красивую игру света. Рассматривание этого артефакта в свете костра ночью замечательно успокаивает.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-drops">
		<text>Формируется аномалией «Жарка» при высоких температурах. Внешне выглядит как почерневшее каплевидное образование с глянцевой поверхностью, покрытое трещинами.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-battery">
		<text>%c[200,255,255,255]Грузоподъемность %c[0,0,255,0]+5 кг \n%c[default]Происхождение этой вещи окутано завесой научной тайны. Понятно, что в его состав входят диэлектрические элементы, но при каких физических условиях он формируется - науке не известно.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-dummy">
		<text>%c[200,255,255,255]Грузоподъемность %c[0,0,255,0]+3 кг \n%c[default]При ношении этого артефакта денатурализация белков проходит медленнее. Другими словами, плоть устойчивее к высоким температурам и меньше обгорает. Сама по себе это дорогая и редкостная вещь.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-glassbeads">
		<text>Замечательный артефакт. Берегите его - он хорош тем, что имеет только положительное качество. Ученые ломают седые головы над тем, как подобное свойство можно получить в лабораторных условиях.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-pellicle">
		<text>Этот артефакт настолько редок, что многие исследователи даже не догадываются, что такая субстанция может существовать в естественных условиях. Отторгает едкие химические компоненты.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-spring">
		<text>%c[200,255,255,255]Грузоподъемность %c[0,0,255,0]+6 кг \n%c[default]По мнению некоторых исследователей-теоретиков, этот артефакт представляет собой гибрид "Батарейки" и "Пустышки"</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-electra-flash">
		<text>«Электра» изредка порождает этот артефакт. Сталкеры используют его с большой охотой из-за его неплохих качеств. Неплохая цена и приятный внешний вид делают его интересным для коллекционеров.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-electra-moonlight">
		<text>Вырожденный случай активности аномалии «Электра». Видимо, такую замечательную округлую форму можно получить, если подвергнуть аномалию термовоздействию. Дорогой артефакт.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-electra-sparkler">
		<text>Находится около аномалий типа «Электра». Довольно распространенный и недорогой артефакт. Тем не менее ценится среди исследователей Зоны за его свойства.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-fireball">
		<text>Кристаллизируется в аномалии «Жарка». Хорошо борется с радиоактивностью, хотя ускоренный энергообмен изнашивает мышцы двигательного аппарата. Долго бежать не получится. Артефакт излучает тепло.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-fuzz-kolobok">
		<text>Когда держишь эту загадку Зоны в руках, чувствуешь, как кожа грубеет и становится менее чувствительной. Пробить пулей ее все еще легко, а вот порезать - гораздо сложнее.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-gold-fish">
		<text>%c[200,255,255,255]Грузоподъемность %c[0,0,255,0]+10 кг \n%c[default]Порождается аномалией «Воронка». Активизируется теплом тела. Решай, что хуже - радиация или ножевые ранения, и выбирай из двух зол меньшее. Во всяком случае артефакт можно дорого продать.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-gravi">
		<text>%c[200,255,255,255]Грузоподъемность %c[0,0,255,0]+10 кг \n%c[default]Можно обнаружить около аномалий типа «Воронка», или у другого сталкера. При ношении некоторая часть радиоактивных лучей накапливается в организме, в то время как основные пучки расходятся радиально от тела. Цена средняя.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-medusa">
		<text>Образуется в аномалии «трамплин». Формирует слабое защитное поле, побочным эффектом которого является легкое излучение. Артефакт широко распространен и недорог.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-mincer-meat">
		<text>Вырабатывается аномалией «Карусель». Стимулирует усиленный рост клеток. С другой стороны, молодые клетки организма более восприимчивы ко многим видам физического урона. Артефакт попадается нечасто, но его нельзя назвать уникальным.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-night-star">
		<text>Этот замечательный артефакт формируется аномалией «трамплин». Использование артефакта требует нейтрализации смертельного радиоактивного излучения. Дорогой и редкостный, он чрезвычайно интересен для научных экспедиций и прочих исследователей активности Зоны.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-rusty-kristall">
		<text>Кристаллизируется в аномалии «Жгучий пух». Выводит радиацию из организма естественным путем. То есть, через уши вместе с некоторым количеством крови. Возможна потеря крови и через другие отверстия. Попадается нечасто и довольно эффективен, чем заслужил себе стабильную цену на рынке артефактов.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-rusty-sea-urchin">
		<text>Аномалия «Жгучий пух» очень редко порождает такой артефакт. Повышается кровяное давление, организм избавляется от большого количества красных кровяных телец. Но вместе с ними из организма выходит накопленное излучение. Сахаров в своей фундаментальной работе "Ионизация и поляризация компонентов редких артефактов" заметил, что состав этого формирования обладает критической стабильностью, и добиться создания такого артефакта в условиях лаборатории в ближайшие десятилетия нереально.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-rusty-thorn">
		<text>Результат взаимодействия аномалии «Жгучий пух» и тела невнимательного сталкера. Шипастый артефакт колет тело владельца, как бы его не крепить. Но он же помогает очищению организма от радионуклидов. Довольно распространенный и дешевый.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-soul">
		<text>Очень редко попадается рядом с аномалиями «Карусель». Найти такой артефакт удается лишь единицам, и мало кто его вообще видел. Он имеет приятную форму и не менее приятную цену.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-vyvert">
		<text>%c[200,255,255,255]Грузоподъемность %c[0,0,255,0]+5 кг \n%c[default]Находится около аномалий типа «Воронка». При контакте с телом распространяет направленное излучение, защищающее от царапин или ран, нанесенных холодным оружием. Такой артефакт найти не сложно, потому и деньги за него дают небольшие.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_agroprom">
		<text>Странная местность. Если углубиться в неё, то выйдешь на сильно загрязнённую радиацией равнину. Расположенное там мелкое озеро до краёв забито обломками техники. Ещё можно посетить старый институт и фабрику, однако в последнее время там что-то слишком часто стали мелькать военные.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_bar">
		<text>Группировка "Долг" расчистила на окраине Дикой территории местечко себе под базу и позволяет сталкерам здесь отдохнуть. Своего рода оазис в пустыне - ни аномалий, ни мутантов. Есть подземелье, в котором разместился бар "100 Рентген": в нём собираются сталкеры со всей Зоны. Заправляет в баре местный торговец, так что здесь можно не только пообщаться, но и продать-купить почти всё, что угодно. На север от бара находится военная база, на юг - Свалка.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_darkdolina">
		<text>Здесь всегда мрачно и туманно, часто идёт дождь. В Тёмной долине можно разжиться неплохими артефактами, а можно и быстро распрощаться с жизнью. Здесь много матёрых сталкеров - они пришли сюда за ценными артефактами; есть и бандиты. Можно поискать вход в расположенную где-то здесь подземную лабораторию, только оттуда никто не возвращался, и что такое там прячется, никому как следует не известно.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_escape">
		<text>Своего рода предбанник Зоны, первое место, куда попадают новички, обживаясь понемногу. В погребе за деревенькой возле армейского блокпоста обитает торговец - с ним полезно потолковать. Соваться на блокпост и попадаться на глаза солдатам не резон: у них приказ стрелять без предупреждения; с другой стороны, некоторые за деньги готовы мгновенно подобреть, особенно если рядом нет начальства. Убивать солдат очень не рекомендуется, разве только в случае прямой угрозы для жизни.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_garbage">
		<text>Огромное техническое кладбище: сюда ещё после первой аварии свезли горы радиоактивного хлама. Есть остатки старых построек, встречаются мутанты. Здесь, как и у самого периметра, много новичков - а рядом крутятся бандиты, всегда ищущие кусок пожирнее и чтобы без особых хлопот. Можно найти немного артефактов, но лучше надолго не задерживаться - есть места и поинтереснее. Если идти на север, то выйдешь к Дикой территории; на западе - проход в Тёмную долину; на востоке - дорога к институту "Агропром".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_military-loc">
		<text>Заброшенная армейская база рядом со разваливающейся деревенькой и небольшим болотцем. Деревенька - место довольно жуткое: мутантами так и кишит, одних кровососов поди сосчитай. Сюда редко сталкеры суются, чаще обходят десятой дорогой. А на территории военной базы анархисты из группировки "Свобода" обосновались. Если дальше в Зону от базы идти - попадёшь прямо к Выжигателю мозгов: он путь к Припяти и ЧАЭС наглухо перекрывает.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_pripiat">
		<text>Это был город энергетиков - его построили ещё вместе с ЧАЭС. Немаленький был городок... Только теперь там уже никто не живёт - кроме, конечно, нечисти всякой вроде мутантов и зомби. Пройти туда, судя по всему, и вовсе нельзя: Выжигатель мозгов путь закрывает.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_radar">
		<text>Страшное место. Тут ни за здорово живёшь сгинуть можно, даже если перед этим всю жизнь везунчиком был. Любой, кто к Выжигателю мозгов близко подойдёт, с ума сходит, в зомби превращается и бродит потом по Зоне, неприкаянный. Одни оболочки от людей остаются, и никто оттуда с своём уме не возвращался.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_rostok">
		<text>На Дикой территории раньше довольно крупный завод был, от которого теперь остались одни руины. В них нашло свой конец много сталкеров: развелось там нечисти всякой, словно сходится она туда со всей Зоны. По слухам, правда, что-то очень важное на этом заводе есть, так что желающих попытать счастья всегда в достатке.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_stancia">
		<text>Бывшая атомная станция, о которой хоть раз слышал каждый. Это самое сердце Зоны. Если верить легендам, где-то там находится некая штука, способная выполнить любое желание - её называют Монолитом.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_yantar">
		<text>Легендарное озеро в одноимённом секторе давно уже высохло - одно мелкое болотце осталось. Плохое это место, смертью пропитанное. Ходить туда особенно опасно потому, что любой, кто слишком далеко сунется, сразу же умом повреждается. А по всему сектору зомби-пустышки бродят и если кого увидят, так к нему идут, и совсем не с мирными намерениями. Если обойти озеро и группы зомби, то попадётся научный лагерь: там учёные - их вертолётами привезли - изучают что-то. С ними потолковать можно, они артефакты покупают, даже задание какое-нибудь дать могут.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-2006">
		<text>Зона отчуждения осветилась ярчайшим, почти нестерпимым светом, и было видно, как на небе начинают испаряться облака. После мгновения полной тишины пришёл грохот и землетрясение. Люди падали на землю, зажимая глаза и уши; кто мог, тот бежал, спасая свою жизнь. Со стороны это выглядело так, будто всё похороненное под Саркофагом ядерное топливо разом взлетело на воздух. Через сутки правительственные войска уже полностью оцепили новую Зону. С помощью спутников удалось выяснить, что эпицентр взрыва находился не у блоков самой АЭС, а в километре от них. Считается, что весь персонал станции погиб сразу же, однако внутри кольца оцепления осталось много других людей. Организовать спасательные операции не представлялось возможным, поскольку отряды людей и техники, посланные вглубь поражённой территории, почти сразу же погибали. Через некоторое время после аварии диаметр Зоны скачкообразно возрос на несколько километров. Большая часть правительственных войск, охранявших периметр, и находившихся там научных лабораторий мгновенно погибли. Началась паника; жители окрестных сёл и городов были в спешке эвакуированы или бежали сами. Над миром нависла опасность, о размерах которой до сих пор можно только гадать.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-2008">
		<text>Прошло два года с тех пор, как случилась жуткая катастрофа в зоне отчуждения вокруг Чернобыльской АЭС. Большое количество погибших и пропавших без вести людей, павший скот, почерневшие постройки, изувеченный лес... Учёные до сих пор не могут дать объяснений случившемуся. А Зона, внутри которой были обнаружены совершенно фантастические аномалии, тем временем растёт. Редкие экспедиции сталкиваются с мутировавшими видами животных, обладающих удивительными особенностями.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-2010">
		<text>По следам отчаянных одиночек-сталкеров за широкомасштабное изучение Зоны опять берутся научные экспедиции. Однако внутри охраняемого армией периметра уже имеется множество "неучтённых лиц" - вплоть до браконьеров и бандитов. В основной своей массе сталкеры путешествуют по Зоне в поисках разнообразных аномальных образований - так называемых артефактов, ­ за которые нередко выручают неплохие деньги.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-raid">
		<text>Армейские подразделения, в том числе и специального назначения, возглавляемые отрядами военных сталкеров, предприняли крупную экспедицию внутрь Зоны с целью прорваться к ЧАЭС и уничтожить предполагаемую причину возникновения смертельных аномальных полей либо наконец-то добыть достоверную информацию о происходящих там процессах. Данное предприятие, в котором принимали участие более тысячи человек и множество техники, полностью провалилось. Отдельные группы уцелевших осели на территории Зоны без особых надежд на спасение.</text>
	</string>
	<string id="Escape">
		<text>Застава</text>
	</string>
	<string id="Fuzz">
		<text>"Жгучий пух"</text>
	</string>
	<string id="Garbage">
		<text>Свалка</text>
	</string>
	<string id="Gravi">
		<text>"Воронка"</text>
	</string>
	<string id="Lift">
		<text>"Лифт"</text>
	</string>
	<string id="Locations">
		<text>Локации</text>
	</string>
	<string id="Meat">
		<text>"Карусель"</text>
	</string>
	<string id="Military-loc">
		<text>Армейская база</text>
	</string>
	<string id="Pripiat">
		<text>Припять</text>
	</string>
	<string id="Radar">
		<text>Выжигатель</text>
	</string>
	<string id="Radioactive">
		<text>Очаг радиоактивности</text>
	</string>
	<string id="Rostok">
		<text>Дикая территория</text>
	</string>
	<string id="Stancia">
		<text>ЧАЭС</text>
	</string>
	<string id="Story-2006">
		<text>2008 год, 12 апреля, 14:33.</text>
	</string>
	<string id="Story-2008">
		<text>2010 год</text>
	</string>
	<string id="Story-2010">
		<text>2011 год</text>
	</string>
	<string id="Story-raid">
		<text>Прорыв в Зону. 2011</text>
	</string>
	<string id="Time_machine">
		<text>"Машина времени"</text>
	</string>
	<string id="Yantar">
		<text>Янтарь</text>
	</string>
	<string id="Zharka">
		<text>"Жарка"</text>
	</string>
	<string id="Zone">
		<text>Зона</text>
	</string>
	<string id="Zone-story">
		<text>История Зоны</text>
	</string>
	<string id="Artifact">
	    <text>Артефакт</text>
	</string>
</string_table>
