<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
	<string id="val_escort_captive_dialog_11">
		<text>Bandyci... Te sukinsyny chcia³y mnie zabraæ do starej fabryki. Nie wiem, co planowali ze mn¹ tam zrobiæ, ale wczeœniej wziêli jednego faceta i ju¿ wiêcej go nie zobaczy³em. \nMaj¹ jeszcze jednego z nas, Sierio¿ê. Trzymaj¹ go w piwnicy... W tamtym wysokim, niewykoñczonym budynku. Pomóg³byœ ch³opakowi, co? Inaczej oni... No wiesz...</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_2">
		<text>Nie wiesz, co trzymaj¹ w tej fabryce?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_21">
		<text>Nie s³ysza³em zbyt wiele. Wiem tylko, ¿e ten ca³y Dzik, ich szef, ma czêœæ klucza do tamtych podziemi. Kiedyœ tam by³o laboratorium czy coœ takiego... Gadali miêdzy sob¹, ¿e Dzik bardzo chcia³ siê dostaæ do œrodka, ale za cholerê nie móg³ bez drugiej po³ówki klucza. \nHm... jeœli myœlisz o tym, ¿eby tam wejœæ, to siê dobrze zastanów. Tam a¿ roi siê od bandytów.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_211">
		<text>Jasne. Dziêkujê, bêdê uwa¿a³.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_3">
		<text>Spróbujê pomóc twojemu kumplowi.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_41">
		<text>Towarzysza mojego ¿al... Dobry kolega by³. Ale i tak jestem ci wdziêczny.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_411">
		<text>Tak bywa.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_51">
		<text>Dziêkujê za pomoc!</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_511">
		<text>Na razie.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_61">
		<text>Ty na ludzi chcia³es napaœæ... O czym mam z tob¹ gadaæ?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21">
		<text>Dziêki! Wyci¹gn¹³eœ mojego kumpla! Masz, weŸ to - ze szczerego serca.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_2111">
		<text>Zgoda.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212">
		<text>Pewnie dobrze znasz tê okolicê. Jest tu coœ ciekawego?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_2121">
		<text>Na pó³nocy jest obóz bandytów. Na wschodzie - stara fabryka. Na po³udniowym zachodzie - opuszczona chlewnia i jakaœ taka brama za ni¹... Nie mam pojêcia, co tam jest, tak daleko siê nie zapuszcza³em.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21211">
		<text>Powiedz mi coœ wiêcej o obozie bandytów.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212111">
		<text>Hm, co by ci powiedzieæ... Osiedlili siê w niewykoñczonym budynku dok³adnie na pó³noc st¹d. Ich przywódca to Dzik - skurwysyn jakich ma³o. Po to nas tu przys³ali... ¿eby go wykoñczyæ.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21212">
		<text>Co siê dzieje w fabryce?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212121">
		<text>Uda³o siê nam ustaliæ, ¿e jest tam wejœcie do jakichœ podziemi. Tylko, ¿e bandyci dobrze tego pilnuj¹.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_2121211">
		<text>Jakie podziemia? Co jest w œrodku?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21212111">
		<text>Nie mam pojêcia, my tam nie w³aziliœmy. Wiem tylko, ¿e Dzik ma po³ówkê klucza do wejœcia.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21213">
		<text>Prawdziwa chlewnia? Ze œwiniami?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212131">
		<text>Ju¿ œlinka leci na myœl o schabowym? Zona jest pe³na dzików, stary! Skosztuj jednego, a ju¿ wiêcej latarka nie bêdzie ci potrzebna - tak siê bêdziesz œwieci³ w ciemnoœciach! Dobra, dobra, jaja sobie robiê... Gospodarstwo od dawna by³o opuszczone i teraz zamieszkali tam jacyœ stalkerzy. Nie wywarli na mnie jednak dobrego wra¿enia, a ja zwykle ufam instynktowi.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21214">
		<text>A co to za brama, o której mówi³eœ?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212141">
		<text>Nie mam pojêcia. Zwyk³a, stara brama, tyle ¿e zamkniêta i dobrze strze¿ona. Nawet siê tam nie zbli¿yliœmy.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21215">
		<text>Rozumiem, dziêki.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212151">
		<text>Nie ma sprawy! Zawsze mo¿esz do mnie zajrzeæ.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_213">
		<text>Tylko wy dwaj poszliœcie na zwiad?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_2131">
		<text>By³ jeszcze jeden, Sierio¿a. Nie wiem, gdzie przepad³... Nie mam od niego ¿adnych wieœci... Bandyci musieli go za³atwiæ.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_214">
		<text>Trzymaj siê.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_31">
		<text>Stary... No i co teraz ze mn¹ bêdzie...? Dziêki, przynajmniej stara³eœ siê pomóc. A ja dotrzymujê s³owa.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_41">
		<text>Dziêki za pomoc! O co jeszcze chcia³eœ zapytaæ?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_61">
		<text>Prosi³em ciê o pomoc i odmówi³eœ. Nie mamy o czym gadaæ. Spieprzaj...</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_611">
		<text>Na razie.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_11">
		<text>Ej, kolego! Pomó¿ mi! Jestem zwiadowc¹ "Powinnoœci". Pomó¿ mi siê wydostaæ!</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_111">
		<text>Spróbujê.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_112">
		<text>Nie mogê ci pomóc.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_21">
		<text>Dziêki, brachu! Jestem twoim d³u¿nikiem. Zobacz, co uda³o mi siê ustaliæ. Mo¿e ci siê to na coœ przyda, kto wie... Dzik - ten, który tu poci¹ga za sznurki - zebra³ niez³¹ kolekcjê fantów. Posiada czêœæ klucza do podziemi w starej fabryce. Pods³ucha³em, jak stra¿nicy gadali o tym, ¿e by³o tam kiedyœ jakieœ laboratorium. Sêk w tym, ¿e nie tak ³atwo siê zbli¿yæ do Dzika.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_211">
		<text>Dziêki za informacje.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_2111">
		<text>Czas ruszaæ do swoich. Dobrze by by³o ujœæ st¹d z ¿yciem...</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_21111">
		<text>Powodzenia.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_31">
		<text>Musimy siê st¹d wydostaæ, zanim te dranie postanowi¹ tu zajrzeæ! Potrzebujesz czegoœ? Tylko szybko!</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_311">
		<text>Nie, nic.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_41">
		<text>Ej, przyjacielu! Tam na œcianie jest prze³¹cznik - otwiera drzwi do celi.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_411">
		<text>Dobra, zerknê.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_11">
		<text>S³uchaj, chcesz wypasion¹ spluwê? Znalaz³em takie coœ ko³o Jantaru... To by³ chyba czyjœ schowek. No i miêdzy innymi le¿a³o tam dzia³ko Gaussa. Mówiê ci, stary, ¿e to maleñstwo nieŸle wali - na sto metrów ka¿dego k³adzie. Mogê opuœciæ, jeœli ciê to interesuje. Za osiem stówek, w dwie minuty przyniosê!</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_111">
		<text>Masz tu kasê.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_112">
		<text>Nie, dziêkujê, nie chcê.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_113">
		<text>Nie da rady. Z kas¹ krucho.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_21">
		<text>Masz kasê? Lepiej siê poœpiesz, bo jest wiêcej chêtnych... Niebawem wróc¹.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_3">
		<text>Super. Zaczekaj tu, zaraz przyniosê.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_31">
		<text>Czekam.</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_11">
		<text>Kolego, daj apteczkê!</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_111">
		<text>Masz.</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_112">
		<text>Przykro mi, nie mam apteczki.</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_21">
		<text>Dziêki, przyjacielu, ocali³eœ mnie, nie ma co gadaæ. Jeœli po¿yjê wystarczaj¹co d³ugo, spróbujê siê odwdziêczyæ. Póki co mam tylko jedn¹ ciekaw¹ informacjê. IdŸ na po³udnie st¹d, znajdziesz tam gospodarstwo, gdzie kilku wyluzowanych stalkerów rozbi³o obóz. Jeden z nich pó³darmo chce sprzedaæ dzia³ko Gaussa - jedyne 800. Mia³em zamiar go kupiæ, ale wpad³em po kolana w gówno... Wiêc jak masz kasê, to nie zwlekaj.</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_211">
		<text>Dziêki za informacje.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_4111">
		<text>Jestem ci coœ winny, a ja sp³acam d³ugi. Ruszajmy.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_41111">
		<text>Ekstra. Teraz dopieprzymy ka¿demu.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_4112">
		<text>Przykro mi, mam inne plany.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_41121">
		<text>No dobra, zatem powodzenia.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_412">
		<text>Na razie.</text>
	</string>
</string_table>
